<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: La despedida	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2011 04:31:55 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: almu		</title>
		<link>./../index.html#comment-4463</link>

		<dc:creator><![CDATA[almu]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Sep 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=529#comment-4463</guid>

					<description><![CDATA[Disfruta del hoy, que del mañana nada se sabe. Yo fui a Madrid para un año y llevo 13 (y los que me quedan).....]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Disfruta del hoy, que del mañana nada se sabe. Yo fui a Madrid para un año y llevo 13 (y los que me quedan)&#8230;..</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-4300</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Sep 2008 18:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=529#comment-4300</guid>

					<description><![CDATA[Que gran experiencia, si señor...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Campeonato nacional Japonés de Karate, campamento de Karate con el mismísimo Kanazawa....&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;grandes experiencias Oskar...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que gran experiencia, si señor&#8230;</p>
<p>Campeonato nacional Japonés de Karate, campamento de Karate con el mismísimo Kanazawa&#8230;.</p>
<p>grandes experiencias Oskar&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-4259</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Sep 2008 04:51:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=529#comment-4259</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Nuria&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; pues si, todo ha sido bueno, la verdad. Yo no se ande andaré el año que viene, pero tampoco me quiero preocupar mucho... mejor vivir lo de ahora, ¿no?. Nuria mucho ánimo, ya verás como al final todo os sale bien, mujer... Jaja, te gusta? lo dibujé y escribí en la pizarra del Ryokan antes de marchar, supongo que les haría gracia...&lt;br/&gt;Besos!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Neki&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; dímelo mañana que ahora ando liao&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;David&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; lo fue, lo fue... oye pues si no estoy aquí y me pagas el viaje, yo te hago de guía, no te preocupes tu por eso! jaja&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Quicoto&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; la vida da muchísimas vueltas, nunca pensé que iba a vivir aquí otra vez... vaya usted a saber lo que pasará...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Palcraft&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; jajaja, hombre, será más fácil conocerme si estoy en Bilbao, ¿no?, jajajaja&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Dani&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; gracias señor!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Godo&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; jodo que místico te pones. Creo que vivimos las cosas de distinta forma. Para mi fue compartir un tiempo maravilloso con personas de otro país y otra cultura que me han acogido como a uno más. Y aprender Karate, pero sobretodo humanidad de una persona excepcional como es Kanazawa. ¿Historias de samurais, filosofía oriental? eso me viene muy grande. Pero no dejes de darnos tu punto de vista, que me encanta leerlo y tratar de entenderlo.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Zuriñe&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; jo, me está haciendo mucha ilusión lo que me estáis diciendo, gente que no conozco de nada que dice que me va a echar de menos sin ni siquiera conocerme... Gracias!!! Yo estoy seguro que tendré mil y una historias que contar sea en Japón o en Bilbao, espero que os sigan gustando de todas maneras.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;NeGrO&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; ese ese!! no es que sea mala persona, pero es más raro que darle a Pocholo un rotring. Y si, yo no veo tan dificil poder volver de vez en cuando aquí, ¿porqué no? sólo me separan unas horas de avión y algunos yenes... &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Cristian Pascual&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; aprovecho aprovecho, no te preocupes que yo lo aprovecho! gracias!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Nora&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; 毎夏戻ります。。。おそらく、でもまだですたぶん六ヶ月ぐらい un abrazo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Nuria&gt;&gt;&gt;</b> pues si, todo ha sido bueno, la verdad. Yo no se ande andaré el año que viene, pero tampoco me quiero preocupar mucho&#8230; mejor vivir lo de ahora, ¿no?. Nuria mucho ánimo, ya verás como al final todo os sale bien, mujer&#8230; Jaja, te gusta? lo dibujé y escribí en la pizarra del Ryokan antes de marchar, supongo que les haría gracia&#8230;<br />Besos!</p>
<p><b>Neki&gt;&gt;&gt;</b> dímelo mañana que ahora ando liao</p>
<p><b>David&gt;&gt;&gt;</b> lo fue, lo fue&#8230; oye pues si no estoy aquí y me pagas el viaje, yo te hago de guía, no te preocupes tu por eso! jaja</p>
<p><b>Quicoto&gt;&gt;&gt;</b> la vida da muchísimas vueltas, nunca pensé que iba a vivir aquí otra vez&#8230; vaya usted a saber lo que pasará&#8230;</p>
<p><b>Palcraft&gt;&gt;&gt;</b> jajaja, hombre, será más fácil conocerme si estoy en Bilbao, ¿no?, jajajaja</p>
<p><b>Dani&gt;&gt;&gt;</b> gracias señor!!!</p>
<p><b>Godo&gt;&gt;&gt;</b> jodo que místico te pones. Creo que vivimos las cosas de distinta forma. Para mi fue compartir un tiempo maravilloso con personas de otro país y otra cultura que me han acogido como a uno más. Y aprender Karate, pero sobretodo humanidad de una persona excepcional como es Kanazawa. ¿Historias de samurais, filosofía oriental? eso me viene muy grande. Pero no dejes de darnos tu punto de vista, que me encanta leerlo y tratar de entenderlo.</p>
<p><b>Zuriñe&gt;&gt;&gt;</b> jo, me está haciendo mucha ilusión lo que me estáis diciendo, gente que no conozco de nada que dice que me va a echar de menos sin ni siquiera conocerme&#8230; Gracias!!! Yo estoy seguro que tendré mil y una historias que contar sea en Japón o en Bilbao, espero que os sigan gustando de todas maneras.</p>
<p><b>NeGrO&gt;&gt;&gt;</b> ese ese!! no es que sea mala persona, pero es más raro que darle a Pocholo un rotring. Y si, yo no veo tan dificil poder volver de vez en cuando aquí, ¿porqué no? sólo me separan unas horas de avión y algunos yenes&#8230; </p>
<p><b>Cristian Pascual&gt;&gt;&gt;</b> aprovecho aprovecho, no te preocupes que yo lo aprovecho! gracias!</p>
<p><b>Nora&gt;&gt;&gt;</b> 毎夏戻ります。。。おそらく、でもまだですたぶん六ヶ月ぐらい un abrazo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: nora		</title>
		<link>./../index.html#comment-4251</link>

		<dc:creator><![CDATA[nora]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Sep 2008 14:13:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=529#comment-4251</guid>

					<description><![CDATA[Tendré que acostumbrarme a pensar que tal vez el año que viene...&lt;br/&gt;とても悲しいですね・・・&lt;br/&gt;Un abrazote!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Tendré que acostumbrarme a pensar que tal vez el año que viene&#8230;<br />とても悲しいですね・・・<br />Un abrazote!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Cristian Pascual		</title>
		<link>./../index.html#comment-4239</link>

		<dc:creator><![CDATA[Cristian Pascual]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Sep 2008 17:44:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=529#comment-4239</guid>

					<description><![CDATA[A ver, ¿con qué yakuza hay que hablar para que no te vayas? ¡La verdad es que me daría mucha pena ir a Japón y no conocerte! Yo que ya estaba pensando en cargar la maleta de embutido rico y pipas facundo... &lt;br/&gt;Si hay que pegar a alguien se pega xDD&lt;br/&gt;De momento aprovecha que estás allí, disfruta todo lo que puedas y sigue contándonos estas experiencias tan fantásticas que leemos con tanta asiduidad ;)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Saludos!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A ver, ¿con qué yakuza hay que hablar para que no te vayas? ¡La verdad es que me daría mucha pena ir a Japón y no conocerte! Yo que ya estaba pensando en cargar la maleta de embutido rico y pipas facundo&#8230; <br />Si hay que pegar a alguien se pega xDD<br />De momento aprovecha que estás allí, disfruta todo lo que puedas y sigue contándonos estas experiencias tan fantásticas que leemos con tanta asiduidad <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Saludos!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: NeGrO		</title>
		<link>./../index.html#comment-4236</link>

		<dc:creator><![CDATA[NeGrO]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Sep 2008 16:35:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=529#comment-4236</guid>

					<description><![CDATA[Es el franchute el que saca los morros de esa manera tan sexy en la foto de la habitación, la 4ª del post? xD&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Cuando uno lo ha pasado bien unos pocos días, el volver a la rutina y al día a día de siempre te deja como apepinado. Un poco desconcertado y preguntándote porque no son así de buenos todos los días, o por qué para disfrutar de ratos así parece que tenga que estar meses luchando, pero en fin, este año esto ha sido bueno, lo mismo al año que viene te esperan cosas aun mejores!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En cualquier caso, espero yo que andes libre cual espiga para que, estés donde estés, acudas a la cita y te des unas carreras por la playa con Kanazawa contando anécdotas entrañables.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un saludo ^_^]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es el franchute el que saca los morros de esa manera tan sexy en la foto de la habitación, la 4ª del post? xD</p>
<p>Cuando uno lo ha pasado bien unos pocos días, el volver a la rutina y al día a día de siempre te deja como apepinado. Un poco desconcertado y preguntándote porque no son así de buenos todos los días, o por qué para disfrutar de ratos así parece que tenga que estar meses luchando, pero en fin, este año esto ha sido bueno, lo mismo al año que viene te esperan cosas aun mejores!</p>
<p>En cualquier caso, espero yo que andes libre cual espiga para que, estés donde estés, acudas a la cita y te des unas carreras por la playa con Kanazawa contando anécdotas entrañables.</p>
<p>Un saludo ^_^</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Zuriñe		</title>
		<link>./../index.html#comment-4227</link>

		<dc:creator><![CDATA[Zuriñe]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Sep 2008 13:08:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=529#comment-4227</guid>

					<description><![CDATA[Daría mucha pena que marcharas de Japón y entonces, nosotros, dejáramos de leer esas bellas historias que narras sobre aquellas tierras.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;No sé si alguna vez llegaré a ir a Japón, ahora mismo me dan ganas al leer todos tus relatos, pero de ser así, serías un guía excelente.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Seguiré esperando tus post, para poder disfrutar con su lectura.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un abrazo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Daría mucha pena que marcharas de Japón y entonces, nosotros, dejáramos de leer esas bellas historias que narras sobre aquellas tierras.</p>
<p>No sé si alguna vez llegaré a ir a Japón, ahora mismo me dan ganas al leer todos tus relatos, pero de ser así, serías un guía excelente.</p>
<p>Seguiré esperando tus post, para poder disfrutar con su lectura.</p>
<p>Un abrazo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Godo		</title>
		<link>./../index.html#comment-4226</link>

		<dc:creator><![CDATA[Godo]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Sep 2008 11:19:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=529#comment-4226</guid>

					<description><![CDATA[Hola Oskar!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Gracias por narrarnos lo ocurrido durante el campamento. Parece que de tanto escribir sobre japón se te ha pegado la melancolía característica de sus literatos (Por ejemplo, Yasunari Kawabata y su obra &quot;Lo bello y lo triste&quot;)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Como karateka deberías recordar que los samurais son identificados con la flor del cerezo. Caer, caducarse, perecer, acabar los diferentes ciclos, es lo que nos conforma y nos permite ir construyendo nuestro camino.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En el Hagakure se dice:&lt;br/&gt;&quot;He descubierto que la vida del samurai reside en la muerte. Durante una crisis, cuando existe tantas posibilidades de vida como de muerte, debemos escoger la muerte. No hay nada de difícil en ello; sólo hay que armarse de valentía y actuar&quot;&lt;br/&gt;Creo que es una reflexión muy positiva. No dice que nos muramos y ya está, nos dice que vamos a morir de todos modos, así que es mejor haciéndolo en movimiento. Tomar decisiones y actuar en consecuencia.&lt;br/&gt;Los ciclos se terminan, por eso son cíclicos y no eternos.&lt;br/&gt;Como bien sabes, aferrarse a lo que tenemos porque nos es cómodo o nos da placer, nos impide ver otras opciones y caminos.&lt;br/&gt;Cuando estás en combate no debes centrarte sólo en las manos de la otra persona, debes observar el todo que lo constituye. Es lo mismo en el día a día, quedarse con una parte creyendo que es todo lo que hay bloquea la percepción de otras propuestas.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Perdón por la perorata filosofera. Debe ser deformación profesional.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ganbatte kudasai, Oskar-san!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un abrazote de kokoro a kokoro, o como dicen los budistas zen &#039;I shin den shin&#039;]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Oskar!!!</p>
<p>Gracias por narrarnos lo ocurrido durante el campamento. Parece que de tanto escribir sobre japón se te ha pegado la melancolía característica de sus literatos (Por ejemplo, Yasunari Kawabata y su obra «Lo bello y lo triste»)</p>
<p>Como karateka deberías recordar que los samurais son identificados con la flor del cerezo. Caer, caducarse, perecer, acabar los diferentes ciclos, es lo que nos conforma y nos permite ir construyendo nuestro camino.</p>
<p>En el Hagakure se dice:<br />«He descubierto que la vida del samurai reside en la muerte. Durante una crisis, cuando existe tantas posibilidades de vida como de muerte, debemos escoger la muerte. No hay nada de difícil en ello; sólo hay que armarse de valentía y actuar»<br />Creo que es una reflexión muy positiva. No dice que nos muramos y ya está, nos dice que vamos a morir de todos modos, así que es mejor haciéndolo en movimiento. Tomar decisiones y actuar en consecuencia.<br />Los ciclos se terminan, por eso son cíclicos y no eternos.<br />Como bien sabes, aferrarse a lo que tenemos porque nos es cómodo o nos da placer, nos impide ver otras opciones y caminos.<br />Cuando estás en combate no debes centrarte sólo en las manos de la otra persona, debes observar el todo que lo constituye. Es lo mismo en el día a día, quedarse con una parte creyendo que es todo lo que hay bloquea la percepción de otras propuestas.</p>
<p>Perdón por la perorata filosofera. Debe ser deformación profesional.</p>
<p>Ganbatte kudasai, Oskar-san!!!</p>
<p>Un abrazote de kokoro a kokoro, o como dicen los budistas zen &#8216;I shin den shin&#8217;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Daniel		</title>
		<link>./../index.html#comment-4225</link>

		<dc:creator><![CDATA[Daniel]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Sep 2008 09:30:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=529#comment-4225</guid>

					<description><![CDATA[La verdad........se me cae la baba    de envidida...........una experiencia inolvidable.&lt;br/&gt;¿cuantas veces hemos soñado con algo asi? Y tu lo has conseguido. Enhorabuena.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La verdad&#8230;&#8230;..se me cae la baba    de envidida&#8230;&#8230;&#8230;..una experiencia inolvidable.<br />¿cuantas veces hemos soñado con algo asi? Y tu lo has conseguido. Enhorabuena.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Palcraft		</title>
		<link>./../index.html#comment-4224</link>

		<dc:creator><![CDATA[Palcraft]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Sep 2008 08:33:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=529#comment-4224</guid>

					<description><![CDATA[¿No sabes seguro si seguirás el año que viene por allí? :( Nos vas a dejar a todos tus fans con todas las ganas de conocerte en persona cuando vayamos allí :P&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¿No sabes seguro si seguirás el año que viene por allí? <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_sad.gif" alt=":(" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Nos vas a dejar a todos tus fans con todas las ganas de conocerte en persona cuando vayamos allí <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_razz.gif" alt=":P" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
