<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: La chica de Okinawa	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2011 04:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Santi		</title>
		<link>./../index.html#comment-4559</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santi]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Sep 2008 20:54:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=540#comment-4559</guid>

					<description><![CDATA[Historias como esas son las que a uno le alegran el día. En mi caso, como apenas he viajado fuera de España, no he tenido la oportunidad de experimentar esa situación salvo en mi último viaje hace unos 6 meses en Japón. Una noche, también en una famosa discoteca de Shibuya y a altas horas de la mañana donde una chica también termino bailando conmigo para mi sorpresa, acostumbrado a ir siempre a mi rollo por las discotecas en España. Al poco tiempo de esto, la música termino, las luces se encendieron y ella me agarro de la mano para sacarme hacia el exterior donde tras esperar un poco con ella cogida de mi mano intentando explicarme algo que no entendía, nos reunimos con unos amigos suyos y nos propusieron a mi amigo y a mi irnos con ellos a comer a un izakaya cercano. Eran las 6 de la mañana, tanto todos ellos como nosotros habíamos bebido mas de la cuenta y en el izakaya tenían una televisión con imágenes como las de los visualizadores de los reproductores de música y Hard-Techno a todo volumen. Allí estuvimos un buen rato comiendo y intentando comunicarnos con mi escaso japonés (Un nivel 4 del noken si me apuras) hasta que salimos llevando yo cogido a uno de sus amigos que no se tendía casi en pie hasta la calle en la que nos separamos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Historias como esas son las que a uno le alegran el día. En mi caso, como apenas he viajado fuera de España, no he tenido la oportunidad de experimentar esa situación salvo en mi último viaje hace unos 6 meses en Japón. Una noche, también en una famosa discoteca de Shibuya y a altas horas de la mañana donde una chica también termino bailando conmigo para mi sorpresa, acostumbrado a ir siempre a mi rollo por las discotecas en España. Al poco tiempo de esto, la música termino, las luces se encendieron y ella me agarro de la mano para sacarme hacia el exterior donde tras esperar un poco con ella cogida de mi mano intentando explicarme algo que no entendía, nos reunimos con unos amigos suyos y nos propusieron a mi amigo y a mi irnos con ellos a comer a un izakaya cercano. Eran las 6 de la mañana, tanto todos ellos como nosotros habíamos bebido mas de la cuenta y en el izakaya tenían una televisión con imágenes como las de los visualizadores de los reproductores de música y Hard-Techno a todo volumen. Allí estuvimos un buen rato comiendo y intentando comunicarnos con mi escaso japonés (Un nivel 4 del noken si me apuras) hasta que salimos llevando yo cogido a uno de sus amigos que no se tendía casi en pie hasta la calle en la que nos separamos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Francisca		</title>
		<link>./../index.html#comment-4536</link>

		<dc:creator><![CDATA[Francisca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Sep 2008 04:17:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=540#comment-4536</guid>

					<description><![CDATA[Que lindo relato...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Bueno, no tienen porqué ser novios ni nada con la chica, pero si podrían seguir siendo amigos, no?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;mandarse simbolos, como&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;^_^&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Saludos...!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Panshipanshi]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que lindo relato&#8230;</p>
<p>Bueno, no tienen porqué ser novios ni nada con la chica, pero si podrían seguir siendo amigos, no?</p>
<p>mandarse simbolos, como</p>
<p>^_^</p>
<p>Saludos&#8230;!</p>
<p>Panshipanshi</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-4516</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Sep 2008 10:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=540#comment-4516</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;NeGrO--&#062;&lt;/b&gt; y a mi me gusta escribirlos aunque me lleva mucho más tiempo que los otros posts, pero también me gusta que estén ahí porque me sirven para acordarme de todas las historias. Gracias.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Sergio--&#062;&lt;/b&gt; pues yo de Murakami sólo he leido un par de libros y me acuerdo que me gustaron muchísimo, pero vamos, que no los he vuelto a tocar y te estoy hablando de hace más de cinco años, así que será casualidad que escriba parecido. En cualquier caso es un halago inmenso, así que mil gracias!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Davigimon--&#062;&lt;/b&gt; jajajaja, historia de amor dice, más de borrachera y paseo! amor dice!, jejeje. Gracias!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>NeGrO&#8211;&gt;</b> y a mi me gusta escribirlos aunque me lleva mucho más tiempo que los otros posts, pero también me gusta que estén ahí porque me sirven para acordarme de todas las historias. Gracias.</p>
<p><b>Sergio&#8211;&gt;</b> pues yo de Murakami sólo he leido un par de libros y me acuerdo que me gustaron muchísimo, pero vamos, que no los he vuelto a tocar y te estoy hablando de hace más de cinco años, así que será casualidad que escriba parecido. En cualquier caso es un halago inmenso, así que mil gracias!</p>
<p><b>Davigimon&#8211;&gt;</b> jajajaja, historia de amor dice, más de borrachera y paseo! amor dice!, jejeje. Gracias!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: davigimon		</title>
		<link>./../index.html#comment-4506</link>

		<dc:creator><![CDATA[davigimon]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Sep 2008 18:47:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=540#comment-4506</guid>

					<description><![CDATA[Vales para narrar historias de amor.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Yo espero que algun dia me pase algo asi.... hayyy la melancoliaaaa~~~~]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Vales para narrar historias de amor.</p>
<p>Yo espero que algun dia me pase algo asi&#8230;. hayyy la melancoliaaaa~~~~</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sergio		</title>
		<link>./../index.html#comment-4505</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sergio]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Sep 2008 18:21:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=540#comment-4505</guid>

					<description><![CDATA[Hombre, el costumbrismo japonés está ahí y eso hace mucho, eso está claro.&lt;br/&gt;Pero creo que también compartes su estilo directo y esa aparente trivialidad que esconde otras cosas.&lt;br/&gt;Murakami me gusta porque cuando he leído algo suyo me deja en un estado de dificil definición, entre la melancolía y el optimismo y a la vez tranquilo... es bastante placentero leerle (al menos Norwegian Wood), y he encontrado un poco de todo eso en tu texto. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;No sé, yo tampoco tengo ni zorra de estas cosas, pero si somos varios lo que te lo han dicho será por algo! ;)&lt;br/&gt;Un saludo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hombre, el costumbrismo japonés está ahí y eso hace mucho, eso está claro.<br />Pero creo que también compartes su estilo directo y esa aparente trivialidad que esconde otras cosas.<br />Murakami me gusta porque cuando he leído algo suyo me deja en un estado de dificil definición, entre la melancolía y el optimismo y a la vez tranquilo&#8230; es bastante placentero leerle (al menos Norwegian Wood), y he encontrado un poco de todo eso en tu texto. </p>
<p>No sé, yo tampoco tengo ni zorra de estas cosas, pero si somos varios lo que te lo han dicho será por algo! <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />Un saludo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: NeGrO		</title>
		<link>./../index.html#comment-4502</link>

		<dc:creator><![CDATA[NeGrO]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Sep 2008 16:22:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=540#comment-4502</guid>

					<description><![CDATA[Disfruto mucho con los post que escribes de esta clase.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Aun no deja de sorprenderme tu gran habilidad para hacernos reír con post graciosos, y mantenernos atentos y expectantes con estas historias que nos cuentas. Y lo mejor es que podemos conocerte más con cada nueva entrada, y a mi me agrada mucho.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un saludo, y hasta la próxima.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Disfruto mucho con los post que escribes de esta clase.</p>
<p>Aun no deja de sorprenderme tu gran habilidad para hacernos reír con post graciosos, y mantenernos atentos y expectantes con estas historias que nos cuentas. Y lo mejor es que podemos conocerte más con cada nueva entrada, y a mi me agrada mucho.</p>
<p>Un saludo, y hasta la próxima.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-4491</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Sep 2008 11:40:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=540#comment-4491</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Quicoto--&#062; &lt;/b&gt; muchas gracias señor, me alegro que te haya gustao!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Palcraft--&#062; &lt;/b&gt; pensándolo fríamente, creo que tengo muchas historias que también me han pasado en Bilbao, así que estoy seguro que tú también tendrás las tuyas. Igual lo suyo es darse cuenta del valor que tienen. Fíjate que lo que yo he contado no es nada del otro mundo: una chica borracha a la que le caí simpático y dimos un paseo.... pero para mi será algo de lo que me acordaré siempre. Seguro que a ti te han pasado cosas mejores.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Nihonmonamour--&#062; &lt;/b&gt; eso es que tu me lees con ojos golosones!! jaja. En serio: muchas gracias de todo kokoro.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Red--&#062; &lt;/b&gt; Gracias señor de colorado nick!. Lo intenté un par de días después y no me cogió, así que no lo volveré a hacer. Lo que si que he hecho, al principio, es contestar a sus llamadas perdidas con llamadas perdidas. Y hasta ahí. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Zuriñe--&#062; &lt;/b&gt; ayyyyy, otra que me tienta con el ikulibro!!! ¿a que lo hago? ¿a que lo hago?. Jaja, gracias por todas esas cosas geniales que me dices... pero no estoy seguro que alguien quiera escuchar al abuelo ikucebolleta contando sus chapas sobre Japón!. Esperando esas fotos estamos, a ver si le gusta la cami a tu brother!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;David--&#062; &lt;/b&gt; original o no, mil gracias por tu comentario!! Si que fue una noche curiosa, si... &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Neki--&#062; &lt;/b&gt; pues seguramente habríamos hablado más. Las vivencias del principio eran distintas, como que conseguía impresionarme más fácilmente por cualquier cosa. Ahora digamos que me emociono más con cosas más humanas. Vamos, que no importa nada que esté en Japón o no, sino que las personas que tengo alrededor son las que consiguen sorprenderme con sus vidas, con sus gestos... sin importar que sean Japoneses o no.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Prognatis--&#062; &lt;/b&gt; Chapeau el esmirriau!! ese era un tebeo de Mortadelo!! gracias!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Almu--&#062;&lt;/b&gt; muchas gracias Almu por dejarme siempre comentarios en todos y cada uno de los posts... yo creo que lo único así fuera de lo normal que hice fue comprarle un botellín de agua, pero estaba toda tirada y la máquina estaba al lado, así que me lo pusieron a huevo, cualquiera habría hecho lo mismo.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Chema--&#062; &lt;/b&gt; sólo tengo su número de teléfono y no es de la misma compañía que yo, así que los SMS no fonan. Pero vamos, que tampoco tengo ningún interés especial. Hombre, si un día decide llamar porque está en Tokyo, si que tomaría un café con ella y seguro que nos reiríamos de aquella noche!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Cris--&#062; &lt;/b&gt; gracias a ti por conseguir hacerme sentir así con las publicaciones.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;j08433--&#062; &lt;/b&gt;lo primero-&#062; gracias, lo segundo-&#062; pues si!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Eroskiman--&#062; &lt;/b&gt; siempre pensando en lo mismo!! jajaja. Gracias por el comentario de texto!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Sergio--&#062; &lt;/b&gt; qué curioso eso que me decís del Murakami... yo escribo a mi aire, pero no eres el primero que me lo dice!. Tendré que leerle un poco más para saber en qué me parezco... ¿no será sólo en que el contexto es Japón?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Aran--&#062; &lt;/b&gt; hombre!, no sabía que me seguías leyendo!. Si, es verdad, ese día nos conocimos, me acuerdo perfectamente que me quedé chato cuando dijiste de donde eras. La verdad es que nos lo pasamos bien. Gracias por tus palabras y muchos besos!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Kanyin--&#062; &lt;/b&gt; Ikusuki Style! eso me pega más que lo de Murakami, jaja. Gracias!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Jorge--&#062; &lt;/b&gt; mil gracias por tomarte la molestia de decírmelo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Anónimo--&#062; &lt;/b&gt; no, si tampoco estoy obsesionado o nada por el estilo, simplemente me acordé y pensé que era una buena idea contar la misma historia pero de manera más personal. Y además me resultó curioso que dos personas que no se entendían entre sí se acabasen arreglando para dar un paseo. O que confiase en mí para ello... &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Herzeleyd--&#062; &lt;/b&gt; muchas gracias!. Para mi el final fue bastante feliz! me parece que lo que pasó fue bonito, ¿no?.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Godo--&#062; &lt;/b&gt; gracias a ti por darme las gracias!. Bueno, sólo he contado dos historias con dos chicas japonesas, y ambas dos me parecieron curiosas porque no nos conocíamos de absolutamente nada y acabamos compartiendo un rato juntos. También he conocido a otras chicas con las que me llevo muy bien pero que las conocí de otra manera más &quot;normal&quot;. Intentaré no sonar tan melancólico la próxima vez!! &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;La chica de Potedaia--&#062; &lt;/b&gt; jaja, no me costó nada, 120 Yenes!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Ashura--&#062; &lt;/b&gt; mu bien me parece&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Alan--&#062; &lt;/b&gt; que vaaaaa, qué manía! Que soy un tío super normal, a veces majo, a veces un cabrón y muchas veces un gilipoyas. Es solo que me pasan cosas curiosas que quiero contar, pero nada más. Si lo único que hice fue comprarle un botellín de agua! cualquiera lo hubiese hecho!! Mil gracias por tu comentario&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Hikari--&#062; &lt;/b&gt; vaya, pues no pretendía sonar así. Yo creo que siempre soy así, quiero decir, que siempre me acuerdo de cosas que han pasado y me gusta escribir este tipo de posts, pero no significa que esté triste o algo así. De hecho estoy super encantado y emocionado con lo de Karate y el cambio de trabajo!! Gracias por tus palabras de apoyo! Por cierto, vaya pedazo de fotos que sacas, son super bonitas! &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Diego--&#062; &lt;/b&gt; gracias señor!, me gusta pensar que es un blog sobre ikusuki, aunque en esta etapa que estoy en Japón Bea me haya dado permiso para usarlo más como blog personal.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Bea--&#062; &lt;/b&gt; no sabía que te la había contado. ¿Sabes de que me acuerdo muchas veces?, de que Manu en Isla me dijo cuando estábamos currando allí que había que hacer algo con los monigotes que pintaba. Y de todo aquello salió Ikusuki. Ahora me acabas de decir lo mismo pero escribiendo... ¿me meteré a escritor?. Un besazo!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Dario 2.1--&#062; &lt;/b&gt; pues porque no tengo ninguna razón ni para llamarla ni para dejar de llamarla... vamos, que simplemente compartimos aquel rato que fue bonito porque no nos conocíamos de nada y gracioso porque yo no me coscaba de la misa a la media, y ya.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Anónimo--&#062; &lt;/b&gt; mil gracias tío o tía o lo que seas o como te llames!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;silverchaos2k--&#062; &lt;/b&gt; gracias chatooooo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;flapyinjapan--&#062; &lt;/b&gt; fue graciosa, a que si??? jajajaja, la verdad es que me lo pasé muy bien y me gustó conoceros. A ti he tenido el gusto de verte más veces, espero que haya más! Gracias!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Elessar--&#062; &lt;/b&gt; joroña que joroña! espero que no me beba nadie!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Tania--&#062; &lt;/b&gt; la última vez fue hace tres meses, me imagino que se acordará de vez en cuando y le hará gracia hacer la llamada perdida. ¿Sabes que creo ahora? que ella pensaba que yo le entendía todo lo que decía y no se daba cuenta de que era la mitad... &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Gracias a todos!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Quicoto&#8211;&gt; </b> muchas gracias señor, me alegro que te haya gustao!</p>
<p><b>Palcraft&#8211;&gt; </b> pensándolo fríamente, creo que tengo muchas historias que también me han pasado en Bilbao, así que estoy seguro que tú también tendrás las tuyas. Igual lo suyo es darse cuenta del valor que tienen. Fíjate que lo que yo he contado no es nada del otro mundo: una chica borracha a la que le caí simpático y dimos un paseo&#8230;. pero para mi será algo de lo que me acordaré siempre. Seguro que a ti te han pasado cosas mejores.</p>
<p><b>Nihonmonamour&#8211;&gt; </b> eso es que tu me lees con ojos golosones!! jaja. En serio: muchas gracias de todo kokoro.</p>
<p><b>Red&#8211;&gt; </b> Gracias señor de colorado nick!. Lo intenté un par de días después y no me cogió, así que no lo volveré a hacer. Lo que si que he hecho, al principio, es contestar a sus llamadas perdidas con llamadas perdidas. Y hasta ahí. </p>
<p><b>Zuriñe&#8211;&gt; </b> ayyyyy, otra que me tienta con el ikulibro!!! ¿a que lo hago? ¿a que lo hago?. Jaja, gracias por todas esas cosas geniales que me dices&#8230; pero no estoy seguro que alguien quiera escuchar al abuelo ikucebolleta contando sus chapas sobre Japón!. Esperando esas fotos estamos, a ver si le gusta la cami a tu brother!</p>
<p><b>David&#8211;&gt; </b> original o no, mil gracias por tu comentario!! Si que fue una noche curiosa, si&#8230; </p>
<p><b>Neki&#8211;&gt; </b> pues seguramente habríamos hablado más. Las vivencias del principio eran distintas, como que conseguía impresionarme más fácilmente por cualquier cosa. Ahora digamos que me emociono más con cosas más humanas. Vamos, que no importa nada que esté en Japón o no, sino que las personas que tengo alrededor son las que consiguen sorprenderme con sus vidas, con sus gestos&#8230; sin importar que sean Japoneses o no.</p>
<p><b>Prognatis&#8211;&gt; </b> Chapeau el esmirriau!! ese era un tebeo de Mortadelo!! gracias!</p>
<p><b>Almu&#8211;&gt;</b> muchas gracias Almu por dejarme siempre comentarios en todos y cada uno de los posts&#8230; yo creo que lo único así fuera de lo normal que hice fue comprarle un botellín de agua, pero estaba toda tirada y la máquina estaba al lado, así que me lo pusieron a huevo, cualquiera habría hecho lo mismo.</p>
<p><b>Chema&#8211;&gt; </b> sólo tengo su número de teléfono y no es de la misma compañía que yo, así que los SMS no fonan. Pero vamos, que tampoco tengo ningún interés especial. Hombre, si un día decide llamar porque está en Tokyo, si que tomaría un café con ella y seguro que nos reiríamos de aquella noche!</p>
<p><b>Cris&#8211;&gt; </b> gracias a ti por conseguir hacerme sentir así con las publicaciones.</p>
<p><b>j08433&#8211;&gt; </b>lo primero-&gt; gracias, lo segundo-&gt; pues si!</p>
<p><b>Eroskiman&#8211;&gt; </b> siempre pensando en lo mismo!! jajaja. Gracias por el comentario de texto!</p>
<p><b>Sergio&#8211;&gt; </b> qué curioso eso que me decís del Murakami&#8230; yo escribo a mi aire, pero no eres el primero que me lo dice!. Tendré que leerle un poco más para saber en qué me parezco&#8230; ¿no será sólo en que el contexto es Japón?</p>
<p><b>Aran&#8211;&gt; </b> hombre!, no sabía que me seguías leyendo!. Si, es verdad, ese día nos conocimos, me acuerdo perfectamente que me quedé chato cuando dijiste de donde eras. La verdad es que nos lo pasamos bien. Gracias por tus palabras y muchos besos!</p>
<p><b>Kanyin&#8211;&gt; </b> Ikusuki Style! eso me pega más que lo de Murakami, jaja. Gracias!</p>
<p><b>Jorge&#8211;&gt; </b> mil gracias por tomarte la molestia de decírmelo!</p>
<p><b>Anónimo&#8211;&gt; </b> no, si tampoco estoy obsesionado o nada por el estilo, simplemente me acordé y pensé que era una buena idea contar la misma historia pero de manera más personal. Y además me resultó curioso que dos personas que no se entendían entre sí se acabasen arreglando para dar un paseo. O que confiase en mí para ello&#8230; </p>
<p><b>Herzeleyd&#8211;&gt; </b> muchas gracias!. Para mi el final fue bastante feliz! me parece que lo que pasó fue bonito, ¿no?.</p>
<p><b>Godo&#8211;&gt; </b> gracias a ti por darme las gracias!. Bueno, sólo he contado dos historias con dos chicas japonesas, y ambas dos me parecieron curiosas porque no nos conocíamos de absolutamente nada y acabamos compartiendo un rato juntos. También he conocido a otras chicas con las que me llevo muy bien pero que las conocí de otra manera más «normal». Intentaré no sonar tan melancólico la próxima vez!! </p>
<p><b>La chica de Potedaia&#8211;&gt; </b> jaja, no me costó nada, 120 Yenes!</p>
<p><b>Ashura&#8211;&gt; </b> mu bien me parece</p>
<p><b>Alan&#8211;&gt; </b> que vaaaaa, qué manía! Que soy un tío super normal, a veces majo, a veces un cabrón y muchas veces un gilipoyas. Es solo que me pasan cosas curiosas que quiero contar, pero nada más. Si lo único que hice fue comprarle un botellín de agua! cualquiera lo hubiese hecho!! Mil gracias por tu comentario</p>
<p><b>Hikari&#8211;&gt; </b> vaya, pues no pretendía sonar así. Yo creo que siempre soy así, quiero decir, que siempre me acuerdo de cosas que han pasado y me gusta escribir este tipo de posts, pero no significa que esté triste o algo así. De hecho estoy super encantado y emocionado con lo de Karate y el cambio de trabajo!! Gracias por tus palabras de apoyo! Por cierto, vaya pedazo de fotos que sacas, son super bonitas! </p>
<p><b>Diego&#8211;&gt; </b> gracias señor!, me gusta pensar que es un blog sobre ikusuki, aunque en esta etapa que estoy en Japón Bea me haya dado permiso para usarlo más como blog personal.</p>
<p><b>Bea&#8211;&gt; </b> no sabía que te la había contado. ¿Sabes de que me acuerdo muchas veces?, de que Manu en Isla me dijo cuando estábamos currando allí que había que hacer algo con los monigotes que pintaba. Y de todo aquello salió Ikusuki. Ahora me acabas de decir lo mismo pero escribiendo&#8230; ¿me meteré a escritor?. Un besazo!!</p>
<p><b>Dario 2.1&#8211;&gt; </b> pues porque no tengo ninguna razón ni para llamarla ni para dejar de llamarla&#8230; vamos, que simplemente compartimos aquel rato que fue bonito porque no nos conocíamos de nada y gracioso porque yo no me coscaba de la misa a la media, y ya.</p>
<p><b>Anónimo&#8211;&gt; </b> mil gracias tío o tía o lo que seas o como te llames!</p>
<p><b>silverchaos2k&#8211;&gt; </b> gracias chatooooo!</p>
<p><b>flapyinjapan&#8211;&gt; </b> fue graciosa, a que si??? jajajaja, la verdad es que me lo pasé muy bien y me gustó conoceros. A ti he tenido el gusto de verte más veces, espero que haya más! Gracias!</p>
<p><b>Elessar&#8211;&gt; </b> joroña que joroña! espero que no me beba nadie!</p>
<p><b>Tania&#8211;&gt; </b> la última vez fue hace tres meses, me imagino que se acordará de vez en cuando y le hará gracia hacer la llamada perdida. ¿Sabes que creo ahora? que ella pensaba que yo le entendía todo lo que decía y no se daba cuenta de que era la mitad&#8230; </p>
<p>Gracias a todos!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tania		</title>
		<link>./../index.html#comment-4490</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tania]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Sep 2008 08:09:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=540#comment-4490</guid>

					<description><![CDATA[Supongo que el hecho de que te siga llamando, aunque sea para dejar timbrar solo una vez, es porque sigue agradeciendo algo que encontró en ti y que no se limita a un botellín de agua. Y creo que lo importante no son las cosas que te dijo y que tú no lograste entender, sino las posibles palabras que ambos entenderían a partir de ese momento si las cosas hubiesen sido diferentes. Un saludo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Supongo que el hecho de que te siga llamando, aunque sea para dejar timbrar solo una vez, es porque sigue agradeciendo algo que encontró en ti y que no se limita a un botellín de agua. Y creo que lo importante no son las cosas que te dijo y que tú no lograste entender, sino las posibles palabras que ambos entenderían a partir de ese momento si las cosas hubiesen sido diferentes. Un saludo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Elessar		</title>
		<link>./../index.html#comment-4489</link>

		<dc:creator><![CDATA[Elessar]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Sep 2008 07:54:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=540#comment-4489</guid>

					<description><![CDATA[la vida es como un torrente de agua, va de aqui para allá, pero siempre se abre camino. Es bueno recordar detalles agradables del pasado porque nos hacen mejor persona de cara al futuro.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>la vida es como un torrente de agua, va de aqui para allá, pero siempre se abre camino. Es bueno recordar detalles agradables del pasado porque nos hacen mejor persona de cara al futuro.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: flapyinjapan.com		</title>
		<link>./../index.html#comment-4488</link>

		<dc:creator><![CDATA[flapyinjapan.com]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Sep 2008 07:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=540#comment-4488</guid>

					<description><![CDATA[Gran post... menuda noche...&lt;br/&gt;Hubo un poco de todo...&lt;br/&gt;Me alegro que la recuerdes con dulzura.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un abrazo !]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gran post&#8230; menuda noche&#8230;<br />Hubo un poco de todo&#8230;<br />Me alegro que la recuerdes con dulzura.</p>
<p>Un abrazo !</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
