<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Desclasificando una noche	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Fri, 20 Mar 2009 22:29:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Anonymous		</title>
		<link>./../index.html#comment-8112</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anonymous]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Mar 2009 22:29:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=691#comment-8112</guid>

					<description><![CDATA[Que potito. Muy buena historia, ya me gustaria a mi que me pasase algo así jaja. Por cierto eres un ligon, vaya que sí. Jaja espero nunca pasarme por Zalla ( y eso que lo tengo cerquita) no vaya a ser que intentes ligar conmigo y todo mi cuadrilla jaja. Buena a ver si la proxima vez tiene mejor final. Cuidate. Por cierto, tienes un buen blog felicidades. Aio]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que potito. Muy buena historia, ya me gustaria a mi que me pasase algo así jaja. Por cierto eres un ligon, vaya que sí. Jaja espero nunca pasarme por Zalla ( y eso que lo tengo cerquita) no vaya a ser que intentes ligar conmigo y todo mi cuadrilla jaja. Buena a ver si la proxima vez tiene mejor final. Cuidate. Por cierto, tienes un buen blog felicidades. Aio</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-8081</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Mar 2009 03:43:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=691#comment-8081</guid>

					<description><![CDATA[Anónimo-&#062; ni la leerás]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Anónimo-&gt; ni la leerás</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Anonymous		</title>
		<link>./../index.html#comment-7771</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anonymous]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Mar 2009 21:30:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=691#comment-7771</guid>

					<description><![CDATA[Nunca he leído ninguna historieta tuya en la que te la acabes.... camelando, por decirlo bien. Lo tuyo es grave, macho xD. Ánimo por eso.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Nunca he leído ninguna historieta tuya en la que te la acabes&#8230;. camelando, por decirlo bien. Lo tuyo es grave, macho xD. Ánimo por eso.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Neki		</title>
		<link>./../index.html#comment-7670</link>

		<dc:creator><![CDATA[Neki]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Mar 2009 19:39:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=691#comment-7670</guid>

					<description><![CDATA[A columgar, venga que reparten por aqui las hostias.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Lo q no entiendo es pq si estas de acuerdo con lo que q dice el autor de un blog se tiene que ser parroquiano y no lo digo solo por este. Cada uno que opine lo q le salga del &quot;sitio ese&quot; y si quiere que lo ponga en los comentarios o no. Tampoco sabia que los autores no podian contestar en los comentarios, debe ser algún mandamiento nuevo.&lt;br/&gt; Ya se ha dicho por más sitios, cada uno que haga con su blog lo que le salga de los huevos, que para eso es suyo.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un parroquiano ikuelogiador. Se ha dicho !]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A columgar, venga que reparten por aqui las hostias.</p>
<p>Lo q no entiendo es pq si estas de acuerdo con lo que q dice el autor de un blog se tiene que ser parroquiano y no lo digo solo por este. Cada uno que opine lo q le salga del «sitio ese» y si quiere que lo ponga en los comentarios o no. Tampoco sabia que los autores no podian contestar en los comentarios, debe ser algún mandamiento nuevo.<br /> Ya se ha dicho por más sitios, cada uno que haga con su blog lo que le salga de los huevos, que para eso es suyo.</p>
<p>Un parroquiano ikuelogiador. Se ha dicho !</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-7669</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Mar 2009 15:56:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=691#comment-7669</guid>

					<description><![CDATA[Parroquianooooooos!! a comulgar todos!!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Tiene huevos el asunto, ¿o sea que me podéis decir lo que queráis y yo no me puedo defender? ¿o como va esto?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Parroquianooooooos!! a comulgar todos!!!!</p>
<p>Tiene huevos el asunto, ¿o sea que me podéis decir lo que queráis y yo no me puedo defender? ¿o como va esto?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Anonymous		</title>
		<link>./../index.html#comment-7668</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anonymous]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Mar 2009 15:49:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=691#comment-7668</guid>

					<description><![CDATA[¡¡Hay Aim, Aim!! Este es el blog Ikuelogiame lo demás no esta permitido ¡¡ Te comen vivo por menos de ná!!Da  gracias que has comentado unos dias despues de su publicación, porque todos sus parroquianos se te habrian tirado a la yugular.&lt;br/&gt;  Y ahora calzatelo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¡¡Hay Aim, Aim!! Este es el blog Ikuelogiame lo demás no esta permitido ¡¡ Te comen vivo por menos de ná!!Da  gracias que has comentado unos dias despues de su publicación, porque todos sus parroquianos se te habrian tirado a la yugular.<br />  Y ahora calzatelo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: David		</title>
		<link>./../index.html#comment-7661</link>

		<dc:creator><![CDATA[David]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Mar 2009 08:43:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=691#comment-7661</guid>

					<description><![CDATA[No termino de entender a la gente que tiene tanto tiempo libre como para &quot;dar muestras de su saber infinito&quot; sin que nadie se lo haya pedido... anda que no hay cosas más interesantes que hacer...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En cuanto a la historia (que no había tenido tiempo de comentar), es una historia del tío Tosca en los nihongos... y como ya dijo ahí el gambitero más de una vez si te gusta, te la quedas, si no, pues muy buenas ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No termino de entender a la gente que tiene tanto tiempo libre como para «dar muestras de su saber infinito» sin que nadie se lo haya pedido&#8230; anda que no hay cosas más interesantes que hacer&#8230;</p>
<p>En cuanto a la historia (que no había tenido tiempo de comentar), es una historia del tío Tosca en los nihongos&#8230; y como ya dijo ahí el gambitero más de una vez si te gusta, te la quedas, si no, pues muy buenas <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-7646</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Mar 2009 01:44:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=691#comment-7646</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Aim&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; déjame que trate de contestar a tu comentario empezando con una pequeña reflexión: &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Partimos de la base de que no se puede gustar a todo el mundo, y no lo pretendo ni mucho menos, y también de que es un blog que está de alguna manera encasillado por concepto, al estar escrito por un tío que vive en Japón. Son incontables las veces que he leído cosas del estilo de &quot;hombre, por 5 duros, otro blog sobre Japón&quot;, porque parece que hay más que gente estamos viviendo aquí.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pero aún sabiendo estos dos puntos, me resulta, cuanto menos, curiosas las frases que te has permitido para calificar lo que escribo:&lt;br/&gt;- Se ve que la gente utiliza internet como exhibicionismo cutre. ¿La gente no sabe hablar de un tema pero en clave?&lt;br/&gt;- Pareceis niños escribiendo en un diario&lt;br/&gt;- Cuando publicaran un blog sobre japón con más talento?&lt;br/&gt;- que aburrimiento de frikismo&lt;br/&gt;- american splendor, lo malo tiene su jugo...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Necesito contestar a esto, aún a riesgo de aburrirte o, lo que será más probable, de que me ignores completamente.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Yo tengo una vida en Japón, para bien y para mal, y me pasan muchas cosas. No entiendo de mangas, ni me apasionan los frikis que siempre salen en la tele, ni siquiera el gentío de Tokyo me resulta agradable. Practico Karate, y llevo bastantes meses yendo a clases de la ceremonia del té. El blog desde luego que es mi diario, porque cuento mi vida y añado mis reflexiones, mis pensamientos y mis emociones. Es mi vida la que trato de contar ahí, nunca escribiré artículos explicando cosas en plan experto porque no lo soy de nada, y mucho menos de Japón. Y como es mi diario y cualquiera puede leerlo, supongo que será una forma de exhibicionismo, ahí te doy la razón.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Lo del talento lo considero algo subjetivo, viendo tu blog veo ilustraciones que no entiendo y que para mi no tienen ningún valor, aunque supongo que será tu trabajo o tu afición, así que por respeto no voy ahí a decirte esto mismo porque no gano nada con ello, no me siento mejor o peor, y viniendo de alguien que no conoces de nada, supongo que a ti tampoco te valdrá mi opinión.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Frikismo... fíjate que desde el principio he estado luchando contra todos los que me han dejado comentarios preguntando sobre tópicos de Tokyo y de Japón de los que yo no tengo ni idea y ni siquiera me gustan. Cuantas veces les habré dicho que a mi blog no entren a buscar eso porque no lo encontrarán... y llegas tu y me metes en el mismo saco. Eso es que no has leido el blog, o que si lo has hecho, has sacado una conclusión que a mi modo de ver es bastante desacertada, aunque desdeluego totalmente legítima, respeto eso.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Lo malo tiene su jugo... esto no se si es una crítica a mi forma de escribir, una sugerencia, o una descripción sobre lo que cuento. Mi manera de escribir es mía, y si me gusta contar muchas cosas en tono de humor, es cierto que tengo momentos en que necesito dejar salir la melancolía que me asalta y en esos momentos, la gran mayoría de las historias que cuento no son especialmente buenas, ni tampoco malas, son vivencias muy normales que en mi corazón han tenido una carga emocional más elevada de lo normal, sea por la razón que sea, y trato de contarla desde ese enfoque, el de los sentimientos que yo ya sentí en su día y que trato de que el que lo lea sienta a cierto nivel. A algunos les llegará, a otros les dejará indiferentes, y habrá mucha gente a la que no le gustará en absoluto. Me parece bien, muy normal. Yo he escrito lo que he necesitado en ese momento y eso me habrá ayudado a desahogarme.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En las historias que cuento de este estilo siempre hay un poso de soledad, de amargura, de infelicidad. Quizás como lo hay en mi vida también aunque a veces se compense o se olvide.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Como a mi me gusta lo que cuento y sólo conozco una forma de contarlo, seguiré haciéndolo así. Porque esto que lees es mi cuaderno, mi diario de exhibicionista, y yo soy el que tiene el boli. Si tu crees que al leerlo aportas algo con tu lápiz, adelante, escríbelo y yo lo leeré y reflexionaré sobre ello. Aunque yo sea de los que opine que ir dando consejos sin que te los pidan es derrochar vanidad.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Aim&gt;&gt;&gt;</b> déjame que trate de contestar a tu comentario empezando con una pequeña reflexión: </p>
<p>Partimos de la base de que no se puede gustar a todo el mundo, y no lo pretendo ni mucho menos, y también de que es un blog que está de alguna manera encasillado por concepto, al estar escrito por un tío que vive en Japón. Son incontables las veces que he leído cosas del estilo de «hombre, por 5 duros, otro blog sobre Japón», porque parece que hay más que gente estamos viviendo aquí.</p>
<p>Pero aún sabiendo estos dos puntos, me resulta, cuanto menos, curiosas las frases que te has permitido para calificar lo que escribo:<br />&#8211; Se ve que la gente utiliza internet como exhibicionismo cutre. ¿La gente no sabe hablar de un tema pero en clave?<br />&#8211; Pareceis niños escribiendo en un diario<br />&#8211; Cuando publicaran un blog sobre japón con más talento?<br />&#8211; que aburrimiento de frikismo<br />&#8211; american splendor, lo malo tiene su jugo&#8230;</p>
<p>Necesito contestar a esto, aún a riesgo de aburrirte o, lo que será más probable, de que me ignores completamente.</p>
<p>Yo tengo una vida en Japón, para bien y para mal, y me pasan muchas cosas. No entiendo de mangas, ni me apasionan los frikis que siempre salen en la tele, ni siquiera el gentío de Tokyo me resulta agradable. Practico Karate, y llevo bastantes meses yendo a clases de la ceremonia del té. El blog desde luego que es mi diario, porque cuento mi vida y añado mis reflexiones, mis pensamientos y mis emociones. Es mi vida la que trato de contar ahí, nunca escribiré artículos explicando cosas en plan experto porque no lo soy de nada, y mucho menos de Japón. Y como es mi diario y cualquiera puede leerlo, supongo que será una forma de exhibicionismo, ahí te doy la razón.</p>
<p>Lo del talento lo considero algo subjetivo, viendo tu blog veo ilustraciones que no entiendo y que para mi no tienen ningún valor, aunque supongo que será tu trabajo o tu afición, así que por respeto no voy ahí a decirte esto mismo porque no gano nada con ello, no me siento mejor o peor, y viniendo de alguien que no conoces de nada, supongo que a ti tampoco te valdrá mi opinión.</p>
<p>Frikismo&#8230; fíjate que desde el principio he estado luchando contra todos los que me han dejado comentarios preguntando sobre tópicos de Tokyo y de Japón de los que yo no tengo ni idea y ni siquiera me gustan. Cuantas veces les habré dicho que a mi blog no entren a buscar eso porque no lo encontrarán&#8230; y llegas tu y me metes en el mismo saco. Eso es que no has leido el blog, o que si lo has hecho, has sacado una conclusión que a mi modo de ver es bastante desacertada, aunque desdeluego totalmente legítima, respeto eso.</p>
<p>Lo malo tiene su jugo&#8230; esto no se si es una crítica a mi forma de escribir, una sugerencia, o una descripción sobre lo que cuento. Mi manera de escribir es mía, y si me gusta contar muchas cosas en tono de humor, es cierto que tengo momentos en que necesito dejar salir la melancolía que me asalta y en esos momentos, la gran mayoría de las historias que cuento no son especialmente buenas, ni tampoco malas, son vivencias muy normales que en mi corazón han tenido una carga emocional más elevada de lo normal, sea por la razón que sea, y trato de contarla desde ese enfoque, el de los sentimientos que yo ya sentí en su día y que trato de que el que lo lea sienta a cierto nivel. A algunos les llegará, a otros les dejará indiferentes, y habrá mucha gente a la que no le gustará en absoluto. Me parece bien, muy normal. Yo he escrito lo que he necesitado en ese momento y eso me habrá ayudado a desahogarme.</p>
<p>En las historias que cuento de este estilo siempre hay un poso de soledad, de amargura, de infelicidad. Quizás como lo hay en mi vida también aunque a veces se compense o se olvide.</p>
<p>Como a mi me gusta lo que cuento y sólo conozco una forma de contarlo, seguiré haciéndolo así. Porque esto que lees es mi cuaderno, mi diario de exhibicionista, y yo soy el que tiene el boli. Si tu crees que al leerlo aportas algo con tu lápiz, adelante, escríbelo y yo lo leeré y reflexionaré sobre ello. Aunque yo sea de los que opine que ir dando consejos sin que te los pidan es derrochar vanidad.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-7644</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Mar 2009 00:59:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=691#comment-7644</guid>

					<description><![CDATA[¿Qué fotos?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¿Qué fotos?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Anonymous		</title>
		<link>./../index.html#comment-7639</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anonymous]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Mar 2009 15:21:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=691#comment-7639</guid>

					<description><![CDATA[buenas ...muy bonita la historia....pero DONDE ESTAN LAS FOTOSSSSSS.....saludos y enhorabuena por el blog]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>buenas &#8230;muy bonita la historia&#8230;.pero DONDE ESTAN LAS FOTOSSSSSS&#8230;..saludos y enhorabuena por el blog</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
