<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Excursión a Nagano	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Sun, 27 Jan 2008 22:22:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Nagore		</title>
		<link>./../index.html#comment-1460</link>

		<dc:creator><![CDATA[Nagore]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Jan 2008 22:22:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=319#comment-1460</guid>

					<description><![CDATA[JAJAJAJA joder chatooo!!!! a que no sabes donde estuve yo ese fin de semana jajajjaa... haciendo snow del bueno en Francia jajajaja... así que te gusto ehh!!! pues cuando te vuelvas... (si eso para algun día), ya te llevaré conmigo para enseñarte snow del bueno... jajaja terrible coincidencia... tengo que decirte, que vosotros por lo que parece en el video y en las fotos, tuvisteis mas nieve que nosotros... xo de la misma manera me lo pasé muy bien...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>JAJAJAJA joder chatooo!!!! a que no sabes donde estuve yo ese fin de semana jajajjaa&#8230; haciendo snow del bueno en Francia jajajaja&#8230; así que te gusto ehh!!! pues cuando te vuelvas&#8230; (si eso para algun día), ya te llevaré conmigo para enseñarte snow del bueno&#8230; jajaja terrible coincidencia&#8230; tengo que decirte, que vosotros por lo que parece en el video y en las fotos, tuvisteis mas nieve que nosotros&#8230; xo de la misma manera me lo pasé muy bien&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-1435</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Jan 2008 22:42:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=319#comment-1435</guid>

					<description><![CDATA[Que redcuerdos...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Hace cosa de mil años yo tb fui a la nieve... a esquiar... al principio muy bonito, pero luego me puse los esquís y se terminó la diversión, para colocarse el empacho de nieve las rodillas torcidas...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;PD: Aun así me lo pasé genial... que envidia me has dado... dicen que el snow es más facil que los esquís, no sé...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que redcuerdos&#8230;</p>
<p>Hace cosa de mil años yo tb fui a la nieve&#8230; a esquiar&#8230; al principio muy bonito, pero luego me puse los esquís y se terminó la diversión, para colocarse el empacho de nieve las rodillas torcidas&#8230;</p>
<p>PD: Aun así me lo pasé genial&#8230; que envidia me has dado&#8230; dicen que el snow es más facil que los esquís, no sé&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Bea		</title>
		<link>./../index.html#comment-1428</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bea]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Jan 2008 22:53:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=319#comment-1428</guid>

					<description><![CDATA[Oye que ikumaldonado esta dando nieve y 4º, a ver si cuando te levantes vas a tener que ir al curro en snow!!!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Oye que ikumaldonado esta dando nieve y 4º, a ver si cuando te levantes vas a tener que ir al curro en snow!!!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Dark-Kira		</title>
		<link>./../index.html#comment-1427</link>

		<dc:creator><![CDATA[Dark-Kira]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Jan 2008 22:31:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=319#comment-1427</guid>

					<description><![CDATA[Jejeje, desde luego yo a las estaciones aquí en España que he ido (Sierra Nevada, Granada) no estaba la dichosa advertencia, y casi que lo prefiero así ya que tienes que acabar de los nervios.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Si que tenía buena pinta esa nieve *__* y aunque a Bauer no le guste, ya sabemos como son los americanos para estas cosas =P&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;PD: Llevo ya un tiempo leyéndote y lo que más me gusta de ti son las frases que se te ocurren. &quot;Si buscan la palabra pesao en el diccionario sale esto&quot; xDDD&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Saludos!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Jejeje, desde luego yo a las estaciones aquí en España que he ido (Sierra Nevada, Granada) no estaba la dichosa advertencia, y casi que lo prefiero así ya que tienes que acabar de los nervios.</p>
<p>Si que tenía buena pinta esa nieve *__* y aunque a Bauer no le guste, ya sabemos como son los americanos para estas cosas =P</p>
<p>PD: Llevo ya un tiempo leyéndote y lo que más me gusta de ti son las frases que se te ocurren. «Si buscan la palabra pesao en el diccionario sale esto» xDDD</p>
<p>Saludos!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Bea		</title>
		<link>./../index.html#comment-1426</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bea]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Jan 2008 21:41:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=319#comment-1426</guid>

					<description><![CDATA[Y esa oreja?????????? Cuando te ha salido???&lt;br/&gt;La madre que me parió! Dime por favor que la tenías tan congelada que no la sentías, porque sino, no me lo explico. &lt;br/&gt;Jua jua jua.&lt;br/&gt;Al estilista te vamos a mandar!!!!!!&lt;br/&gt;;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Y esa oreja?????????? Cuando te ha salido???<br />La madre que me parió! Dime por favor que la tenías tan congelada que no la sentías, porque sino, no me lo explico. <br />Jua jua jua.<br />Al estilista te vamos a mandar!!!!!!<br /><img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Winnie		</title>
		<link>./../index.html#comment-1425</link>

		<dc:creator><![CDATA[Winnie]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Jan 2008 20:32:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=319#comment-1425</guid>

					<description><![CDATA[Jajajajaja, y tanto que es coñazo lo de la musiquita esa &quot;ding-dong... achuca mira ahi!!!&quot; Ya te digo yo que en las p istas donde he ido nadie te advierte nada. Anda que trabajar en ese telesilla tiene que ser peor que en el corte ingles en epoca de rebajas o de navidad con los villancicos.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Yo, lo de la oreja aplastada por el gorro, lo he identificado mas con lina morgan en vaya par de gemelas que con macario... JAJAJA, anda que no me he reido viendote!!!&lt;br/&gt;En caso de qe querais ver a Toscano...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;http://youtube.com/watch?v=UsEY-XfxSwY&amp;feature=related&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;BESOTES!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Jajajajaja, y tanto que es coñazo lo de la musiquita esa «ding-dong&#8230; achuca mira ahi!!!» Ya te digo yo que en las p istas donde he ido nadie te advierte nada. Anda que trabajar en ese telesilla tiene que ser peor que en el corte ingles en epoca de rebajas o de navidad con los villancicos.</p>
<p>Yo, lo de la oreja aplastada por el gorro, lo he identificado mas con lina morgan en vaya par de gemelas que con macario&#8230; JAJAJA, anda que no me he reido viendote!!!<br />En caso de qe querais ver a Toscano&#8230;</p>
<p><a href="http://youtube.com/watch?v=UsEY-XfxSwY&#038;feature=related" rel="nofollow ugc">http://youtube.com/watch?v=UsEY-XfxSwY&#038;feature=related</a></p>
<p>BESOTES!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
