<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Nova	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 30 Oct 2007 01:12:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-978</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Oct 2007 01:12:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=243#comment-978</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Kos&lt;/b&gt;, buff, lo del Instituto Cervantes es chungo. Para entrar de profesor te piden haber estudiado filología hispánica, así que no vale cualquiera.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Además, al ser un organismo dependiente del gobierno de España, tenías que ver todo lo que piden para entrar, es como unas oposiciones. Yo he ayudado a una chica japonesa con el papeleo para trabajar en Administración (que finalmente lo logró), y no te puedes imaginar la cantidad de chorradas que había que presentar.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Y eso que la chica esta habla castellano mejor que yo y ya tenía experiencia en trabajos similares!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La verdad es que a parte de las becas &lt;a HREF=&quot;http://www.eujapan.com/europe/vulcanus_japan.html&quot; REL=&quot;nofollow&quot;&gt;Vulcanus&lt;/a&gt;  está muy dificil venir a Japón a currelar. Lo mío es una cosa muuuy rara.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Kos</b>, buff, lo del Instituto Cervantes es chungo. Para entrar de profesor te piden haber estudiado filología hispánica, así que no vale cualquiera.</p>
<p>Además, al ser un organismo dependiente del gobierno de España, tenías que ver todo lo que piden para entrar, es como unas oposiciones. Yo he ayudado a una chica japonesa con el papeleo para trabajar en Administración (que finalmente lo logró), y no te puedes imaginar la cantidad de chorradas que había que presentar.</p>
<p>Y eso que la chica esta habla castellano mejor que yo y ya tenía experiencia en trabajos similares!</p>
<p>La verdad es que a parte de las becas <a HREF="http://www.eujapan.com/europe/vulcanus_japan.html" REL="nofollow">Vulcanus</a>  está muy dificil venir a Japón a currelar. Lo mío es una cosa muuuy rara.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: kos		</title>
		<link>./../index.html#comment-974</link>

		<dc:creator><![CDATA[kos]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Oct 2007 16:20:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=243#comment-974</guid>

					<description><![CDATA[No tiene nada que ver con NOVA, pero el otro día leí que en Tokio se había abierto el mayor instituto cervantes del mundo. Igual puede ser también una entrada para los españoles que quieran ir a Japon.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No tiene nada que ver con NOVA, pero el otro día leí que en Tokio se había abierto el mayor instituto cervantes del mundo. Igual puede ser también una entrada para los españoles que quieran ir a Japon.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-972</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Oct 2007 05:21:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=243#comment-972</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Lupin&lt;/b&gt;, pues si, el tema parece que está chungo para bastante gente...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Aran&lt;/b&gt;, aquí está en boca de todos y es el tema de conversación diario. Y totalmente de acuerdo en las condiciones de trabajo, es algo que se sabe de antemano y se acepta, así que luego no me vale ir llorando por las esquinas.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Dvd&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Bueno, no tengo más que agradecerte lo que has escrito, nadie mejor que tu sabe lo que ha pasado porque te ha tocado sufrirlo de primera mano. Gracias por contarlo aquí!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En cuanto a mi compañero de empresa, si, es un quejica y de los gordos, así que no te preocupes. El tío no hacía más que echar pestes de Nova, pero estoy seguro que ni siquiera se molestó en cambiar de trabajo hasta hace poco.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Y estoy de acuerdo contigo, y así lo he intentado poner en el post: al final Nova era una puerta de entrada a Japón y todo el mundo sabía a qué atenerse, así que no me valen las quejas. Pagas el precio de no tener un trabajo, digamos, &quot;definitivo&quot;, pero estás en Japón que es lo que la mayoría de los profesores querían, así que supongo que compensa. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Te repito lo que había puesto en EspacioJapón, si alguna vez necesitas algo, por aquí ando ando vueltas!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;De nuevo gracias por escribir!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Lupin</b>, pues si, el tema parece que está chungo para bastante gente&#8230;</p>
<p><b>Aran</b>, aquí está en boca de todos y es el tema de conversación diario. Y totalmente de acuerdo en las condiciones de trabajo, es algo que se sabe de antemano y se acepta, así que luego no me vale ir llorando por las esquinas.</p>
<p><b>Dvd</b></p>
<p>Bueno, no tengo más que agradecerte lo que has escrito, nadie mejor que tu sabe lo que ha pasado porque te ha tocado sufrirlo de primera mano. Gracias por contarlo aquí!</p>
<p>En cuanto a mi compañero de empresa, si, es un quejica y de los gordos, así que no te preocupes. El tío no hacía más que echar pestes de Nova, pero estoy seguro que ni siquiera se molestó en cambiar de trabajo hasta hace poco.</p>
<p>Y estoy de acuerdo contigo, y así lo he intentado poner en el post: al final Nova era una puerta de entrada a Japón y todo el mundo sabía a qué atenerse, así que no me valen las quejas. Pagas el precio de no tener un trabajo, digamos, «definitivo», pero estás en Japón que es lo que la mayoría de los profesores querían, así que supongo que compensa. </p>
<p>Te repito lo que había puesto en EspacioJapón, si alguna vez necesitas algo, por aquí ando ando vueltas!</p>
<p>De nuevo gracias por escribir!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: dvd / Nihoneymoon		</title>
		<link>./../index.html#comment-971</link>

		<dc:creator><![CDATA[dvd / Nihoneymoon]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Oct 2007 04:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=243#comment-971</guid>

					<description><![CDATA[Hola Toscano!! es la primera vez que escribo en tu blog por cierto, así que primero te felicito por tu aventura, a ver si nos vemos por Tokio que estoy del 1 al 4 por allí con Tenchi (soy dvd de Espacio Japón) &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Como sabes yo he trabajo ahí en los últimos meses (7) y sinceramente yo discrepo de los que se quejan de la empresa (OJO) de hace dos o más años atrás. Este trabajo es bueno para entrar al país y tener un salario con el que se puede vivir. Ahora está dificil un visado de estancia para un europeo NO angloparlante, ya que esta empresa era una puerta para poder entrar al país para otros europeos. Realidades: Es un salario de call center, de centro de atención telefónico. Cualquier persona que haya trabajado en un call center sabe a lo que me refiero. Es un trabajo que te da un salario, pero que es jodido en cuanto a las condiciones laborales. Y que sufre de los males de las empresas grandes, en cuanto a los mandos intermedios que abusan del poder que tienen por inexperiencia. PERO si desde un principio sabes donde te metes, o estás acostumbrado a este tipo de ambiente, no es un trabajo malo por mucho que la gente se empeñe. Hay sitios peores sin salir de España por decir algo. En todas partes cuecen habas. Ojo, esto hablando de la empresa ANTES de la crisis. Yo he trabajado muy a gusto porque sabía donde me metía y que no tenía más expectativas que entrar al país, tener un trabajo sencillo y poder tener un dinero para vivir o viajar. Además te digo una cosa: yo no aguanto dos años en una empresa, que digo dos, ni dos meses, si la empresa no me gusta y me explota. Pero vaya, no debe de ser tan fácil encontrar por tanto un visado de trabajo para entrar a Japón con un salario que te permita vivir. Sólo digo que hay (y no lo digo por tu colega) mucho quejica suelto que no se las ha visto en peores condiciones laborales (y de eso en la península ibérica hay muuucho sitio peor que como ERA este)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En cuanto a la situación actual lo explicas muy bien. Un desastre. Por culpa del creador y dueño de la empresa. Por un lado entenderás como dueño de una empresa propia (Ikusuki) que para la persona que la ha creado debe ser jodido que la gente que trabaja para ti te exija que dejes la empresa... concho si la he creado yo, yo tengo derecho a estar en ella hasta que se hunda o no... ojo este pensamiento es egoísta, pero como dueño que eres de Ikusuki creo que lo entenderás (si la he hecho yo!!!). Pero la realidad es que para verguenza de este país, se ha dado una situación de total desprotección para los miles de trabajadores extranjeros de la compañía. Es una verguenza, y algo que en un país europeo se gestionaría de otro modo) &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;También da la sensación de que el dueño de la empresa haya perdido &quot;un primo o un amigo&quot; que tenía en el gobierno... porque la empresa creció muy rápido en los últimos años...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En fin un desastre del que todas las conclusiones son malas, menos opciones de visados para extranjeros, y menos confianza en las empresas que requieran en Japón de trabajadores experimentados extranjeros, porque ahora &quot;los de fuera&quot; vamos a mirar con lupa las condiciones... una pena.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Saludotes desde Osaka y a ver si nos vemos por Tokio!&lt;br/&gt;dvd&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;PD: ah, espero que nadie se moleste por lo que he escrito, es sólo una opinión personal y espero que ayude a completar la visión de lo que está pasando que tan bien has descrito... ^_^]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Toscano!! es la primera vez que escribo en tu blog por cierto, así que primero te felicito por tu aventura, a ver si nos vemos por Tokio que estoy del 1 al 4 por allí con Tenchi (soy dvd de Espacio Japón) </p>
<p>Como sabes yo he trabajo ahí en los últimos meses (7) y sinceramente yo discrepo de los que se quejan de la empresa (OJO) de hace dos o más años atrás. Este trabajo es bueno para entrar al país y tener un salario con el que se puede vivir. Ahora está dificil un visado de estancia para un europeo NO angloparlante, ya que esta empresa era una puerta para poder entrar al país para otros europeos. Realidades: Es un salario de call center, de centro de atención telefónico. Cualquier persona que haya trabajado en un call center sabe a lo que me refiero. Es un trabajo que te da un salario, pero que es jodido en cuanto a las condiciones laborales. Y que sufre de los males de las empresas grandes, en cuanto a los mandos intermedios que abusan del poder que tienen por inexperiencia. PERO si desde un principio sabes donde te metes, o estás acostumbrado a este tipo de ambiente, no es un trabajo malo por mucho que la gente se empeñe. Hay sitios peores sin salir de España por decir algo. En todas partes cuecen habas. Ojo, esto hablando de la empresa ANTES de la crisis. Yo he trabajado muy a gusto porque sabía donde me metía y que no tenía más expectativas que entrar al país, tener un trabajo sencillo y poder tener un dinero para vivir o viajar. Además te digo una cosa: yo no aguanto dos años en una empresa, que digo dos, ni dos meses, si la empresa no me gusta y me explota. Pero vaya, no debe de ser tan fácil encontrar por tanto un visado de trabajo para entrar a Japón con un salario que te permita vivir. Sólo digo que hay (y no lo digo por tu colega) mucho quejica suelto que no se las ha visto en peores condiciones laborales (y de eso en la península ibérica hay muuucho sitio peor que como ERA este)</p>
<p>En cuanto a la situación actual lo explicas muy bien. Un desastre. Por culpa del creador y dueño de la empresa. Por un lado entenderás como dueño de una empresa propia (Ikusuki) que para la persona que la ha creado debe ser jodido que la gente que trabaja para ti te exija que dejes la empresa&#8230; concho si la he creado yo, yo tengo derecho a estar en ella hasta que se hunda o no&#8230; ojo este pensamiento es egoísta, pero como dueño que eres de Ikusuki creo que lo entenderás (si la he hecho yo!!!). Pero la realidad es que para verguenza de este país, se ha dado una situación de total desprotección para los miles de trabajadores extranjeros de la compañía. Es una verguenza, y algo que en un país europeo se gestionaría de otro modo) </p>
<p>También da la sensación de que el dueño de la empresa haya perdido «un primo o un amigo» que tenía en el gobierno&#8230; porque la empresa creció muy rápido en los últimos años&#8230;</p>
<p>En fin un desastre del que todas las conclusiones son malas, menos opciones de visados para extranjeros, y menos confianza en las empresas que requieran en Japón de trabajadores experimentados extranjeros, porque ahora «los de fuera» vamos a mirar con lupa las condiciones&#8230; una pena.</p>
<p>Saludotes desde Osaka y a ver si nos vemos por Tokio!<br />dvd</p>
<p>PD: ah, espero que nadie se moleste por lo que he escrito, es sólo una opinión personal y espero que ayude a completar la visión de lo que está pasando que tan bien has descrito&#8230; ^_^</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: aran		</title>
		<link>./../index.html#comment-970</link>

		<dc:creator><![CDATA[aran]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Oct 2007 01:36:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=243#comment-970</guid>

					<description><![CDATA[Yo algo había oído (debe ser todo un notición, porque hasta mi vecina estaba preocupada por si tenía algún amigo trabajando allí...), pero no sabía toda la historia. &lt;br/&gt;Parece mentira que todo esto se haya desencadenado por una mala publicidad.&lt;br/&gt;Respecto a las condiciones de trabajo, como bien dices, en muchos casos es lo que hay si se quiere venir a vivir a Japón. A muchísima gente no le queda más remedio que aguantarlo (o incluso, en algunos casos, disfrutarlo), pero para la mayoría de europeos y norteamericanos, nadie nos obliga a venir.&lt;br/&gt;¡Saludos!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo algo había oído (debe ser todo un notición, porque hasta mi vecina estaba preocupada por si tenía algún amigo trabajando allí&#8230;), pero no sabía toda la historia. <br />Parece mentira que todo esto se haya desencadenado por una mala publicidad.<br />Respecto a las condiciones de trabajo, como bien dices, en muchos casos es lo que hay si se quiere venir a vivir a Japón. A muchísima gente no le queda más remedio que aguantarlo (o incluso, en algunos casos, disfrutarlo), pero para la mayoría de europeos y norteamericanos, nadie nos obliga a venir.<br />¡Saludos!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-967</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Oct 2007 22:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=243#comment-967</guid>

					<description><![CDATA[Joer...&lt;br/&gt;Menuda putada... sobre todo para los profesores...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Joer&#8230;<br />Menuda putada&#8230; sobre todo para los profesores&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
