<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Japonian bizi naizけどこれわかって嬉しいです	</title>
	<atom:link href="./../../japonian-bizi-naiz%E3%81%91%E3%81%A9%E3%81%93%E3%82%8C%E3%82%8F%E3%81%8B%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%86%E3%82%8C%E3%81%97%E3%81%84%E3%81%A7%E3%81%99/feed/index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Sun, 06 Nov 2011 09:10:18 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: neki		</title>
		<link>./../index.html#comment-25991</link>

		<dc:creator><![CDATA[neki]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Nov 2011 09:10:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=7341#comment-25991</guid>

					<description><![CDATA[Nada que añadir, no se puede explicar mejor de lo que lo has hecho.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Nada que añadir, no se puede explicar mejor de lo que lo has hecho.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: zordor		</title>
		<link>./../index.html#comment-25803</link>

		<dc:creator><![CDATA[zordor]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Oct 2011 13:58:19 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=7341#comment-25803</guid>

					<description><![CDATA[Bueno desde luego que esperemos que esta noticia sea real y si es asi sera mucho mejor para todos. Ellos tendrán una forma de lucha real, que es la de la politica y el dialogo y los demás estaremos un poquito más tranquilos :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bueno desde luego que esperemos que esta noticia sea real y si es asi sera mucho mejor para todos. Ellos tendrán una forma de lucha real, que es la de la politica y el dialogo y los demás estaremos un poquito más tranquilos <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Shacher		</title>
		<link>./../index.html#comment-25779</link>

		<dc:creator><![CDATA[Shacher]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Oct 2011 07:43:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=7341#comment-25779</guid>

					<description><![CDATA[Toda mi familia es vasca de nacimiento, vivo en Gallarta y solamente tengo 18 años. Estoy a favor de que ETA cese, pero no siento nada de lo que ha pasado ya que no conozco a nadie que haya sufrido ni he visto nada nunca.
Lo de las manifestaciones eso si que las he visto y como todos los pueblos tenemos Herriko Tabernas llenas de carteles con fotos de presos ETArras.

Definitivamente me halaga saber que la edad que nos separa algo bueno ha cambiado.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Toda mi familia es vasca de nacimiento, vivo en Gallarta y solamente tengo 18 años. Estoy a favor de que ETA cese, pero no siento nada de lo que ha pasado ya que no conozco a nadie que haya sufrido ni he visto nada nunca.<br />
Lo de las manifestaciones eso si que las he visto y como todos los pueblos tenemos Herriko Tabernas llenas de carteles con fotos de presos ETArras.</p>
<p>Definitivamente me halaga saber que la edad que nos separa algo bueno ha cambiado.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Una ignorante		</title>
		<link>./../index.html#comment-25777</link>

		<dc:creator><![CDATA[Una ignorante]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2011 21:46:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=7341#comment-25777</guid>

					<description><![CDATA[Por desgracia no es la primera vez que hacen este tipo de promesas... Pero como siempre, espero de verdad que así sea.

Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Por desgracia no es la primera vez que hacen este tipo de promesas&#8230; Pero como siempre, espero de verdad que así sea.</p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sokaku		</title>
		<link>./../index.html#comment-25774</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sokaku]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2011 17:38:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=7341#comment-25774</guid>

					<description><![CDATA[Chapo!! :ungusto:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Chapo!! <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ungusto.gif" alt=":ungusto:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Nacho		</title>
		<link>./../index.html#comment-25773</link>

		<dc:creator><![CDATA[Nacho]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2011 16:33:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=7341#comment-25773</guid>

					<description><![CDATA[Yo siento ser cenizo, pero anuncios con la cara tapada... no me los creo...
Y qué casualidad que en 15 días hay elecciones...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo siento ser cenizo, pero anuncios con la cara tapada&#8230; no me los creo&#8230;<br />
Y qué casualidad que en 15 días hay elecciones&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: mexinol		</title>
		<link>./../index.html#comment-25772</link>

		<dc:creator><![CDATA[mexinol]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2011 15:53:59 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=7341#comment-25772</guid>

					<description><![CDATA[Pues yo nací y viví en Gasteiz, hijo y nieto de gasteiztarras de toda la vida, y la historia era muy pero que muy parecida a la tuya. 

Tuve tíos que emigraron a otras ciudades de España, y cuando venían mis primos nacidos en esas otrs ciudades por primera vez, venían con miedo de presenciar un atentado, cosa que por supuesto jamás sucedía. El salir del país vasco con el coche de mi padre con matrícula de SS, era el tener que parar en cada control de la guardia civil que había, e incluso en esas paradas para echar una meadica o tomarse un café, enseguida nos llegaba &quot;la pareja&quot; a pedirle el DNI a mis padres y revisar el coche hasta dentro de las ruedas, recuerdo una vez en Valencia que estando en un semáforo un guiri que pasaba por el paso de peatones, al ver la matrícula puso sus manos a modo de metralleta y nos hizo tatatatatatata como si nos estuviera disparando.

Yo siempre he dicho que ha habido mas antivasquismo en el resto de España, que antiespañolismo en el país vasco, salvo cuatro gilipollas sin cerebro el resto de la gente nos dedicamos a lo nuestro, a trabajar y disfrutar tradiciones como los andaluces disfrutan su rocío o los valencianos sus fallas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pues yo nací y viví en Gasteiz, hijo y nieto de gasteiztarras de toda la vida, y la historia era muy pero que muy parecida a la tuya. </p>
<p>Tuve tíos que emigraron a otras ciudades de España, y cuando venían mis primos nacidos en esas otrs ciudades por primera vez, venían con miedo de presenciar un atentado, cosa que por supuesto jamás sucedía. El salir del país vasco con el coche de mi padre con matrícula de SS, era el tener que parar en cada control de la guardia civil que había, e incluso en esas paradas para echar una meadica o tomarse un café, enseguida nos llegaba «la pareja» a pedirle el DNI a mis padres y revisar el coche hasta dentro de las ruedas, recuerdo una vez en Valencia que estando en un semáforo un guiri que pasaba por el paso de peatones, al ver la matrícula puso sus manos a modo de metralleta y nos hizo tatatatatatata como si nos estuviera disparando.</p>
<p>Yo siempre he dicho que ha habido mas antivasquismo en el resto de España, que antiespañolismo en el país vasco, salvo cuatro gilipollas sin cerebro el resto de la gente nos dedicamos a lo nuestro, a trabajar y disfrutar tradiciones como los andaluces disfrutan su rocío o los valencianos sus fallas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Pau		</title>
		<link>./../index.html#comment-25771</link>

		<dc:creator><![CDATA[Pau]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2011 15:33:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=7341#comment-25771</guid>

					<description><![CDATA[Es un día muy importante para todos, debemos estar contentos.

De adolescente la gente suele ser muy cruel e ignorante, lo malo es que de adultos continúe esa ignorancia y se hagan generalizaciones como vasco=pro-etarra, andaluz=gracioso...

Afortunadamente todo eso parece que se va a acabar.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es un día muy importante para todos, debemos estar contentos.</p>
<p>De adolescente la gente suele ser muy cruel e ignorante, lo malo es que de adultos continúe esa ignorancia y se hagan generalizaciones como vasco=pro-etarra, andaluz=gracioso&#8230;</p>
<p>Afortunadamente todo eso parece que se va a acabar.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sol		</title>
		<link>./../index.html#comment-25768</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sol]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2011 12:08:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=7341#comment-25768</guid>

					<description><![CDATA[Gracias, muchas gracias por esta entrada, con la que me identifico completamente, me ha tocado muy de cerca lo que dices. Yo también he vivido la tristeza de comprobar que amigos de la facultad, con los que podías hablar de cualquier cosa, se transformaban en cuanto sacaban a relucir la política; yo también he tenido que salir corriendo de la Parte Vieja, tomando el atajo del puerto, porque &quot;kepajametxo&quot; y compañía la liaban parda cualquier fin de semana, por no hablar de los avisos de bomba en el colegio y de aquella noche que volví a casa a las dos de la madrugada y a los diez minutos estalló una bomba al lado del portal. 
Con todo éste bagaje, nunca soporté que se bromease llamándome etarra; de buenas maneras (y a veces de malas, según me pillase el día, la hora y la persona que tuviese delante), he cortado esas bromas de raíz, que una cosa es que te llamen tacaño o chulo y otra muy distinta, asesino descerebrado.
Yo también espero que, este, sea el verdadero comienzo del fin.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias, muchas gracias por esta entrada, con la que me identifico completamente, me ha tocado muy de cerca lo que dices. Yo también he vivido la tristeza de comprobar que amigos de la facultad, con los que podías hablar de cualquier cosa, se transformaban en cuanto sacaban a relucir la política; yo también he tenido que salir corriendo de la Parte Vieja, tomando el atajo del puerto, porque «kepajametxo» y compañía la liaban parda cualquier fin de semana, por no hablar de los avisos de bomba en el colegio y de aquella noche que volví a casa a las dos de la madrugada y a los diez minutos estalló una bomba al lado del portal.<br />
Con todo éste bagaje, nunca soporté que se bromease llamándome etarra; de buenas maneras (y a veces de malas, según me pillase el día, la hora y la persona que tuviese delante), he cortado esas bromas de raíz, que una cosa es que te llamen tacaño o chulo y otra muy distinta, asesino descerebrado.<br />
Yo también espero que, este, sea el verdadero comienzo del fin.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: lorco		</title>
		<link>./../index.html#comment-25766</link>

		<dc:creator><![CDATA[lorco]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2011 11:24:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=7341#comment-25766</guid>

					<description><![CDATA[Como bien dices desde lo de Miguel Angel Blanco algo cambio, los que no hacien ruido y permitían que dos ruidosos armaran ruido por ellos empezaron a alzar sus voces. 
Voces que decían que ellos eran tan O MAS vascos que los otros y que no estaban de acuerdo con la lucha armada. Que habia otra via, que se podia hablar de TODO sin tener que pasar la vida arrepentidos de un error que no tiene vuelta atras. 
Vascos que nos hacen sentirnos orgullosos, de ese tipo de personas que sigue pensando que HABLANDO es como se entiende la gente.

Ahora es cuando todos, no solo los vascos, los catalanes o los murcianicos tenemos que poner de nuestra parte de hacer TANTO ruido que no quede otra salida que el final de la lucha/conflicto armado y que las voces hagan mas ruido que las pistolas.

 :gustico:  :gustico:  :gustico:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Como bien dices desde lo de Miguel Angel Blanco algo cambio, los que no hacien ruido y permitían que dos ruidosos armaran ruido por ellos empezaron a alzar sus voces.<br />
Voces que decían que ellos eran tan O MAS vascos que los otros y que no estaban de acuerdo con la lucha armada. Que habia otra via, que se podia hablar de TODO sin tener que pasar la vida arrepentidos de un error que no tiene vuelta atras.<br />
Vascos que nos hacen sentirnos orgullosos, de ese tipo de personas que sigue pensando que HABLANDO es como se entiende la gente.</p>
<p>Ahora es cuando todos, no solo los vascos, los catalanes o los murcianicos tenemos que poner de nuestra parte de hacer TANTO ruido que no quede otra salida que el final de la lucha/conflicto armado y que las voces hagan mas ruido que las pistolas.</p>
<p> <img src="./../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
