<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Oriol y su pregunta	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Thu, 25 Jun 2009 09:06:28 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: CdC: La mierda de Japón, o el síndrome de diógenes. &#171; La Arcadia de Urías		</title>
		<link>./../index.html#comment-9999</link>

		<dc:creator><![CDATA[CdC: La mierda de Japón, o el síndrome de diógenes. &#171; La Arcadia de Urías]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2009 09:06:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=758#comment-9999</guid>

					<description><![CDATA[[...] Los emails de los entrevistados de &#8220;Crónicas desde Cipango&#8221; con el día y hora de la cita, también están las preguntas de la entrevista, y la hoja que me pasó Oskar con su respuesta a mi pregunta (para leerla, aquí). [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Los emails de los entrevistados de &#8220;Crónicas desde Cipango&#8221; con el día y hora de la cita, también están las preguntas de la entrevista, y la hoja que me pasó Oskar con su respuesta a mi pregunta (para leerla, aquí). [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Nuria		</title>
		<link>./../index.html#comment-8868</link>

		<dc:creator><![CDATA[Nuria]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Apr 2009 01:01:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=758#comment-8868</guid>

					<description><![CDATA[Hmmmm...siempre he pensado que lo correcto es hacer un balance de las cosas, de las buenas y de las malas. Por supuesto que este no es pais ideal, como no lo es Espanya, pero si es cierto que se puede querer con sus pros y sus contras.&lt;br /&gt;No hay que hacer caso de aquellos que te lo montan como un paraiso ni de aquellos que dicen que es un infierno. Ni una cosa ni la otra. Muchos de los que piensan que esto es le repera cuando llegan aqui se pegan la gran leche. Hay otras que personas que no ponen nada de su parte para adaptarse. Son ellos los que deben adaptarse a la situacion, no al contrario.&lt;br /&gt;En fin...muy buena reflexion, Oskar !!&lt;br /&gt;Besos !!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hmmmm&#8230;siempre he pensado que lo correcto es hacer un balance de las cosas, de las buenas y de las malas. Por supuesto que este no es pais ideal, como no lo es Espanya, pero si es cierto que se puede querer con sus pros y sus contras.<br />No hay que hacer caso de aquellos que te lo montan como un paraiso ni de aquellos que dicen que es un infierno. Ni una cosa ni la otra. Muchos de los que piensan que esto es le repera cuando llegan aqui se pegan la gran leche. Hay otras que personas que no ponen nada de su parte para adaptarse. Son ellos los que deben adaptarse a la situacion, no al contrario.<br />En fin&#8230;muy buena reflexion, Oskar !!<br />Besos !!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Nagore		</title>
		<link>./../index.html#comment-8828</link>

		<dc:creator><![CDATA[Nagore]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Apr 2009 19:02:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=758#comment-8828</guid>

					<description><![CDATA[Pues a mi no se porque me fascina... no he estado nunca, pero me llama mucho... yo creo que es porque son diferentes y lo diferente aunque digamos lo contrario, nos llama mucho la atención. Simplemente por apariencia ellos son diferentes a nosotros, los ojos ya son diferentes, ya se que los corenano, los chinos, los vietnamitas también... pero tambien es un país que esta muy desarrollado y tal, pero yo creo que viajan en viajes culturales, necesitar trabajar en otros paises mas que los paises que antes he citado. Por ello no menosprecio a nadie... Pero puede ser que nos llamen tanto la atención por eso... no lo se... es mi punto de vista, que claro esta que puede que otra persona no comparta mi opinión...&lt;br /&gt;Me gustaría ir a probar porque nos llama tanto la atención ese país con mis propios ojos...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pues a mi no se porque me fascina&#8230; no he estado nunca, pero me llama mucho&#8230; yo creo que es porque son diferentes y lo diferente aunque digamos lo contrario, nos llama mucho la atención. Simplemente por apariencia ellos son diferentes a nosotros, los ojos ya son diferentes, ya se que los corenano, los chinos, los vietnamitas también&#8230; pero tambien es un país que esta muy desarrollado y tal, pero yo creo que viajan en viajes culturales, necesitar trabajar en otros paises mas que los paises que antes he citado. Por ello no menosprecio a nadie&#8230; Pero puede ser que nos llamen tanto la atención por eso&#8230; no lo se&#8230; es mi punto de vista, que claro esta que puede que otra persona no comparta mi opinión&#8230;<br />Me gustaría ir a probar porque nos llama tanto la atención ese país con mis propios ojos&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: zordor		</title>
		<link>./../index.html#comment-8816</link>

		<dc:creator><![CDATA[zordor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Apr 2009 12:27:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=758#comment-8816</guid>

					<description><![CDATA[Muy interesante el vídeo que está haciendo el amgo, también tengo unas ganas tremendas de verlo :) Por cierto Ale cada día despierta en mi más simpatía y también más miedo xD esta fatal el tío :P&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Jose es un tio de puta madre :) a ti aún no tengo el placer, solo nos conocemos unilateralmente :P Y es que yo te leo mucho, por lo que se bastante de ti, pero tu no sabes de mi, eso es una sensación rara :) Pero vamos también creo que eres de puta madre, a Miki... era el último... no recuerdo sorry, no le conozco... Pero vamos que de puta madre va a ser porque es un reportaje con gente genial. Y aunque no tengo nada contra Hector y Esteban (ellos saben que todo lo contrario jeje) me alegra ver que se hacen reportajes con el resto de la blogosfera española en nipón que a ellos ya les tenemos muy vistos ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y sobre lo que comentas, yo de momento solo he vivido la etapa de turista, estuve 3 semanas y ya me paró la policia, me registrarón, me llamaron baka gaijin por la calle... en fin... pero por otro lado fueron 3 de las semanas más felices de mi vida. Ahora en Septiembre marcho a vivir para allá, consciente de que mi perspectiva será totalmente distinta, no seré turista. Por tanto trataré por todos los medios de integrarme y se que el primer paso para ello es el idioma, así que... ganbarimasu!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y un saludete señor ikusuki :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muy interesante el vídeo que está haciendo el amgo, también tengo unas ganas tremendas de verlo <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Por cierto Ale cada día despierta en mi más simpatía y también más miedo xD esta fatal el tío <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_razz.gif" alt=":P" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Jose es un tio de puta madre <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> a ti aún no tengo el placer, solo nos conocemos unilateralmente <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_razz.gif" alt=":P" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Y es que yo te leo mucho, por lo que se bastante de ti, pero tu no sabes de mi, eso es una sensación rara <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Pero vamos también creo que eres de puta madre, a Miki&#8230; era el último&#8230; no recuerdo sorry, no le conozco&#8230; Pero vamos que de puta madre va a ser porque es un reportaje con gente genial. Y aunque no tengo nada contra Hector y Esteban (ellos saben que todo lo contrario jeje) me alegra ver que se hacen reportajes con el resto de la blogosfera española en nipón que a ellos ya les tenemos muy vistos <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Y sobre lo que comentas, yo de momento solo he vivido la etapa de turista, estuve 3 semanas y ya me paró la policia, me registrarón, me llamaron baka gaijin por la calle&#8230; en fin&#8230; pero por otro lado fueron 3 de las semanas más felices de mi vida. Ahora en Septiembre marcho a vivir para allá, consciente de que mi perspectiva será totalmente distinta, no seré turista. Por tanto trataré por todos los medios de integrarme y se que el primer paso para ello es el idioma, así que&#8230; ganbarimasu!!!</p>
<p>Y un saludete señor ikusuki <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: シbilly		</title>
		<link>./../index.html#comment-8810</link>

		<dc:creator><![CDATA[シbilly]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Apr 2009 20:16:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=758#comment-8810</guid>

					<description><![CDATA[ssssshhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh, si el trailer se ve bien demasiado diria yo, ya me imagino el reportaje, bueno espare con ansias este reportaje, jamas he estado en japon , algun dia me gustaria trabajar en japon, y esto me mostrara la verdadera realidad buen esos espero, saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>ssssshhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh, si el trailer se ve bien demasiado diria yo, ya me imagino el reportaje, bueno espare con ansias este reportaje, jamas he estado en japon , algun dia me gustaria trabajar en japon, y esto me mostrara la verdadera realidad buen esos espero, saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Pau		</title>
		<link>./../index.html#comment-8808</link>

		<dc:creator><![CDATA[Pau]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Apr 2009 11:51:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=758#comment-8808</guid>

					<description><![CDATA[Por lo visto te vas a hacer más famosos que Julen Guerrero en Bilbao jajaja&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Es una pregunta de difícil respuesta y supongo que es un error generalizar. Cada uno tiene sus motivos y razones.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Yo espero a ver el reportaje para demostrar que cada uno dirá una cosa distinta ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Por lo visto te vas a hacer más famosos que Julen Guerrero en Bilbao jajaja</p>
<p>Es una pregunta de difícil respuesta y supongo que es un error generalizar. Cada uno tiene sus motivos y razones.</p>
<p>Yo espero a ver el reportaje para demostrar que cada uno dirá una cosa distinta <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: SOKAKU		</title>
		<link>./../index.html#comment-8807</link>

		<dc:creator><![CDATA[SOKAKU]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Apr 2009 11:46:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=758#comment-8807</guid>

					<description><![CDATA[A mi Japón me entró desde la parte mística de las artes marciales y reconozco que me sigue interesando mucho más la idéa romantica que todos tenemos del Japón medieval. Peeeeeero el Japón moderno también me facina y como no siempre trato ver el lado negativo de Japón para ser un poco más justo con la realidad. En fin todo oriente me encanta India,Tailandia,China,Corea,Vietnam,Mongolia,Nepal etc... pero Japón es la niña de mis ojos. Siempre que cae en mis manos algo relacionado con lo oriental, ya sea filosofia,cultura, arte,gastronomia etc me siento irresistiblemente atraido y con ganas de aprender todo lo posible.&lt;br /&gt;Bueno despues de este rollete un gran Saludete Majetesss!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A mi Japón me entró desde la parte mística de las artes marciales y reconozco que me sigue interesando mucho más la idéa romantica que todos tenemos del Japón medieval. Peeeeeero el Japón moderno también me facina y como no siempre trato ver el lado negativo de Japón para ser un poco más justo con la realidad. En fin todo oriente me encanta India,Tailandia,China,Corea,Vietnam,Mongolia,Nepal etc&#8230; pero Japón es la niña de mis ojos. Siempre que cae en mis manos algo relacionado con lo oriental, ya sea filosofia,cultura, arte,gastronomia etc me siento irresistiblemente atraido y con ganas de aprender todo lo posible.<br />Bueno despues de este rollete un gran Saludete Majetesss!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: SOKAKU		</title>
		<link>./../index.html#comment-8806</link>

		<dc:creator><![CDATA[SOKAKU]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Apr 2009 09:42:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=758#comment-8806</guid>

					<description><![CDATA[Anda que no, ya siento la ikufuerzaaaaaa!!!! Toscano que te veo en el star system!!!. Ganitas de verloooo pero que ya!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Anda que no, ya siento la ikufuerzaaaaaa!!!! Toscano que te veo en el star system!!!. Ganitas de verloooo pero que ya!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Ro y J		</title>
		<link>./../index.html#comment-8804</link>

		<dc:creator><![CDATA[Ro y J]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Apr 2009 15:19:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=758#comment-8804</guid>

					<description><![CDATA[Tiene muy buena pinta. ya tengo ganas de verlo.&lt;br /&gt;Estoy totalmente de acuerdo contigo Oskar,es cierto que no es ni parecido en absoluto ir a Japón de turismo que vivir allí ( esto último no lo he hecho) y claro está, los que hemos visitado Japón nos quedamos tan impactados por lo diferente a nuestro país que es ,que como añoramos ese gran &quot; respeto&quot; que le tienen a todo, tal vez anhelamos que España también sea así por eso nos quedamos con esa imagen. A mí me encantó tanto que vuelvo en agosto para allá!&lt;br /&gt;Saludos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Tiene muy buena pinta. ya tengo ganas de verlo.<br />Estoy totalmente de acuerdo contigo Oskar,es cierto que no es ni parecido en absoluto ir a Japón de turismo que vivir allí ( esto último no lo he hecho) y claro está, los que hemos visitado Japón nos quedamos tan impactados por lo diferente a nuestro país que es ,que como añoramos ese gran » respeto» que le tienen a todo, tal vez anhelamos que España también sea así por eso nos quedamos con esa imagen. A mí me encantó tanto que vuelvo en agosto para allá!<br />Saludos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Kanyin		</title>
		<link>./../index.html#comment-8803</link>

		<dc:creator><![CDATA[Kanyin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Apr 2009 15:09:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=758#comment-8803</guid>

					<description><![CDATA[Todo lo que comentas le sucede a muchos extrangeros aqui mismo en mexico, cuando llegan el gobierno les pide Mil cosas para poder darles la entrada, NO sabia yo mismo que para que ellos puedan venir a vivir aca tiene que tener Ya un lugar a donde llegar antes de pasar :s, que si vienen como turista como sea pasan y todo, pero si entran con plan de trabajo es un rollaso.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Todo lo que comentas le sucede a muchos extrangeros aqui mismo en mexico, cuando llegan el gobierno les pide Mil cosas para poder darles la entrada, NO sabia yo mismo que para que ellos puedan venir a vivir aca tiene que tener Ya un lugar a donde llegar antes de pasar :s, que si vienen como turista como sea pasan y todo, pero si entran con plan de trabajo es un rollaso.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
