<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Yo no pego	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2008 13:01:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Paburou de gozaru		</title>
		<link>./../index.html#comment-4817</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paburou de gozaru]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Oct 2008 13:01:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=548#comment-4817</guid>

					<description><![CDATA[Sin duda comparto gran parte de lo que sientes por Japón. Para mi sin duda es ese mundo que parece que se está perdiendo el que es más interesante. El mundo nuevo fundamentando en una vida sin freno no tiene mucha sustancia a mi modo de ver.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Y por eso que tienes el éxito que tienes con tu blog.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;¡A ver si aprendemos un poco por aquí! Saludos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sin duda comparto gran parte de lo que sientes por Japón. Para mi sin duda es ese mundo que parece que se está perdiendo el que es más interesante. El mundo nuevo fundamentando en una vida sin freno no tiene mucha sustancia a mi modo de ver.</p>
<p>Y por eso que tienes el éxito que tienes con tu blog.</p>
<p>¡A ver si aprendemos un poco por aquí! Saludos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: la chica de Potedaia		</title>
		<link>./../index.html#comment-4781</link>

		<dc:creator><![CDATA[la chica de Potedaia]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Oct 2008 23:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=548#comment-4781</guid>

					<description><![CDATA[Como ya han dicho por ahí eso es lo que hace tu blog especial, cuentas otro lado de la misma realidad. A mí me gusta mucho leer a personas interesantes, independientemente de sí encajan en el perfil de moda (geek apasionado con la tecnología) o no. La gente de a pie por así decirlo también somos importantes, ¿no? ^^]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Como ya han dicho por ahí eso es lo que hace tu blog especial, cuentas otro lado de la misma realidad. A mí me gusta mucho leer a personas interesantes, independientemente de sí encajan en el perfil de moda (geek apasionado con la tecnología) o no. La gente de a pie por así decirlo también somos importantes, ¿no? ^^</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: furan		</title>
		<link>./../index.html#comment-4775</link>

		<dc:creator><![CDATA[furan]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Oct 2008 19:18:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=548#comment-4775</guid>

					<description><![CDATA[Jo me ha emocionado esta entrada!&lt;br/&gt;Me encuentro con la descripción más acertada de mi amor por Japón... escrita  por ti! Mi interés hacia este país soñado ni es el manga, ni el moderneo, ni la tecnología, etc; si no lo mismo que tu describes en este texto (bueno yo añado la comida jeje).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Llevo algún tiempo sin entrar a tu blog, a partir de ahora podré visitarlo más a menudo, por lo pronto voy a empaparme de tó lo que me he perdido!&lt;br/&gt;Un abrazo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Jo me ha emocionado esta entrada!<br />Me encuentro con la descripción más acertada de mi amor por Japón&#8230; escrita  por ti! Mi interés hacia este país soñado ni es el manga, ni el moderneo, ni la tecnología, etc; si no lo mismo que tu describes en este texto (bueno yo añado la comida jeje).</p>
<p>Llevo algún tiempo sin entrar a tu blog, a partir de ahora podré visitarlo más a menudo, por lo pronto voy a empaparme de tó lo que me he perdido!<br />Un abrazo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-4769</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Oct 2008 16:55:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=548#comment-4769</guid>

					<description><![CDATA[A mi de las cosas que más me gustan de las que te leo, suelen ser (siempre hay excepciones) las historias como la del señor al que pediste perdón por despertarle al intentar robar tu propio buzón...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Esas son las mejores.. y a mí son las cosas que más me sorprenden... hasta diría que suelen ser enviables (las constumbres)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A mi de las cosas que más me gustan de las que te leo, suelen ser (siempre hay excepciones) las historias como la del señor al que pediste perdón por despertarle al intentar robar tu propio buzón&#8230;</p>
<p>Esas son las mejores.. y a mí son las cosas que más me sorprenden&#8230; hasta diría que suelen ser enviables (las constumbres)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: zordor		</title>
		<link>./../index.html#comment-4764</link>

		<dc:creator><![CDATA[zordor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Oct 2008 16:20:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=548#comment-4764</guid>

					<description><![CDATA[Genial tio! sobre todo la segunda parte cuando explicas porque te gusta Japón, de verdad que me he emocionado, me encanta como escribes! sigue así!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Genial tio! sobre todo la segunda parte cuando explicas porque te gusta Japón, de verdad que me he emocionado, me encanta como escribes! sigue así!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-4724</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Oct 2008 08:32:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=548#comment-4724</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Elessar&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; bueno, no se que decirte, por aquí dicen que &quot;siempre los demás campos parecen más verdes&quot;. La vida aquí no es una maravilla, como tampoco lo es allí, echo muchísimas cosas de menos y otras me gustan más de aquí. Creo que al final todo es cuestión de como uno ve las cosas y de saber disfrutar lo que hay en vez de soñar con lo que no hay... no es malo soñar, ojo, pero los sueños deben ser nuestro guía, no nuestra meta. A mi me ha cambiado vivir aquí, creo que para mejor, y cuando vuelva estoy seguro que disfrutaré mucho más allí que antes.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Aran&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; tu me entiendes entonces... no es que no peguemos con el país, sino con la gente que normalmente está interesada en este país. O quizás no, no se, a veces lo pienso y por eso escribí el post.&lt;br/&gt;Un abrazooooo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Elessar&gt;&gt;&gt;</b> bueno, no se que decirte, por aquí dicen que «siempre los demás campos parecen más verdes». La vida aquí no es una maravilla, como tampoco lo es allí, echo muchísimas cosas de menos y otras me gustan más de aquí. Creo que al final todo es cuestión de como uno ve las cosas y de saber disfrutar lo que hay en vez de soñar con lo que no hay&#8230; no es malo soñar, ojo, pero los sueños deben ser nuestro guía, no nuestra meta. A mi me ha cambiado vivir aquí, creo que para mejor, y cuando vuelva estoy seguro que disfrutaré mucho más allí que antes.</p>
<p><b>Aran&gt;&gt;&gt;</b> tu me entiendes entonces&#8230; no es que no peguemos con el país, sino con la gente que normalmente está interesada en este país. O quizás no, no se, a veces lo pienso y por eso escribí el post.<br />Un abrazooooo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: aran		</title>
		<link>./../index.html#comment-4708</link>

		<dc:creator><![CDATA[aran]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Oct 2008 09:34:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=548#comment-4708</guid>

					<description><![CDATA[Bueno, si es por eso, yo tampoco pegaba mucho. Me parece curioso que mucha gente de aquí se interese por aprender japonés a raíz de los animes y esas cosas, más que nada porque yo apenas sé nada de eso. Así que en las cenas de las clases de japonés de aquí, llegado el momento en el que todos empezaban a hablar de series y demás, ahí me quedaba yo con cara de &quot;no me entero de nada&quot; (y la sensei se quedaba con la misma cara también, jajaja).&lt;br/&gt;A mí me llama la atención y me gusta de Japón todo eso que has contado, y es por eso también que lo echo tanto de menos. Así que nada, aprovecha (y de paso aprovechamos nosotros también, leyéndote). ^_^&lt;br/&gt;Besos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bueno, si es por eso, yo tampoco pegaba mucho. Me parece curioso que mucha gente de aquí se interese por aprender japonés a raíz de los animes y esas cosas, más que nada porque yo apenas sé nada de eso. Así que en las cenas de las clases de japonés de aquí, llegado el momento en el que todos empezaban a hablar de series y demás, ahí me quedaba yo con cara de «no me entero de nada» (y la sensei se quedaba con la misma cara también, jajaja).<br />A mí me llama la atención y me gusta de Japón todo eso que has contado, y es por eso también que lo echo tanto de menos. Así que nada, aprovecha (y de paso aprovechamos nosotros también, leyéndote). ^_^<br />Besos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Elessar		</title>
		<link>./../index.html#comment-4702</link>

		<dc:creator><![CDATA[Elessar]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Oct 2008 08:53:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=548#comment-4702</guid>

					<description><![CDATA[Yo si se hacer makis, aunque me salen un poco deformados XDD&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Volviendo al tema del post, quería apuntar un detalle: los que vivís y trabajáis en Japón tenéis mucha suerte.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Poca gente tiene la fortuna y las agallas de tirar pallá en busca de una vida diferente, o mejor. Mucha gente ansía poder imitaros, pero la economía o su situación hace imposible cumplir ese sueño. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En mi caso no hace ni un año que &quot;se&quot; de Japón, no me había planteado la idea del viaje ni de aprender el idioma. Como a muchos, me picó el gusanillo gracias al blog de Kirai, y a partir de ahí se despertó cierta curiosidad por los contrastes tan marcados con lo que nos rodean aqui. No lo sé todo sobre Japón, por supuesto, pero lo que he leido y he vivido allí me transmiten que es un entorno que está mas acorde con mi forma de ser en general.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Evidentemente, las ganas de vivir o trabajar allí surgen, pero la edad, el arraigo y estar casado frenan muchas iniciativas :D&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pero no quita que alguna que otra vez vaya a visitaros! &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un saludo! :D]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo si se hacer makis, aunque me salen un poco deformados XDD</p>
<p>Volviendo al tema del post, quería apuntar un detalle: los que vivís y trabajáis en Japón tenéis mucha suerte.</p>
<p>Poca gente tiene la fortuna y las agallas de tirar pallá en busca de una vida diferente, o mejor. Mucha gente ansía poder imitaros, pero la economía o su situación hace imposible cumplir ese sueño. </p>
<p>En mi caso no hace ni un año que «se» de Japón, no me había planteado la idea del viaje ni de aprender el idioma. Como a muchos, me picó el gusanillo gracias al blog de Kirai, y a partir de ahí se despertó cierta curiosidad por los contrastes tan marcados con lo que nos rodean aqui. No lo sé todo sobre Japón, por supuesto, pero lo que he leido y he vivido allí me transmiten que es un entorno que está mas acorde con mi forma de ser en general.</p>
<p>Evidentemente, las ganas de vivir o trabajar allí surgen, pero la edad, el arraigo y estar casado frenan muchas iniciativas <img src="./../../wp-includes/images/smilies/meparto.gif" alt=":D" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Pero no quita que alguna que otra vez vaya a visitaros! </p>
<p>Un saludo! <img src="./../../wp-includes/images/smilies/meparto.gif" alt=":D" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-4694</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Oct 2008 02:47:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=548#comment-4694</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Quicoto&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; gracias, creo que son historias más o menos normales que nos pueden pasar a cualquiera.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Zuriñe&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; bueno, no te creas, yo me llevaba bien con muchos vecinos, aunque el que he tenido de siempre en el piso de abajo... un tío que ponía la música a tope y le pedías que la bajase y te decía que no directamente. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;David&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; por eso digo que no pego, y ojo que a mi me gustan mucho la gran mayoría de los demás blogs, eh?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Diego&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; también juego con la desventaja o ventaja según se mire, de que no me atrae el anime y la música nada.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Nuria&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; queria decir que no pego con el resto de blogs... como si nuestros temas y los suyos no tuviesen nada que ver, aún siendo los del mismo país y estando viviendo en el mismo sitio. Que le damos importancia a cosas diferentes o tenemos diferentes gustos... o simplemente que somos diferentes.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Prognatis&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; no, si problema ninguno en absoluto!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Palcraft&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; las cosas están mal para los informáticos allí todavía? buff, vaya panorama...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Jonathan&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; pues este en concreto tenía cuatro llaves y perdí todo el llavero...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;almu&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; eso es!! me has captado lo que quería decir!!! imagínate un blog de un japonés en España que sólo habla de toros, de flamenco y de paellas... sería muy triste, no?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Chema&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; oye! leete el blog!!! ¿cómo que si he hecho el examen? ¡¡qué poca verguenza!! jajaja&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Kanyin&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; gracias!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;c3po&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; veremos a ver qué pasa cuando me cruce con el neng de castefa allí! bueno, a todo se rehace uno, ne. Los de Osaka, fíjate que me lo han dicho un montón de veces, pero como nunca he ido, no se si será verdad!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;C.Clavo&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; pues si, es una forma de verlo, a lo mejor tienes razón. Pero no quería hablar mal de otros blogs o algo así, ya digo que la mayoría me encantan. Vamos, que yo bien contento.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Rosanna&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; pero es un poco triste que &quot;LO OTRO&quot; sea lo que yo considero lo normal, ¿no?. Cuando leo en el blog de Flapy sobre las zapatillas de estar en casa, eso es lo normal, es algo del día a día, pero cuando leo en otros blogs que si no se qué nueva cámara ha salido de no se cuantos objetivos, o que no se que teléfono móvil con megaplufis... madre mía! Que seguro que a la mayoría de la gente le interesará un huevo, ojo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Neki&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; jaja, hombre, está claro que si vienes de vacaciones, te vas a fijar precisamente en todo lo que te llama la atención, que me parece perfecto!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Santi&#062;&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; yo para empezar no tengo ni idea de qué es ser geek. A lo que yo voy, y siempre sin desprestigiar a nadie, es a que hablamos de cosas muy distintas y que en temas de tecnología, anime y tal yo no tengo ni idea mientras que otros saben un huevo. Y que yo no hablaré de cosas de las que no sé por mucho que estén de moda. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Eroskiman&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; mira que majo el vecino!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;DsYk&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; gracias hombre!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;josecrem&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; noooo, que yo llevaba unos 15 años en España haciendo karate pero que aquí quise empezar desde cero porque hacía tiempo que no practicaba y aquí es distinto! &lt;br/&gt;Gracias por esas cosas que me dices!! Apa Facundo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Cris&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; domo domo. Estoy esperando tu paquete, ¿qué será? ¿qué será?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Alan&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; YAGPPBIS, jajajaja, anda!!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;MoN_02&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; hombre, pues es bueno saberlo, muchas veces no se si gustan o no aunque el número de visitas aumenta... gracias por decírmelo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Elenita&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; gracias majetona!!! hombre, es normal y yo lo hago también, sacar todas las curiosidades de este país que es tan distinto al nuestro, pero también hay cosas muy normales, yo creo que la mayoría.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Hikari&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; ostras tío, me he acostumbrado a ir a tu photoblog todas las mañanas y se me cae la baba con las fotos que sacan, son simplemente preciosas... ¿cuando te vienes a Tokyo a enseñarme? aunque para sacar esas pedazo de fotos necesitaría siete años de estudiar, que pasote. Gracias por la felicitación!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Saruka&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; gracias chata!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Tania&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; gracias por las felicitaciones y por tus palabras... tengo un mensaje tuyo que te voy a contestar en seguida. Gracias.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Anasan&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; jaja&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Elessar&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; bravo por tu comentario! jodo! gracias tío&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Toscano mid&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; Bruce Lee no se yo si tiene mucho que ver con Japón y makis no se hacer todavía... pero entiendo lo que me dices. A lo que yo voy no es que no pegue en Japón, sino que no pego con lo que el resto cuenta de Japón y yo no cuento (y al revés).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Edoga.S&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; más bien yo diría: &quot;no todos los que viven en Japón son geeks, ni todos los geeks viven en Japón&quot;. Ni mucho menos!. La lima funcionó genial, aunque lo hice en tres veces. Ahora he comprado un candado de esos de combinación!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Roskotroff&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; yo leo a Pepino y a Kirai y me gustan mucho, esto que quede claro. Algunas cosas que cuentan no las entiendo, pero sus blogs me encantan y son de los que llevo siguiendo desde muuuuucho antes de venir a Japón. Y por supuesto respeto a todo el mundo al que le interesan los temas que comentas, me parece genial. Me ha gustado tu comentario, al final esto es como lo de los periódicos, ¿no?, que la gente lee más de uno para tener una visión más global, pues lo mismo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Gracias a todos por vuestros comentarios. Me gustaria que quedase claro que yo sigo muchos otros blogs, y que está claro que no todos hablan de tecnología o videojuegos y tal, que es sólo a veces. Y que, de todas formas, la gran mayoría de ellos me encantan y me gusta la visión que da cada uno. El mío es uno más, con otra visión más, ni mejor ni peor.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Quicoto&gt;&gt;&gt;</b> gracias, creo que son historias más o menos normales que nos pueden pasar a cualquiera.</p>
<p><b>Zuriñe&gt;&gt;&gt;</b> bueno, no te creas, yo me llevaba bien con muchos vecinos, aunque el que he tenido de siempre en el piso de abajo&#8230; un tío que ponía la música a tope y le pedías que la bajase y te decía que no directamente. </p>
<p><b>David&gt;&gt;&gt;</b> por eso digo que no pego, y ojo que a mi me gustan mucho la gran mayoría de los demás blogs, eh?</p>
<p><b>Diego&gt;&gt;&gt;</b> también juego con la desventaja o ventaja según se mire, de que no me atrae el anime y la música nada.</p>
<p><b>Nuria&gt;&gt;&gt;</b> queria decir que no pego con el resto de blogs&#8230; como si nuestros temas y los suyos no tuviesen nada que ver, aún siendo los del mismo país y estando viviendo en el mismo sitio. Que le damos importancia a cosas diferentes o tenemos diferentes gustos&#8230; o simplemente que somos diferentes.</p>
<p><b>Prognatis&gt;&gt;&gt;</b> no, si problema ninguno en absoluto!</p>
<p><b>Palcraft&gt;&gt;&gt;</b> las cosas están mal para los informáticos allí todavía? buff, vaya panorama&#8230;</p>
<p><b>Jonathan&gt;&gt;&gt;</b> pues este en concreto tenía cuatro llaves y perdí todo el llavero&#8230;</p>
<p><b>almu&gt;&gt;&gt;</b> eso es!! me has captado lo que quería decir!!! imagínate un blog de un japonés en España que sólo habla de toros, de flamenco y de paellas&#8230; sería muy triste, no?</p>
<p><b>Chema&gt;&gt;&gt;</b> oye! leete el blog!!! ¿cómo que si he hecho el examen? ¡¡qué poca verguenza!! jajaja</p>
<p><b>Kanyin&gt;&gt;&gt;</b> gracias!</p>
<p><b>c3po&gt;&gt;&gt;</b> veremos a ver qué pasa cuando me cruce con el neng de castefa allí! bueno, a todo se rehace uno, ne. Los de Osaka, fíjate que me lo han dicho un montón de veces, pero como nunca he ido, no se si será verdad!</p>
<p><b>C.Clavo&gt;&gt;&gt;</b> pues si, es una forma de verlo, a lo mejor tienes razón. Pero no quería hablar mal de otros blogs o algo así, ya digo que la mayoría me encantan. Vamos, que yo bien contento.</p>
<p><b>Rosanna&gt;&gt;&gt;</b> pero es un poco triste que «LO OTRO» sea lo que yo considero lo normal, ¿no?. Cuando leo en el blog de Flapy sobre las zapatillas de estar en casa, eso es lo normal, es algo del día a día, pero cuando leo en otros blogs que si no se qué nueva cámara ha salido de no se cuantos objetivos, o que no se que teléfono móvil con megaplufis&#8230; madre mía! Que seguro que a la mayoría de la gente le interesará un huevo, ojo!</p>
<p><b>Neki&gt;&gt;&gt;</b> jaja, hombre, está claro que si vienes de vacaciones, te vas a fijar precisamente en todo lo que te llama la atención, que me parece perfecto!</p>
<p><b>Santi&gt;&gt;&gt;&gt;</b> yo para empezar no tengo ni idea de qué es ser geek. A lo que yo voy, y siempre sin desprestigiar a nadie, es a que hablamos de cosas muy distintas y que en temas de tecnología, anime y tal yo no tengo ni idea mientras que otros saben un huevo. Y que yo no hablaré de cosas de las que no sé por mucho que estén de moda. </p>
<p><b>Eroskiman&gt;&gt;&gt;</b> mira que majo el vecino!</p>
<p><b>DsYk&gt;&gt;&gt;</b> gracias hombre!</p>
<p><b>josecrem&gt;&gt;&gt;</b> noooo, que yo llevaba unos 15 años en España haciendo karate pero que aquí quise empezar desde cero porque hacía tiempo que no practicaba y aquí es distinto! <br />Gracias por esas cosas que me dices!! Apa Facundo!</p>
<p><b>Cris&gt;&gt;&gt;</b> domo domo. Estoy esperando tu paquete, ¿qué será? ¿qué será?</p>
<p><b>Alan&gt;&gt;&gt;</b> YAGPPBIS, jajajaja, anda!!!!</p>
<p><b>MoN_02&gt;&gt;&gt;</b> hombre, pues es bueno saberlo, muchas veces no se si gustan o no aunque el número de visitas aumenta&#8230; gracias por decírmelo!</p>
<p><b>Elenita&gt;&gt;&gt;</b> gracias majetona!!! hombre, es normal y yo lo hago también, sacar todas las curiosidades de este país que es tan distinto al nuestro, pero también hay cosas muy normales, yo creo que la mayoría.</p>
<p><b>Hikari&gt;&gt;&gt;</b> ostras tío, me he acostumbrado a ir a tu photoblog todas las mañanas y se me cae la baba con las fotos que sacan, son simplemente preciosas&#8230; ¿cuando te vienes a Tokyo a enseñarme? aunque para sacar esas pedazo de fotos necesitaría siete años de estudiar, que pasote. Gracias por la felicitación!!</p>
<p><b>Saruka&gt;&gt;&gt;</b> gracias chata!!</p>
<p><b>Tania&gt;&gt;&gt;</b> gracias por las felicitaciones y por tus palabras&#8230; tengo un mensaje tuyo que te voy a contestar en seguida. Gracias.</p>
<p><b>Anasan&gt;&gt;&gt;</b> jaja</p>
<p><b>Elessar&gt;&gt;&gt;</b> bravo por tu comentario! jodo! gracias tío</p>
<p><b>Toscano mid&gt;&gt;&gt;</b> Bruce Lee no se yo si tiene mucho que ver con Japón y makis no se hacer todavía&#8230; pero entiendo lo que me dices. A lo que yo voy no es que no pegue en Japón, sino que no pego con lo que el resto cuenta de Japón y yo no cuento (y al revés).</p>
<p><b>Edoga.S&gt;&gt;&gt;</b> más bien yo diría: «no todos los que viven en Japón son geeks, ni todos los geeks viven en Japón». Ni mucho menos!. La lima funcionó genial, aunque lo hice en tres veces. Ahora he comprado un candado de esos de combinación!</p>
<p><b>Roskotroff&gt;&gt;&gt;</b> yo leo a Pepino y a Kirai y me gustan mucho, esto que quede claro. Algunas cosas que cuentan no las entiendo, pero sus blogs me encantan y son de los que llevo siguiendo desde muuuuucho antes de venir a Japón. Y por supuesto respeto a todo el mundo al que le interesan los temas que comentas, me parece genial. Me ha gustado tu comentario, al final esto es como lo de los periódicos, ¿no?, que la gente lee más de uno para tener una visión más global, pues lo mismo!</p>
<p>Gracias a todos por vuestros comentarios. Me gustaria que quedase claro que yo sigo muchos otros blogs, y que está claro que no todos hablan de tecnología o videojuegos y tal, que es sólo a veces. Y que, de todas formas, la gran mayoría de ellos me encantan y me gusta la visión que da cada uno. El mío es uno más, con otra visión más, ni mejor ni peor.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Roskotroff		</title>
		<link>./../index.html#comment-4691</link>

		<dc:creator><![CDATA[Roskotroff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Sep 2008 17:59:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=548#comment-4691</guid>

					<description><![CDATA[Hola Ikusuki, es la primera vez que comento, pero leo tu blog desde hace un montón.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Mira, yo soy un Friki/Otaku de miedo, y me gusta todo lo que no te gusta ni te atrae, ya sabes, soy de los que adora a Danny Choo, Pepino y a Kirai, porque me siento identificado con ellos, y si, para mi Akihabara definitivamente es la tierra prometida, jaja. &lt;br/&gt;Soy friki desde toda la vida y no creo que cambie, ya tengo 30 taquitos y cada día estoy peor (pero feliz XD)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Sin embargo, creo que tu blog, es por lejos uno de los que mas me gusta, justamente por todo lo que dices, ademas tienes una forma de narrar y expresar las cosas que realmente llegan, logras descojonarnos de risa y emocionarnos a la vez, tu blog es realmente especial.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Amo Japón, en todos sus aspectos, y conocer justamente su lado mas normal me parece importanticimo, después de todo, creo que así es como es la mayor parte del país y de su gente, como tu los retratas.&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;Justamente por eso me gusta tanto leerte a ti y a Nora, quien también evita los típicos tópicos que suelen tratar los demás blogs (que también me gustan eh, pero si solo me quedara con eso me estaría perdiendo una parte realmente bella del país y me quedaría con una imagen incorrecta e incompleta de Japón)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Saludos desde Argentina.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;PD: eres una buena persona, aunque te de miedo que te lo digan XD (el que no entiende que vea los capítulos anteriores de ¨Toscano, el temerario¨ jaja).]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Ikusuki, es la primera vez que comento, pero leo tu blog desde hace un montón.</p>
<p>Mira, yo soy un Friki/Otaku de miedo, y me gusta todo lo que no te gusta ni te atrae, ya sabes, soy de los que adora a Danny Choo, Pepino y a Kirai, porque me siento identificado con ellos, y si, para mi Akihabara definitivamente es la tierra prometida, jaja. <br />Soy friki desde toda la vida y no creo que cambie, ya tengo 30 taquitos y cada día estoy peor (pero feliz XD)</p>
<p>Sin embargo, creo que tu blog, es por lejos uno de los que mas me gusta, justamente por todo lo que dices, ademas tienes una forma de narrar y expresar las cosas que realmente llegan, logras descojonarnos de risa y emocionarnos a la vez, tu blog es realmente especial.</p>
<p>Amo Japón, en todos sus aspectos, y conocer justamente su lado mas normal me parece importanticimo, después de todo, creo que así es como es la mayor parte del país y de su gente, como tu los retratas.</p>
<p>Justamente por eso me gusta tanto leerte a ti y a Nora, quien también evita los típicos tópicos que suelen tratar los demás blogs (que también me gustan eh, pero si solo me quedara con eso me estaría perdiendo una parte realmente bella del país y me quedaría con una imagen incorrecta e incompleta de Japón)</p>
<p>Saludos desde Argentina.</p>
<p>PD: eres una buena persona, aunque te de miedo que te lo digan XD (el que no entiende que vea los capítulos anteriores de ¨Toscano, el temerario¨ jaja).</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
