<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Radiación en Tokyo	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2011 06:11:50 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Morkakki		</title>
		<link>./../index.html#comment-22869</link>

		<dc:creator><![CDATA[Morkakki]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2011 06:11:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5907#comment-22869</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-22820&quot;&gt;Uve&lt;/a&gt;.

No he mencionado en ningún momento que sea por falta de suministros. De hecho es exactamente lo que comentas: que la gente compra en cantidades industriales por si acaso. Simplemente quería contrastar un poco lo que dice el autor del blog. No se en que &quot;ku&quot; vive el pero donde yo vivo parece un poco mas complicado hacer compras, sea por el motivo que sea, a según que horas que donde vive él, aunque como ya he dicho tampoco es algo imposible ni mucho menos. A pesar de ello como dice Oskar en Tokio se puede seguir haciendo vida con relativa normalidad y cuanto menos nos agobiemos los que vivimos aquí menos se agobiaran nuestras familias en españa. Total, no va a pasar ninguna catastrofe!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-22820">Uve</a>.</p>
<p>No he mencionado en ningún momento que sea por falta de suministros. De hecho es exactamente lo que comentas: que la gente compra en cantidades industriales por si acaso. Simplemente quería contrastar un poco lo que dice el autor del blog. No se en que «ku» vive el pero donde yo vivo parece un poco mas complicado hacer compras, sea por el motivo que sea, a según que horas que donde vive él, aunque como ya he dicho tampoco es algo imposible ni mucho menos. A pesar de ello como dice Oskar en Tokio se puede seguir haciendo vida con relativa normalidad y cuanto menos nos agobiemos los que vivimos aquí menos se agobiaran nuestras familias en españa. Total, no va a pasar ninguna catastrofe!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Viditocho		</title>
		<link>./../index.html#comment-22864</link>

		<dc:creator><![CDATA[Viditocho]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2011 04:49:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5907#comment-22864</guid>

					<description><![CDATA[Mira, esto es lo que vi esta noche antes de irme a la cama:
http://www.youtube.com/watch?v=B0ju6Szpofw
¿En serio que no pasa nada? A mi me ha akojonao bastante y el catedrático me parece fiable.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Mira, esto es lo que vi esta noche antes de irme a la cama:<br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=B0ju6Szpofw" rel="nofollow ugc">http://www.youtube.com/watch?v=B0ju6Szpofw</a><br />
¿En serio que no pasa nada? A mi me ha akojonao bastante y el catedrático me parece fiable.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: DAvid		</title>
		<link>./../index.html#comment-22848</link>

		<dc:creator><![CDATA[DAvid]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2011 22:57:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5907#comment-22848</guid>

					<description><![CDATA[Parece que los españoles en Japón (kirai, ikusiki) son los que más tranquilos viven, los consulados de medio mundo están aconsejando abandonar Japón pero parece que todo es un gran montaje sin fundamento.

No estareis subestimando la situación y confiando en la confianza de los japoneses en sus autoridades? a pesar de que no estén dando la verdadera información.

Suerte]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Parece que los españoles en Japón (kirai, ikusiki) son los que más tranquilos viven, los consulados de medio mundo están aconsejando abandonar Japón pero parece que todo es un gran montaje sin fundamento.</p>
<p>No estareis subestimando la situación y confiando en la confianza de los japoneses en sus autoridades? a pesar de que no estén dando la verdadera información.</p>
<p>Suerte</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Susi		</title>
		<link>./../index.html#comment-22847</link>

		<dc:creator><![CDATA[Susi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2011 22:49:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5907#comment-22847</guid>

					<description><![CDATA[K suerte tenemos de podernos informar por vosotros, pk tienes toda la razón aquí lo pintan todo de apocolípsis!! estoy hasta los huevos de la gente diciendome &quot;que Japón?? no querias irte a vivir allí??&quot;  :porsaquil:  pues gustosa me iria k koño!!! 
He leido el post de Urias y la verdad es que esta genial!!!
Un besazo Tosca!!!
 :gatostiable:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>K suerte tenemos de podernos informar por vosotros, pk tienes toda la razón aquí lo pintan todo de apocolípsis!! estoy hasta los huevos de la gente diciendome «que Japón?? no querias irte a vivir allí??»  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/porsaquil.gif" alt=":porsaquil:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  pues gustosa me iria k koño!!!<br />
He leido el post de Urias y la verdad es que esta genial!!!<br />
Un besazo Tosca!!!<br />
 <img src="./../../wp-includes/images/smilies/gatost.gif" alt=":gatostiable:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: La otra cara de Japón &#124; Desde el Viejo Mundo		</title>
		<link>./../index.html#comment-22842</link>

		<dc:creator><![CDATA[La otra cara de Japón &#124; Desde el Viejo Mundo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2011 18:27:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5907#comment-22842</guid>

					<description><![CDATA[[...] No obstante, ayer 15 de marzo a través de un video de la televisión nipona decía: &#8220;Este es el caos nuclear del que hablan en los medios, el apocalipsis del copón&#8230; No estamos a salvo, no estaremos tranquilos hasta que se solucione absolutamente todo el percal, pero coño, ¡vale ya!&#8221;(Radiación en Tokyo) [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] No obstante, ayer 15 de marzo a través de un video de la televisión nipona decía: &#8220;Este es el caos nuclear del que hablan en los medios, el apocalipsis del copón&#8230; No estamos a salvo, no estaremos tranquilos hasta que se solucione absolutamente todo el percal, pero coño, ¡vale ya!&#8221;(Radiación en Tokyo) [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Josune		</title>
		<link>./../index.html#comment-22825</link>

		<dc:creator><![CDATA[Josune]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2011 12:07:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5907#comment-22825</guid>

					<description><![CDATA[Muy bueno el video. Asi si se hace un reportaje y no la mierda alarmista que dan en la tele.  :copon:  :copon: 
Entrega curriculum en las teles como corresponsal que asi dejarás de ser un rascateclas como dices tu. 
Un saludo desde Euskal Herria]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muy bueno el video. Asi si se hace un reportaje y no la mierda alarmista que dan en la tele.  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikucopon.gif" alt=":copon:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikucopon.gif" alt=":copon:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Entrega curriculum en las teles como corresponsal que asi dejarás de ser un rascateclas como dices tu.<br />
Un saludo desde Euskal Herria</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Uve		</title>
		<link>./../index.html#comment-22821</link>

		<dc:creator><![CDATA[Uve]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2011 10:07:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5907#comment-22821</guid>

					<description><![CDATA[Y el comentario no es por desprestigiar a Nicaragua ni mucho menos!! he estado allí y volvería a ir!! incluso tengo amadrinada a una niña! pero las cosas como son... la capacidad de organización, de control y de todo... entre unos países y otros (puse ese país por decir... podíamos poner Haití que mira como siguen) tiene una gran diferencia]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Y el comentario no es por desprestigiar a Nicaragua ni mucho menos!! he estado allí y volvería a ir!! incluso tengo amadrinada a una niña! pero las cosas como son&#8230; la capacidad de organización, de control y de todo&#8230; entre unos países y otros (puse ese país por decir&#8230; podíamos poner Haití que mira como siguen) tiene una gran diferencia</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Uve		</title>
		<link>./../index.html#comment-22820</link>

		<dc:creator><![CDATA[Uve]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2011 10:05:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5907#comment-22820</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-22791&quot;&gt;Morkakki&lt;/a&gt;.

Eso no creo que sea porque no lleguen suministros a Japón... vamos, que estamos hablando de Japón, no es Nicaragua... era evidente que un país como Japón esos temas los iba a controlar. 

Creo que más bien si en un momento faltan alimentos porque ta la tienda barrida y cierran incluso antes, es debido al miedo que alguna gente tendrá... eso de vamos a llenar la nevera de comida no sea que pasee algo... 

por aquí también pasó hace un par de años, cuando iba a haber nosequé huelga de transportistas... tu ibas al super y taba vació, y decían &quot;l ahuelga ya empieza a notarse, los supermercados están sin alimentos&quot; claaaaro, si teníamos las casas a rebosar por miedo a eso mismo, a que los super no tuvieran alimentos... no los tuvieron pero eso lo generó la gente y su miedo, no la huelga&quot;.... pues allí lo mismito.

Ya dije, este pollo que se ha montado le beneficia a: periodistas, expertos de medio pelo que aprovechan para que se les conozca (que antes los conocían en su casa y ya) y a los políticos... vamos que se ha dado prisa la Merkel pa salir a hablar de las nucleares..]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-22791">Morkakki</a>.</p>
<p>Eso no creo que sea porque no lleguen suministros a Japón&#8230; vamos, que estamos hablando de Japón, no es Nicaragua&#8230; era evidente que un país como Japón esos temas los iba a controlar. </p>
<p>Creo que más bien si en un momento faltan alimentos porque ta la tienda barrida y cierran incluso antes, es debido al miedo que alguna gente tendrá&#8230; eso de vamos a llenar la nevera de comida no sea que pasee algo&#8230; </p>
<p>por aquí también pasó hace un par de años, cuando iba a haber nosequé huelga de transportistas&#8230; tu ibas al super y taba vació, y decían «l ahuelga ya empieza a notarse, los supermercados están sin alimentos» claaaaro, si teníamos las casas a rebosar por miedo a eso mismo, a que los super no tuvieran alimentos&#8230; no los tuvieron pero eso lo generó la gente y su miedo, no la huelga»&#8230;. pues allí lo mismito.</p>
<p>Ya dije, este pollo que se ha montado le beneficia a: periodistas, expertos de medio pelo que aprovechan para que se les conozca (que antes los conocían en su casa y ya) y a los políticos&#8230; vamos que se ha dado prisa la Merkel pa salir a hablar de las nucleares..</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Morkakki		</title>
		<link>./../index.html#comment-22791</link>

		<dc:creator><![CDATA[Morkakki]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2011 03:06:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5907#comment-22791</guid>

					<description><![CDATA[Lo de la comida supongo que será dependiendo de la zona y a la hora a la que se vaya. Yo vivo bastante cerca de Asakusa y hace un par de días en el super gordo que hay cerca de casa apenas quedaba carne, agua... y por la noche cerraron mas pronto de lo normal. Pero bueno, conseguir comida no es para nada una odisea. Hoy me volveré a pasar por el super a ver que tal está. Por cierto, al ver tu video me has ayudado a elegir lo que voy a comer hoy :gustico:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo de la comida supongo que será dependiendo de la zona y a la hora a la que se vaya. Yo vivo bastante cerca de Asakusa y hace un par de días en el super gordo que hay cerca de casa apenas quedaba carne, agua&#8230; y por la noche cerraron mas pronto de lo normal. Pero bueno, conseguir comida no es para nada una odisea. Hoy me volveré a pasar por el super a ver que tal está. Por cierto, al ver tu video me has ayudado a elegir lo que voy a comer hoy <img src="./../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Detoronto		</title>
		<link>./../index.html#comment-22790</link>

		<dc:creator><![CDATA[Detoronto]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2011 02:37:35 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5907#comment-22790</guid>

					<description><![CDATA[http://www.washingtonpost.com/national/fear-is-potent-risk-of-japanese-nuclear-crisis/2011/03/14/AB76TxV_story.html?hpid=z3]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.washingtonpost.com/national/fear-is-potent-risk-of-japanese-nuclear-crisis/2011/03/14/AB76TxV_story.html?hpid=z3" rel="nofollow ugc">http://www.washingtonpost.com/national/fear-is-potent-risk-of-japanese-nuclear-crisis/2011/03/14/AB76TxV_story.html?hpid=z3</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
