<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Cosas que me dejan asustao	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Wed, 11 Jul 2007 20:19:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Daniel		</title>
		<link>./../index.html#comment-570</link>

		<dc:creator><![CDATA[Daniel]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Jul 2007 20:19:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=151#comment-570</guid>

					<description><![CDATA[Si ahora que lo veo es cierto............pero es que lo de piratear me dejo un poco traspuesto y  me piratee a mi mismo. jajajajaja.........]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Si ahora que lo veo es cierto&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;pero es que lo de piratear me dejo un poco traspuesto y  me piratee a mi mismo. jajajajaja&#8230;&#8230;&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-558</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2007 14:03:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=151#comment-558</guid>

					<description><![CDATA[Pos lo de las gasolineras no lo acabo de pillar, no lo he visto en pleno funcionamiento... Pa mi que le dan a un botón y el surtidor baja. Lo que si se es que aquí no te tienes que echar tu la gasolina, es más, te piden hasta el cenicero del coche y te lo vacían. Todo esto sin moverte de tu asiento!! Aprended gasolineros del Eroski! ah!, ladrones!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Tuscany! que se me ha perdido la cartera y me he quedado sin tarjeta de crédito, y por extensión, sin poder usar skype!!! dile a la familia que estoy bien! llamaré en cuanto pueda!. Mu buenas las sugerencias, la primera lo he intentado pero no dejan sacar fotos en las salas de juego de Purita de aquí. La segunda, se debatirá con Bea!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Telle, que no me dejó!! le dije que daba igual, le hice gestos para cogerle las bolsas, pero nada!!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Daniiiii tengo que hablar contigo, cagüen sotch!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Saraaaa, peazo comentario!! no te falta razón en nada, y menos en lo de los pies!! hay que andarse con ojo (o con devorolor!)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Winnie, que el aparcamiento es de esos automáticos!!! le das al botón y te baja el coche. Tiene huevos!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Lupin, que cabrón, eso suena a vacaciones en Laredo que tira patrás!!! pásalo bien, chato!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pos lo de las gasolineras no lo acabo de pillar, no lo he visto en pleno funcionamiento&#8230; Pa mi que le dan a un botón y el surtidor baja. Lo que si se es que aquí no te tienes que echar tu la gasolina, es más, te piden hasta el cenicero del coche y te lo vacían. Todo esto sin moverte de tu asiento!! Aprended gasolineros del Eroski! ah!, ladrones!</p>
<p>Tuscany! que se me ha perdido la cartera y me he quedado sin tarjeta de crédito, y por extensión, sin poder usar skype!!! dile a la familia que estoy bien! llamaré en cuanto pueda!. Mu buenas las sugerencias, la primera lo he intentado pero no dejan sacar fotos en las salas de juego de Purita de aquí. La segunda, se debatirá con Bea!</p>
<p>Telle, que no me dejó!! le dije que daba igual, le hice gestos para cogerle las bolsas, pero nada!!!!</p>
<p>Daniiiii tengo que hablar contigo, cagüen sotch!</p>
<p>Saraaaa, peazo comentario!! no te falta razón en nada, y menos en lo de los pies!! hay que andarse con ojo (o con devorolor!)</p>
<p>Winnie, que el aparcamiento es de esos automáticos!!! le das al botón y te baja el coche. Tiene huevos!</p>
<p>Lupin, que cabrón, eso suena a vacaciones en Laredo que tira patrás!!! pásalo bien, chato!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-557</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2007 11:18:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=151#comment-557</guid>

					<description><![CDATA[This comment has been removed because it linked to malicious content. &lt;a href=&#039;http://www.blogger.com/content.g&#039;&gt;Learn more&lt;/a&gt;.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>This comment has been removed because it linked to malicious content. <a href='http://www.blogger.com/content.g'>Learn more</a>.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Winnie		</title>
		<link>./../index.html#comment-556</link>

		<dc:creator><![CDATA[Winnie]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2007 09:48:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=151#comment-556</guid>

					<description><![CDATA[Que le pasa a estoooooooo??? peacho de comentario que he metido y no lo veo en eel super blog de ikusukiiiii, mira, mira... que no vuelvo a escribir, eh???]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que le pasa a estoooooooo??? peacho de comentario que he metido y no lo veo en eel super blog de ikusukiiiii, mira, mira&#8230; que no vuelvo a escribir, eh???</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Winnie		</title>
		<link>./../index.html#comment-555</link>

		<dc:creator><![CDATA[Winnie]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2007 08:47:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=151#comment-555</guid>

					<description><![CDATA[Joe, lo qeu mas me ha llamado la atencion es lo del pis del perro.... jajajja, es buenisimo... y con lo que ves protestar aqui a la genet cuando tienen que recoger la kkita de su perro. El otro dia una señora bajo a todos los santos del cielo porque el perro se habia hecho sus necesidades y tenia que bordear un jardin para echarlas en la papelera... decia que si tenia que andar 20 km para encontrar una papelera, q sino la opcion era llevarte la mierda a casa.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Oyes, lo de los depositos colgados del cielo, no es un poco peligroso?? Tiene que tener los engranajes muuuu bien puestos, porqe como se suelte uno, eso tiene que pesar mas que la vaca de milka y como se te caiga encima del coche... joio lo tienes.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En cuanto a lo de piratear musica y eso... ami me sorprendio tambien con los suecos. Cuando iba david y les contaba que habia top manta y que luego la gente se los bajaba... abrian los ojos como platos y flipaban, asi que los unicos ilegales debemos ser los españolitos y ole!!!! &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Por cierto, lo de los coches esos, los pisos no son un poco bajitos??? o es de esos elevadizos como uno q nos enseñaste??? &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Otra pregunta... los sjaponeses son bajitos pro lo general??? &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Besines... &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;y una ultima pregunta... estoy de acuerdo q esas cosas tan peculiares puedes echarlas de menos, pero no echas de menos tambien el ir por la calle y pisar una mina antipersona &quot;alias mierda de perro&quot; o un vomito de un borracho?? o el escuchar a alguien hablar en castellano?? o que la cajera del eroski te trate a batacazos??? y que te tire la tarjeta de credito como si fuese un hueso y tu un perro?? jejejeje, aqui tambien tenemos nuestras cosas entrañables.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Joe, lo qeu mas me ha llamado la atencion es lo del pis del perro&#8230;. jajajja, es buenisimo&#8230; y con lo que ves protestar aqui a la genet cuando tienen que recoger la kkita de su perro. El otro dia una señora bajo a todos los santos del cielo porque el perro se habia hecho sus necesidades y tenia que bordear un jardin para echarlas en la papelera&#8230; decia que si tenia que andar 20 km para encontrar una papelera, q sino la opcion era llevarte la mierda a casa.</p>
<p>Oyes, lo de los depositos colgados del cielo, no es un poco peligroso?? Tiene que tener los engranajes muuuu bien puestos, porqe como se suelte uno, eso tiene que pesar mas que la vaca de milka y como se te caiga encima del coche&#8230; joio lo tienes.</p>
<p>En cuanto a lo de piratear musica y eso&#8230; ami me sorprendio tambien con los suecos. Cuando iba david y les contaba que habia top manta y que luego la gente se los bajaba&#8230; abrian los ojos como platos y flipaban, asi que los unicos ilegales debemos ser los españolitos y ole!!!! </p>
<p>Por cierto, lo de los coches esos, los pisos no son un poco bajitos??? o es de esos elevadizos como uno q nos enseñaste??? </p>
<p>Otra pregunta&#8230; los sjaponeses son bajitos pro lo general??? </p>
<p>Besines&#8230; </p>
<p>y una ultima pregunta&#8230; estoy de acuerdo q esas cosas tan peculiares puedes echarlas de menos, pero no echas de menos tambien el ir por la calle y pisar una mina antipersona «alias mierda de perro» o un vomito de un borracho?? o el escuchar a alguien hablar en castellano?? o que la cajera del eroski te trate a batacazos??? y que te tire la tarjeta de credito como si fuese un hueso y tu un perro?? jejejeje, aqui tambien tenemos nuestras cosas entrañables.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Telle		</title>
		<link>./../index.html#comment-554</link>

		<dc:creator><![CDATA[Telle]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2007 08:08:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=151#comment-554</guid>

					<description><![CDATA[Joe, que curioso. &lt;br/&gt;Por lo menos le ayudarías a la señora con las bolsas hasta donde te acompaño no??]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Joe, que curioso. <br />Por lo menos le ayudarías a la señora con las bolsas hasta donde te acompaño no??</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Mid Tuscany		</title>
		<link>./../index.html#comment-553</link>

		<dc:creator><![CDATA[Mid Tuscany]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2007 07:27:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=151#comment-553</guid>

					<description><![CDATA[hola figura!! mola lo de la gasolina, aunque lo que más mola es lo del medio litro de agua &quot;after pis de can&quot;, creo que en las fiestas de Bilbo habría que dar medio litro de agua por katxi de kalimotxo pa mantener limpio Bilbao, y un litro de agua por cada vez que alguien aporta su mundo interior a la ria de Bilbao&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;¿emule? ¿azureus? yo me quede en kazaa y napster...soy un clásico...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;dos sugerencias:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;1. A ver si nos sacas una sala de juegos de esas niponas, que seguro que hay unos videogames de la letxe.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;2. Os propongo un concurso a ver quién sale en más sitios distintos/lejanos con ikusetas (pon puntos por distancia o así) con fecha hasta 30 de Sept. (pa que la gente viaje y no se olvide de llevar ikusetas en vacaciones), y al que gane le regalais algo ...promociona!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>hola figura!! mola lo de la gasolina, aunque lo que más mola es lo del medio litro de agua «after pis de can», creo que en las fiestas de Bilbo habría que dar medio litro de agua por katxi de kalimotxo pa mantener limpio Bilbao, y un litro de agua por cada vez que alguien aporta su mundo interior a la ria de Bilbao</p>
<p>¿emule? ¿azureus? yo me quede en kazaa y napster&#8230;soy un clásico&#8230;</p>
<p>dos sugerencias:</p>
<p>1. A ver si nos sacas una sala de juegos de esas niponas, que seguro que hay unos videogames de la letxe.</p>
<p>2. Os propongo un concurso a ver quién sale en más sitios distintos/lejanos con ikusetas (pon puntos por distancia o así) con fecha hasta 30 de Sept. (pa que la gente viaje y no se olvide de llevar ikusetas en vacaciones), y al que gane le regalais algo &#8230;promociona!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: saruli		</title>
		<link>./../index.html#comment-551</link>

		<dc:creator><![CDATA[saruli]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2007 06:45:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=151#comment-551</guid>

					<description><![CDATA[Si eres bajito, ¿como llegas a echarte gasolina?&lt;br/&gt;Aqui si preguntas por algun sitio solo por hacer q sabes puedes mandar a la persona a la otra punta de vizcaya y ni por el forro la vas a acompañar, jajaja&lt;br/&gt;Un microondas en el supermercado???JAJAJJA, el primer dia se lo han llevado los gitanos!!!&lt;br/&gt;Té gratis????los domingos por la tarde lleno de viejas jugando a las cartas.&lt;br/&gt;El cocinero de sushi dice q tienes cara de buena persona? creo q debe de tener algun problema de vision.&lt;br/&gt;Bueno, los cajeros automaticos no son tan modernos, ya teniamos antiguamente nuestras preciadas maquinas de pitillos &quot;SU TABACO, GRACIAS&quot;, q por cierto, me hacian salir pitando del bar pq no tenia edad para comprar por aquel entoces, jajaja&lt;br/&gt;En cuanto a descalzarse en ese país parece ser q ha de hacerse en cualquier sitio, asi q supongo q la higiene en los pies debe de ser fundamental, pq imaginate q vas a casa de un amigo, te quitas los zapatos y te huelen los pies, asi q imagino q lo de las plantillas contra el mal olor de pies de aquel viejo anuncio q recuerdo lo inventarian ellos.&lt;br/&gt;Tu echaras de menos muchas cosas cuando vuelvas, PERO AQUI HACE TIEMPO QUE SE TE ECHA DE MENOS!!!!!&lt;br/&gt;PD1:Lupin, ¿cuando vas a dar la cara???&lt;br/&gt;PD2:Daniel, te repites un poco, jajaja]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Si eres bajito, ¿como llegas a echarte gasolina?<br />Aqui si preguntas por algun sitio solo por hacer q sabes puedes mandar a la persona a la otra punta de vizcaya y ni por el forro la vas a acompañar, jajaja<br />Un microondas en el supermercado???JAJAJJA, el primer dia se lo han llevado los gitanos!!!<br />Té gratis????los domingos por la tarde lleno de viejas jugando a las cartas.<br />El cocinero de sushi dice q tienes cara de buena persona? creo q debe de tener algun problema de vision.<br />Bueno, los cajeros automaticos no son tan modernos, ya teniamos antiguamente nuestras preciadas maquinas de pitillos «SU TABACO, GRACIAS», q por cierto, me hacian salir pitando del bar pq no tenia edad para comprar por aquel entoces, jajaja<br />En cuanto a descalzarse en ese país parece ser q ha de hacerse en cualquier sitio, asi q supongo q la higiene en los pies debe de ser fundamental, pq imaginate q vas a casa de un amigo, te quitas los zapatos y te huelen los pies, asi q imagino q lo de las plantillas contra el mal olor de pies de aquel viejo anuncio q recuerdo lo inventarian ellos.<br />Tu echaras de menos muchas cosas cuando vuelvas, PERO AQUI HACE TIEMPO QUE SE TE ECHA DE MENOS!!!!!<br />PD1:Lupin, ¿cuando vas a dar la cara???<br />PD2:Daniel, te repites un poco, jajaja</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Daniel		</title>
		<link>./../index.html#comment-550</link>

		<dc:creator><![CDATA[Daniel]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2007 19:56:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=151#comment-550</guid>

					<description><![CDATA[Joe, lo de la gasolinera es algo complicado, no? aunque viene bien para no tener que andar mirando donde tienes que poner el coche para que la manguera dichosa llege al deposito.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Y lo que comentas de bajar musica y eso..............la verdad es una cosa muy mala y no se debe hacer..........sobre todo porque el pobre Ramoncin no tiene para comer, y como es miembre de la dichosa SGAE..............tenemos que pagar por cada dvd o cd-r que compramos para darle de comer.............me cagon........&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;No quiero hacer desde aqui ningun llamamiento a la anarquia pirata, pero....................que cada uno obre en consecuencia.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Joe, lo de la gasolinera es algo complicado, no? aunque viene bien para no tener que andar mirando donde tienes que poner el coche para que la manguera dichosa llege al deposito.</p>
<p>Y lo que comentas de bajar musica y eso&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;..la verdad es una cosa muy mala y no se debe hacer&#8230;&#8230;&#8230;.sobre todo porque el pobre Ramoncin no tiene para comer, y como es miembre de la dichosa SGAE&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;..tenemos que pagar por cada dvd o cd-r que compramos para darle de comer&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;.me cagon&#8230;&#8230;..</p>
<p>No quiero hacer desde aqui ningun llamamiento a la anarquia pirata, pero&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;..que cada uno obre en consecuencia.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Daniel		</title>
		<link>./../index.html#comment-549</link>

		<dc:creator><![CDATA[Daniel]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2007 19:54:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=151#comment-549</guid>

					<description><![CDATA[Joe, lo de la gasolinera es algo complicado, no? aunque viene bien para no tener que andar mirando donde tienes que poner el coche para que la manguera dichosa llegue al deposito.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Y lo que comentas de bajar música y eso..............la verdad es una cosa muy mala y no se debe hacer..........sobre todo porque el pobre Ramoncin no tiene para comer, y como es miembro de la dichosa SGAE..............tenemos que pagar por cada dvd o cd-r que compramos para darle de comer.............me cagon........&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;No quiero hacer desde aqui ningún llamamiento a la anarquia pirata, pero....................que cada uno obre en consecuencia.......]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Joe, lo de la gasolinera es algo complicado, no? aunque viene bien para no tener que andar mirando donde tienes que poner el coche para que la manguera dichosa llegue al deposito.</p>
<p>Y lo que comentas de bajar música y eso&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;..la verdad es una cosa muy mala y no se debe hacer&#8230;&#8230;&#8230;.sobre todo porque el pobre Ramoncin no tiene para comer, y como es miembro de la dichosa SGAE&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;..tenemos que pagar por cada dvd o cd-r que compramos para darle de comer&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;.me cagon&#8230;&#8230;..</p>
<p>No quiero hacer desde aqui ningún llamamiento a la anarquia pirata, pero&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;..que cada uno obre en consecuencia&#8230;&#8230;.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
