<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Aguafiester &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 03 Oct 2011 01:10:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>El tercer personaje</title>
		<link>./../../../../el-segundo-personaje/index.html</link>
					<comments>./../../../../el-segundo-personaje/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Oct 2011 23:05:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aguafiester]]></category>
		<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Memes]]></category>
		<category><![CDATA[Tocaweber]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=6914</guid>

					<description><![CDATA[No tenía pensado exponer al que nos ocupa a la opinión pública hasta pasados unos días, pero ayer Kirai se curró otra viñeta donde se le menciona, así que me veo en la obligación moral de desclasificarle. Vamos a ello. Estábamos planeando el regalo de la despedida de nuestra Observer aún a riesgo de saber &#8230; <a href="./../../../../el-segundo-personaje/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">El tercer personaje</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>No tenía pensado exponer al que nos ocupa a la opinión pública hasta pasados unos días, pero ayer <a href="http://kirainet.com/">Kirai</a> se curró otra viñeta donde se le menciona, así que me veo en la obligación moral de desclasificarle. Vamos a ello.</p>
<p><span style="font-size:150%">E</span>stábamos planeando el regalo de la despedida de nuestra <a href="./../../../../los-memes/index.html">Observer</a> aún a riesgo de saber que quizás estaba leyendo nuestros emails desde algún rincón, y lo que habíamos decidido regalarle no parecía que iba a llegar a tiempo para su fiesta. Alguien propuso entonces comprarle un ramo de flores y entregárselo allí mismo. Todos estuvimos de acuerdo, nos parecía muy buena idea que seguro que le haría ilusión y nos salvaba la situación con un regalo que seguro le iba a gustar. Después de un par de días preocupadísimos, finalmente estábamos entusiasmados </p>
<p style="text-align:center; font-size:160%">Un momento&#8230; ¿todos?<br />¡¡ No amigos, todos no !!! </p>
<p><a href="http://frikis.net/">Rodrigo</a> tenía su veredicto:</p>
<blockquote><p>Por cierto, las flores van a ser el mejor regalo ever, súper cómodas para andar con ellas de arriba a abajo, xD </p></blockquote>
<p>El xD del final no bastó para evitar el proceso memetizante. De un mundo paralelo vino el Rodrigolternate para quedarse&#8230;</p>
<p></p>
<p style="text-align:center; font-size:160%">.<br />.<br />.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-KtKchrj7zgU/TojpiHjmquI/AAAAAAABB6U/XQse7ty6ixs/tocaweber.jpg" alt="tocaweber.jpg" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>Pasemos a la viñeta que hizo <a href="http://kirainet.com/">Kirai</a>: </p>
<p style="text-align:center; font-size:160%"><a href="./../index.html">Aguafiester</a> featuring Tocaweber</p>
<p style="text-align:center"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="./../../../../wp-content/uploads/2011/10/6202773760_7fd152bd8d_o.jpg" alt="" title="6202773760_7fd152bd8d_o" width="576" height="3817" class="alignnone size-full wp-image-6922" /></p>
<p><Br/><Br/><Br/></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../el-segundo-personaje/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>14</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6914</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Los memes</title>
		<link>./../../../../los-memes/index.html</link>
					<comments>./../../../../los-memes/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Oct 2011 11:37:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aguafiester]]></category>
		<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Memes]]></category>
		<category><![CDATA[Observer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=6900</guid>

					<description><![CDATA[Desde hace unos meses, soy fan absoluto de las viñetas de CuantoCabrón. Me hizo especial gracia el meme del Observer, que convirtió al tal Francesc Satorra en el personaje que todo lo ha visto y todo lo ve. ¡¡ Es que es buenísimo !! el tío estaba ahí en medio de la bronca dedil del &#8230; <a href="./../../../../los-memes/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Los memes</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Desde hace unos meses, soy fan absoluto de las viñetas de <a href="http://www.cuantocabron.com/">CuantoCabrón</a>. Me hizo especial gracia el meme del <a href="http://knowyourmeme.com/memes/the-observer">Observer</a>,  que convirtió al tal Francesc Satorra en el personaje que todo lo ha visto y todo lo ve. ¡¡ Es que es buenísimo !! el tío estaba ahí en medio de la bronca dedil del Mourinho y el otro sin inmutarse, jajaja.</p>
<p>Bueno, total, que al día siguiente de la excursión<a href="./../../../../nichitsu-ghost-town/index.html"> al pueblo fantasma de Nichitsu,</a> me puse a revisar fotos y apareció nuestra querida Sara en una de ellas así como escondida. Yo le quería sacar la foto al coche en el que fuimos, pero ella estaba allí&#8230; me vino a la cabeza inmediatamente el observer y le hice una viñeta que mandé a todos los del grupo:<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-gx5fSyWlO3k/Tob4K6nM6eI/AAAAAAABB5w/0lAlAc-I9A8/observer.jpg" alt="observer.jpg"  class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Después <a href="http://kirainet.com/">Héctor</a> la metió <a href="./../../../../aho-aho-zombies-2/index.html">en el vídeo de los zombies</a>, y a partir de ahí me dediqué a <i>memetizar</i> a todos los del grupo&#8230; Había pensado que estaría chulo contar la historia de cada uno de los personajes que han ido saliendo, aunque es bastante probable que sólo nos haga gracia a nosotros&#8230; </p>
<p>De todas maneras, hoy, a parte de nuestra Observer particular, que seguro que sabe todo lo que hacemos desde Nueva York, permitidme ya narrar la historia del segundo meme:</p>
<p>Aunque hay días que apenas hay ningún email, muchas veces pasa que uno empieza un mensaje que manda al resto del grupo, y se empieza a liar la cosa acabando con cuarenta o cincuenta respuestas. Como todos curramos delante de un ordenador, es bastante habitual que vayamos siguiendo el hilo según llegan y añadiendo más y más emails; es una bola que cuesta parar. Pero claro, hay algunos que no siempre pueden o no tienen tiempo de consultar el correo y cuando lo hacen, se encuentran con cadenas de millones de respuestas que llevaría un rato largo descifrar.</p>
<p>Ese día estábamos especialmente sembrados escribiendo chorrada tras chorrada a cada cual peor prácticamente al instante, cuando de repente Pablo mira el correo y contesta:</p>
<blockquote><p>
Y luego os quejáis de que no leo nada, 24 Correos en el tiempo que me tome un café!!
</p></blockquote>
<p>De repente se hizo el silencio y pasamos de recibir/escribir un par de emails por minuto a no recibir o escribir nada. Por alguna razón nos quedamos calladísimos todo cortados aunque su respuesta no fue para nada en plan mal!!</p>
<p>Estaba claro que tenía un superpoder&#8230; </p>
<p>Señores, así nació&#8230;<br />
</p>
<p style="text-align:center; font-size:160%">.<br />.<br />.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-cAPzHbZmDno/Tob4JnkJmOI/AAAAAAABB5s/Fw0jxUastDM/aguafiester.png" alt="aguafiester.png" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../los-memes/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>15</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6900</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
