<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Tele &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2014 09:02:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Fogones Lejanos</title>
		<link>./../../../../fogones-lejanos/index.html</link>
					<comments>./../../../../fogones-lejanos/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jul 2014 08:53:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Chiqui]]></category>
		<category><![CDATA[Clases de cocina]]></category>
		<category><![CDATA[Lorco]]></category>
		<category><![CDATA[Medios]]></category>
		<category><![CDATA[Misaki]]></category>
		<category><![CDATA[Tele]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=9671</guid>

					<description><![CDATA[Hacía un frío que pelaba cuando se hizo este programa, jajaja, jodo que biruji y que perrenque, que me acuerdo que salí de casa y tres o cuatro veces pensé en darme la vuelta, meterme en la bañera y mandar a tomar cuscús al mundo. Pero como soy un tipo decente y me tocaba a &#8230; <a href="./../../../../fogones-lejanos/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Fogones Lejanos</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hacía un frío que pelaba cuando se hizo este programa, jajaja, jodo que biruji y que perrenque, que me acuerdo que salí de casa y tres o cuatro veces pensé en darme la vuelta, meterme en la bañera y mandar a tomar cuscús al mundo. Pero como soy un tipo decente y me tocaba a mi llevar el pan, pues cumplí como mandan los cánones. En fin, total, que resulta que los de la tele querían venirse a grabar una <a href="./../../../actividades/clases-de-chiqui/index.html">clase de cocina</a> de las que damos y nosotros ¿pues como íbamos a estar?, encantados de la vida lerela. Encima es que siempre que nos juntamos aquí el tío <a href="http://www.tiochiqui.com/">Chiqui</a>, el primo <a href="http://www.nerelorco.com/">Lorco</a> y un servidor nos echamos unas risas bonicas del tó, así que tampoco es que ese día hiciésemos nada especial: solo lo de siempre, que no es poco.<br />
</p>
<div style="text-align:center"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-UNMzDfTMYt4/TmWk7yfE7oI/AAAAAAABBxA/OLRYxdddWVI/309593_10150376754176729_631991728_9779012_3930837_n.jpg?imgmax=720" alt="309593_10150376754176729_631991728_9779012_3930837_n.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></div>
<p>
El sitio si que era diferente, el restaurante <a href="https://www.facebook.com/pages/%E3%82%B9%E3%83%9A%E3%82%A4%E3%83%B3%E6%96%99%E7%90%86%E3%81%A8%E3%83%AF%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%81%AE%E5%BA%97-%E3%82%AC%E3%82%A6%E3%83%87%E3%82%A3%E3%82%AC%E3%82%A6%E3%83%87%E3%82%A3-Spanish-Restaurant-Gaudi-Gaudi-in-Yoyogi-Tokyo/337466533056719?ref=stream">Gaudí de Yoyogi</a> nos prestó las instalaciones durante casi una mañana entera, gesto que nunca agradeceremos lo suficiente. Y allí pues nos dedicamos a lo nuestro: hacer que todo el mundo esté a gusto, que disfrute, que se rían y se lo pasen lo mejor posible a la vez que aprenden a cocinar algún que otro plato de los nuestros. Aquella vez no nos complicamos demasiado y tiramos por el camino del medio: una tortilla de patatas de las de toda la vida, de las que mi madre prepara mejor que cualquiera de las vuestras y seguramente la vuestra mejor que cualquiera de las otras madres del mundo.<br />
</p>
<div style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-OaoBBdEorG0/Us916HBymtI/AAAAAAABJnc/dKElvUc_TWc/282377_10151082568903822_2146467984_n.jpg?imgmax=720" alt="282377_10151082568903822_2146467984_n.jpg" width="720" height="478" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></div>
<p></p>
<p>Y después Misaki, nuestra estrella invitada, que además es un amigo de los que da gustete ver porque en la vida le he visto yo sin llevar puesta la cara esa de majete que tiene, jodé que tío más simpático que siempre dispuesto a todo, y mira que le liamos, ¿eh?. Bueno, que se me va y se me va y algún día no me volverá. Que el caso es que Misaki después nos cocinó allí mismo su creación estrella con la que ganó un concurso de cocina española en Tokio, el pintxo fusión por escelencia: Takoyaki de tortilla de patatas.</p>
<p></p>
<div style="text-align:center"><img decoding="async" src="https://fbcdn-sphotos-g-a.akamaihd.net/hphotos-ak-frc1/q74/s720x720/1450697_10202094347453059_1851588535_n.jpg" width="720" class="pie-img"></div>
<p></p>
<p>Fíjate lo que son las cosas que comentando la jugada con el Chiqui coincidimos en lo mismo: si es que lo que se ve es como es, como son las clases, ha salido un programa totalmente fiel a la realidad: la gente riéndose, cocinando y disfrutando casi casi tanto como nosotros&#8230; ni la bota del Guille faltó!!&#8230; </p>
<p>Si si, tenéis razón, que me emociono y le doy a la lengua cosa fina!! mejor me callo ya y pongo el cacho del programa en el que salimos nosotros, ojo mamá que salgo en la tele!!!</p>
<div style="text-align:center"><iframe src="http://www.cuatro.com/video/video-embed.html?contentId=MDSVID20140719_0037&#038;showTitle=1&#038;showSummary=1&#038;width=720&#038;height=405" frameBorder=0 height="405" width="720"></iframe></div>
<p>
El programa entero se puede ver aquí: </p>
<div style="text-align:center; font-size: 240%"><a href="http://www.mitele.es/programas-tv/fogones-lejanos/">Fogones Lejanos, Tokio</a></div>
<p>
Ah! y gracias a los de la tele!! por supuesto!!</p>
<p style="text-align:center"> <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/ikugracias.gif" alt=":ikugracias:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/ungusto.gif" alt=":ungusto:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/ikugracias.gif" alt=":ikugracias:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
 <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/sCh_cookiemonster.gif" alt=":triki:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../fogones-lejanos/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>54</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9671</post-id>	</item>
		<item>
		<title>La feria de Abril en telecinco</title>
		<link>./../../../../la-feria-de-abril-en-telecinco/index.html</link>
					<comments>./../../../../la-feria-de-abril-en-telecinco/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Jun 2014 13:00:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Medios]]></category>
		<category><![CDATA[Supein Matsuri]]></category>
		<category><![CDATA[Tele]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=9590</guid>

					<description><![CDATA[Ya vamos unas cuantas de estas de juntarnos y liar un sarao flamenco en Tokio. A la de ayer se vinieron a grabar los de la tele y resulta que hemos salido en las noticias en Telecinco. Esta vez yo no salgo, pero mi familia si, menuda gracia me hizo verles!. Ojo al babero de &#8230; <a href="./../../../../la-feria-de-abril-en-telecinco/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">La feria de Abril en telecinco</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ya vamos unas cuantas de estas de juntarnos y liar un sarao flamenco en Tokio. A la de ayer se vinieron a grabar los de la tele y resulta que hemos salido en las noticias en Telecinco. Esta vez yo no salgo, pero mi familia si, menuda gracia me hizo verles!. Ojo al babero de Kota, por cierto:<br />
</p>
<p style="text-align:center; margin:0px; padding:0px; text-indent: 10px">
<iframe loading="lazy" src="//player.vimeo.com/video/97168645" width="720" height="408" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>
</p>
<p></p>
<p>Como siempre: gracias a todos los que vinieron, y gracias también a Maite y David por venirse a grabar!</p>
<div style="text-align:center"><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></div>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../la-feria-de-abril-en-telecinco/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>15</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9590</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Viaje a Japón</title>
		<link>./../../../../viaje-a-japon/index.html</link>
					<comments>./../../../../viaje-a-japon/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Jan 2014 00:49:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Clases de cocina]]></category>
		<category><![CDATA[Japón]]></category>
		<category><![CDATA[Medios]]></category>
		<category><![CDATA[Tele]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=9393</guid>

					<description><![CDATA[Ayer vinieron los de la tele a grabar un programa de las clases de cocina para japoneses de los que hacemos. En esta ocasión fue más especial: invitamos a los alumnos que llevan viniendo más veces y nos cedieron todo un restaurante para el tinglado. Por cierto, si estáis en Tokio no dejéis de visitar &#8230; <a href="./../../../../viaje-a-japon/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Viaje a Japón</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ayer vinieron los de la tele a grabar un programa de las <a href="./../../../actividades/clases-de-chiqui/index.html">clases de cocina para japoneses</a> de los que hacemos. En esta ocasión fue más especial: invitamos a los alumnos que llevan viniendo más veces y nos cedieron todo un restaurante para el tinglado. Por cierto, si estáis en Tokio no dejéis de visitar el <a href="https://www.facebook.com/pages/%E3%82%B9%E3%83%9A%E3%82%A4%E3%83%B3%E6%96%99%E7%90%86%E3%81%A8%E3%83%AF%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%81%AE%E5%BA%97-%E3%82%AC%E3%82%A6%E3%83%87%E3%82%A3%E3%82%AC%E3%82%A6%E3%83%87%E3%82%A3-Spanish-Restaurant-Gaudi-Gaudi-in-Yoyogi-Tokyo/337466533056719?ref=stream">restaurante Gaudí de Yoyogi</a> si tenéis morriña de comida de la tierra porque ya os digo yo que allí os la van a quitar a base de platos de los buenos y gente encantadora.</p>
<p>La clase creemos que salió muy bien, al menos hicimos todo lo que solemos hacer siempre: el <a href="http://www.tiochiqui.com/">Chiqui</a> fue contando la historia y las curiosidades de la tortilla de patata, yo iba traduciendo el asunto a japonés añadiendo lo que se me iba ocurriendo según iba viendo y <a href="http://www.nerelorco.com/">Guillermo</a> no paró, como siempre, de asegurarse que todos los que estaban allí sabían lo que se estaba haciendo (aparte de enseñarles a beber en bota, un clásico).</p>
<p>Como pasa siempre con la tele, no sabes al final como y qué va a salir, pero nosotros pasamos un rato muy muy bueno.</p>
<p class="images"><img decoding="async" src="https://fbcdn-sphotos-g-a.akamaihd.net/hphotos-ak-frc1/q74/s720x720/1450697_10202094347453059_1851588535_n.jpg" class="pie-img" style="width: 700px"/></p>
<p>Pues ayer hablando con el <a href="http://www.tiochiqui.com/">Chiqui</a> me estuvo contando que ya casi no quedan plazas del viaje a Japón que lleva organizando ya tres veces con la de este año. Y yo me acordé que algún lector del blog me dijo que le avisase si se volvía a hacer porque se quería apuntar, así que he pensado que qué mejor que anunciar el asunto por el blog aunque sea un poco tarde.</p>
<p>¿De qué va esta copla? pues es un viaje a Japón desde España pensado y organizado para que puedas llevarte un trozo de este país en tu corazón con el avión de vuelta. <a href="http://www.tiochiqui.com/">Fernando</a> lleva viviendo en Tokio unos años ya y a lo mejor le pones un ordenador delante y al angelico le falta olerlo, pero de organizar historias sabe mucho. Como este año además estoy yo metido en el ajo porque me he currado <a href="http://www.tiochiquitravel.com/spain-japan">la página web</a> os puedo decir que no se me ocurre qué más se le podría meter al <a href="http://www.tiochiquitravel.com/spain-japan/itinerario">itinerario</a>&#8230; en esa semana aquí no os vais a quedar sólo con los cuatro rascacielos de siempre de Tokio, sino que os van a llevar por hoteles tradicionales japoneses, aguas termales naturales en montañas donde los monos son los dueños por derecho del lugar, castillos japoneses, habitaciones a los pies del monte Fuji con vistas de quitar el habla y, por supuesto, raticos inolvidables en el pedazo de Tokio de mis amores.</p>
<p>El asunto cuesta menos de 2000€, cuenta con guías en vuestro idioma para todas y cada una de las excursiones que se hacen y está respaldado por la agencia de viajes de Albacete «<a href="http://www.viajesflexibles.com/">ViajesFlexibles</a>» así que si hay algún problema, que no debería, el seguro de viaje está ahí para venir al rescate. </p>
<p>Si todavía tenéis dudas, yo creo que no hay mejor manera de sentir el espíritu del viaje que con este vídeo:<br />
</p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=g9RVPItjzTE&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=g9RVPItjzTE</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=g9RVPItjzTE&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/g9RVPItjzTE/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p></p>
<p class="normal">En <a href="http://www.tiochiquitravel.com/spain-japan/fotos">este apartado de la magnífica web</a>  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/written.gif" alt=":flipanderer:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  hay fotos de otros años también.</p>
<p>Si te das prisa, todavía llegas a tiempo para amarrar una de esas últimas plazas que quedan para la semana del 12 de abril de este año. Yo probablemente me apunte a alguna de las cenas que se hacen en Tokio, así que mira, igual hasta resulta que con la cosa nos tomamos un par de cervezas y todo!</p>
<p>Echadle un ojer! por cierto, cualquiera puede ir desde cualquier parte de España, no hace falta que sea desde Albacete!!<br />
</p>
<div class="normal" style="text-align:center; font-size:55px"><a href="http://www.tiochiquitravel.com/spain-japan">Albacete-Japón Express 3.0</a></p>
<p style="text-align:center; padding:0px; margin:0px"> <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/sAni_monkey.gif" alt=":chiqui:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../viaje-a-japon/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>18</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9393</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Avance informativo</title>
		<link>./../../../../el/index.html</link>
					<comments>./../../../../el/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Nov 2013 02:59:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Medios]]></category>
		<category><![CDATA[Saraos]]></category>
		<category><![CDATA[Tele]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=9278</guid>

					<description><![CDATA[El chiringuito que montamos fue un éxito total y aunque hoy estoy aquí delante del ordenador con más sueño que el vecino de Freddy Krueger y la Bella durmiente vendiendo colchones juntos, se me ha alegrado el despertar al ver el vídeo de los informativos de Tele 5 en el que se nos ve algo &#8230; <a href="./../../../../el/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Avance informativo</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El chiringuito que montamos fue un éxito total y aunque hoy estoy aquí delante del ordenador con más sueño que el vecino de Freddy Krueger y la Bella durmiente vendiendo colchones juntos, se me ha alegrado el despertar al ver el vídeo de los informativos de Tele 5 en el que se nos ve algo así como dos segundos y medio, jajaja. Algo es algo!! mis dos segundos de fama!!<br />
</p>
<p style="text-align:center"><iframe loading="lazy" src="http://www.telecinco.es/video/video-embed.html?contentId=MDSVID20131124_0074&#038;showTitle=1&#038;showSummary=1&#038;width=700&#038;height=394" frameBorder=0 height="394" width="700"></iframe></p>
<p>
En cuanto me despierte, cuento un poco más el asunto de cómo dimos de comer unos 600 pinchos de tortilla aquí a la Tokyogente.</p>
<p style="text-align:center"> <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://distilleryimage8.ak.instagram.com/26b71d6853d711e3835312819a72a48f_8.jpg"/></p>
<p><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/cocinicas.gif" alt=":cocinicas:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../el/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>35</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9278</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
