<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Shimbashi &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 28 Jan 2013 01:04:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Una semana en Tokyo y alrededores, día 1</title>
		<link>./../../../../una-semana-en-tokyo-y-alrededores-dia-1/index.html</link>
					<comments>./../../../../una-semana-en-tokyo-y-alrededores-dia-1/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Jan 2013 03:22:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comida - Bebida]]></category>
		<category><![CDATA[Excursiones]]></category>
		<category><![CDATA[Hamarikyu]]></category>
		<category><![CDATA[Odaiba]]></category>
		<category><![CDATA[Onsen]]></category>
		<category><![CDATA[Shimbashi]]></category>
		<category><![CDATA[Sushi]]></category>
		<category><![CDATA[Tokyo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8520</guid>

					<description><![CDATA[Este es el reto, mayormente. Planificarles una semana por Tokyo y alrededores a mi familia y a los amigos que se han animado a venir a nuestra boda el año que viene&#8230; Lo primero que he pensado es buscar por internet, seguro que hay alguien que tiene un viaje más que planeado y posteado por &#8230; <a href="./../../../../una-semana-en-tokyo-y-alrededores-dia-1/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Una semana en Tokyo y alrededores, día 1</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Este es el reto, mayormente. Planificarles una semana por Tokyo y alrededores a mi familia y a los amigos que se han animado a venir a nuestra boda el año que viene&#8230;</p>
<p>Lo primero que he pensado es buscar por internet, seguro que hay alguien que tiene un viaje más que planeado y posteado por ahí&#8230; nah, no me ha convencido nada lo que he visto: visitas a un Tokyo lleno de tópicos que muy poco tiene que ver con mi vida aquí y yo lo que quiero es que los míos se vayan sabiendo cómo paso yo mis días en esta ciudad, a donde voy los fines de semana, por donde me gusta pasear.<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-N2wkaIixor0/UQSbL0woyNI/AAAAAAABGqU/N-KKwpEPc9o/DSC05457.JPG?imgmax=576" alt="DSC05457.JPG" width="576" height="432" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Así que empezamos por descartar Akihabara, donde no voy nunca porque no me interesan ni las que se visten de chachas, ni mucho menos las idols esas que tan atravesadas tengo, que las cogía a todas y las ponía a cavar zanjas. ¿Chismes electrónicos?, no creo que ninguno de mis amigos venga a Tokyo a buscar una gameboy edición limitada para llevarse de recuerdo. Descartado, como descartado está Ginza que no aporta nada más que ver cuatro escaparates de tiendas de lujo que son iguales en todo el mundo y donde la gente malgasta un día entero para no ver nada, o el palacio imperial donde no se puede ver ná. </p>
<p>Total, aquí va la ikuguía para pasar una semana en Tokyo y alrededores como me hubiese gustado que me lo contasen a mi. Hago el asunto por partes para que no tarde mil meses en publicarlo y de paso contar cada día con el detalle que se merece:</p>
<p style="font-size:200%">Dia 1<br />Tsukiji, Hamarikyu, Odaiba, Onsen</p>
<p>¿Qué mejor que empezar con buen pie yéndonos a comer sushi?. Porque por muy tikismikis que seas para comer, coño, venirse a Tokyo para zampar en el McDonalds es como irse a Tolosa a pedir paella. Así que nos pegamos un madrugón que seguro que será patrocinado por el jet lag y nos vamos a Tsukiji, a la lonja de pescado donde los turistas no hacen otra cosa que molestar, pero que es algo que hay que ver de todas formas y ahora la cosa la tienen mejor controlada porque se entra por turnos.<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-4_GOuiUEpgE/UQSZrn0Uu7I/AAAAAAABGog/XWoxHgSijPA/IMG_6434.JPG?imgmax=576" alt="IMG_6434.JPG" width="576" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-jw--zEd56Sg/UQSZrnKJg3I/AAAAAAABGoc/iE330NvgSK8/DSC_2056-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_2056-Edit.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Después, por supuesto, un buen sushi para desayunar con su sopica miso para pillar fuerzas y marcharnos, todo peripuestos, a los cercanos jardines Hamarikyu. Está todo a mano, se puede y se debe ir andando porque por el camino nos encontraremos con el edificio Nakagin capsule y el rascacielos de la Dentsu, que te dejarán pericueter pero como vamos con la tripa llena, pues pericueters campanters (jodé, «pericueters campanters»&#8230; y que me hayan sacado a mi en un libro de la ESO&#8230;)<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-YMVnr5gpLhQ/UQSZQm5XzDI/AAAAAAABGnw/fcOH9N-7PNY/DSC06039.jpg?imgmax=576" alt="DSC06039.jpg" width="432" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-vwGRCWFYN-Q/UQSZQeC4vNI/AAAAAAABGns/8dLzM1eBk-I/DSC05996.jpg?imgmax=576" alt="DSC05996.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>El parque lo recorremos con calma, incluso estaría bien tomarse un té en la casa que hay en medio del lago. Que esa es otra, hay que tomarse un té en condiciones con su dulce en condiciones y en posición seiza encima de un tatami. Por muy amargo que esté el té y por mucho que duelan las rodillas, hay que probar que para eso os habéis cascao las horas de avión que os habéis cascao y no sólo para tirar cuatro fotos y decir que habéis estao, digo yo, ¿no?.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-QKNNl8giWAQ/UQSZQV8M1gI/AAAAAAABGn0/B4KSXauAGpI/DSC05982.jpg?imgmax=576" alt="DSC05982.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-FhC_bgwlHWc/UQSZRvfwFyI/AAAAAAABGoE/b6QBLoeRiQI/DSC_0022-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0022-1.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-Gxy_rgEKaUo/UQSZhSMqehI/AAAAAAABGoM/wMWQpsTwb4Y/DSC06073-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC06073-Edit.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-thlLpxq-7-U/UQSZhSVRPzI/AAAAAAABGoQ/6Z1GPgI97nY/DSC06842.jpg?imgmax=576" alt="DSC06842.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Jodé, anda que no llevamos ya cosas hechas, ¿eh?. Pues no hemos hecho nada más que empezar. En el mismo parque nos cogemos un barco que nos va a llevar en menos de media hora, a Odaiba que está enfrente (el tío Tosca tiene todo pensado, amigos!). Pasamos por debajo del Rainbow Bridge, y a la que nos queramos dar cuenta, estaremos ya en la bahía de Tokyo sin haber movido ni un músculo así. De Odaiba leeréis que es la «isla artificial» de Tokyo, ba, de isla tiene poco y lo de artificial nos da igual, el caso es que hay un montón de tiendas, centros comerciales y restaurantes donde pasar un rato, pero ba, que tampoco tiene mucha historia venirse a ver tiendas. Lo que hay que hacer es irse donde el Gundam, el robot este grande que han vuelto a poner y que a las en punto se mueve y hace tonterías, y después tirar para el edificio de la Fuji TV y subirse a la bola que hay encima del todo que tiene un observatorio. Si coincide que os van dando cerca de las cuatro de la tarde, ya esperaros un rato a que se haga de noche y así veis cómo cambia el panorama de Tokyo con todas esas luces que hacen que se haga de día de nuevo a su manera. Y todo desde allí arriba, con vistas privilegiadas de la bahía de Tokyo, con el Rainbow Bridge, la Tokyo Tower&#8230; incluso el Fuji si tenéis suerte.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-HZ3V868k1-s/UQSaReS47QI/AAAAAAABGos/Qb5CZB5Me7I/DSC00342-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC00342-Edit.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-3AcM3CM1NQE/UQSaRTUjeJI/AAAAAAABGow/0_K7gCE1HKM/DSC_0009.JPG?imgmax=576" alt="DSC_0009.JPG" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-dekM4uCUwGQ/UQSaSe52QTI/AAAAAAABGpI/dW_3AeY_9Nw/DSC_0259-1-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0259-1-Edit.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-EAJUVm5ftpo/UQSaRSCIkyI/AAAAAAABGo0/AEL2jQiVS8E/DSC05201.jpg?imgmax=576" alt="DSC05201.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-U3f7Wdu_moA/UQSaTFyppsI/AAAAAAABGpc/ZdcIQpg8LhE/DSC_0278.JPG?imgmax=576" alt="DSC_0278.JPG" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-k9Ud54Isr9M/UQSaSPJ_PNI/AAAAAAABGpE/hUzDFYae4mU/DSC_0092-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0092-1.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-2DSC2xuFlfw/UQSaSsVVxwI/AAAAAAABGpM/al64tvJ1790/DSC_0275-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0275-1.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Y como a estas alturas tenéis que tener más hambre que el tío Keké que hizo la dieta de la alcachofa, os voy a proponer el colofón perfecto: nos vamos a un onsen. Que diréis: «yo lo que tengo es hambre, no ganas de mojarme los pelendengues», ¡no preocuparse!. En el Edo Tokyo Onsen Monogatari nos ponemos un yukata, y pasamos a una réplica en miniatura del Tokyo de los años catapún donde hay un montón de restaurantes de todo tipo: Yakitori, Ramen, Tempura, Udón&#8230; aunque yo recomiendo aguantarse un poco y darse el homenaje después de haber pasado por las bañeras de agua caliente de donde saldréis que os coméis a un equipo de fútbol entero si os lo ponen delante. </p>
<p>Después ya si, ya por ley tenéis que comer todo lo que os entre remojándolo con unas jarras de cerveza porque estaré yo por ahí controlando el asunto. Jodé, es que lo estoy contando ahora y me están dando ganas de ir ahora mismo, madre mía que gustico de día!!! y que lo cuente de gratis!!!</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-SikaabwpYVk/UQSaTGYUTEI/AAAAAAABGpg/hNj2jWcUZgs/DSC_5955.jpg?imgmax=576" alt="DSC_5955.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-rK372cV70QY/UQSamu7n08I/AAAAAAABGp8/N3C9w38fODc/DSC00325small.jpg?imgmax=576" alt="DSC00325small.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-sk8fYbFms04/UQSae5Xnm4I/AAAAAAABGp0/NEaVzeMRFNk/IMG_2125-002.jpg?imgmax=576" alt="IMG_2125-002.jpg" width="576" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p> <br />
¡¡Y no se ha acabado!!. Toca la vuelta, en Yurikamome, el monorail que se conduce solo. Yo recomiendo ponerse en el extremo del anden delante del todo y dejar pasar dos o tres trenes hasta que encontreis uno que tenga sitio en el primer vagón, porque la vista de noche por el medio del Rainbow Bridge entre rascacielos es impresionante y como no hay conductor, iréis en primera línea como si lo llevaseis vosotros y es algo que tardareis en olvidar (aunque esto depende del número de cervezas degustadas momentos antes)<br />
</p>
<p style="text-align:center"><iframe loading="lazy" src="http://player.vimeo.com/video/5253467" width="576" height="324" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe></p>
<p>
Al llegar otra vez a Shinbashi, seguramente sólo os quede meteros a dormir porque el día ha sido más largo que largo. Si por lo que sea, todavía tenéis hambre, en Shinbashi a nada que andéis un poco dirección Ginza, os encontrareis pequeños restaurantes de yakitori debajo de las vías del tren, zamparse un último pinchico de carne asada con una buena cerveza puede ser el fin perfecto a un día bien bonico antes de pillar la cama con ganas.<br />
<Br/></p>
<p style="text-align:right">Continuará&#8230;</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../una-semana-en-tokyo-y-alrededores-dia-1/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>27</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8520</post-id>	</item>
		<item>
		<title>El abuelico del sushi volador</title>
		<link>./../../../../el-abuelico-del-sushi-volador/index.html</link>
					<comments>./../../../../el-abuelico-del-sushi-volador/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Feb 2010 23:18:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Regulero]]></category>
		<category><![CDATA[Shimbashi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=3880</guid>

					<description><![CDATA[Queridos amigos, hoy toca ponerse delante del ordenador y dedicarle al blog el mínimo tiempo posible para que acabe saliendo un post que nos resuelva la papeleta del jueves y seguir diciendo cuando cumplamos años eso de que el ikublog se actualiza casi a diario. Hoy toca fusilar directamente lo que hayan puesto otros comentando &#8230; <a href="./../../../../el-abuelico-del-sushi-volador/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">El abuelico del sushi volador</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Queridos amigos, hoy toca ponerse delante del ordenador y dedicarle al blog el mínimo tiempo posible para que acabe saliendo un post que nos resuelva la papeleta del jueves y seguir diciendo cuando cumplamos años eso de que el ikublog se actualiza casi a diario. Hoy toca fusilar directamente lo que hayan puesto otros comentando un poco la jugada pero a poder ser sin mucho más que añadir, no vaya a ser que nos salga algo original y se malade el concepto. </p>
<p>Bienvenidos, pues, al </p>
<p style="text-align:center; font-size:140%">¡¡¡ Post Regulero !!!!<br /><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/regulero.gif" alt=":regulero:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/regulero.gif" alt=":regulero:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/regulero.gif" alt=":regulero:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/regulero.gif" alt=":regulero:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Esta sección se está convirtiendo en semanal, pero es que pintan bastos últimamente con lo del cierre de la oficina y el tiempo escasea como él sólo. Ahora que tampoco me miréis así que mejor es escribir posts reguleros que tener un blog de un amargao de esos que se quejan por todo, no te fá aquí los señoritos!</p>
<p>Hoy en lo que me estoy bebiendo el café, me he encontrao con&#8230;</p>
<p style="text-align:center; font-size:140%">¡¡¡ El abuelico del sushi volador !!!!<br /><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/ikuotia.gif" alt=":ahivalaotia:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p>Es un señor de ochenta nardos que tiene un restaurante de sushi cerca de la estación de Shimbashi que está en la Yamanote y no doy más datos que entonces el post gana en calidad. Resulta que el tío tiene una forma muy cañera de prepararlo tirando el tinglao por el aire antes de cortarlo&#8230; no perdamos detalle a la presentadora que me encanta como se destamaga viéndolo y luego a la embolada en la que le meten los de la tele al buen señor:</p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=S-LtlbVVoBs&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=S-LtlbVVoBs</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=S-LtlbVVoBs&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/S-LtlbVVoBs/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p>El caso es que igual un día de éstos me paso por el lugar en cuestión, que no me pilla muy lejos, pruebo el sushi y aporto algo al mundo de internet con crónica y alguna foto, pero por ahora así nos quedamos que se me enfría el café.</p>
<p><b>&#8211; Copiao casi tal cual de:</b> <a href="http://www.japanprobe.com/2010/02/22/flying-sushi/">Japan Probe</a><br />
<b>&#8211; Tiempo empleado:</b> unos 5 minutos y porque me he comprao el magic mouse ese y no le tengo pillao el truco<br />
<b>&#8211; Reguleranking:</b> como hay vídeo y un par de párrafos, yo creo que sólo le damos 3 reguletronchos</p>
<p style="text-align:center"><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/regulero.gif" alt=":regulero:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/regulero.gif" alt=":regulero:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/regulero.gif" alt=":regulero:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p></p>
<p style="text-align:right"><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/ojete.gif" alt=":ojetepalinvierno:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p></p>
<p>¡Por cierto, por si os da por preguntar alguna cosa, <a href="http://www.formspring.me/ikusuki">aquí andamios</a>!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../el-abuelico-del-sushi-volador/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>19</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3880</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Yurikamome ゆりかもめ</title>
		<link>./../../../../yurikamome/index.html</link>
					<comments>./../../../../yurikamome/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Jun 2009 06:43:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Odaiba]]></category>
		<category><![CDATA[Shimbashi]]></category>
		<category><![CDATA[Tokyo]]></category>
		<category><![CDATA[Trenes]]></category>
		<category><![CDATA[Yurikamome]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=1029</guid>

					<description><![CDATA[Yurikamome from ikusuki on Vimeo.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p></p>
<p style="text-align:center"><object width="576" height="324"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="movie" value="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=5253467&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00adef&amp;fullscreen=1" /></object></p>
<p><a href="http://vimeo.com/5253467">Yurikamome</a> from <a href="http://vimeo.com/user443418">ikusuki</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../yurikamome/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>27</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1029</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Jardines Hamarikyu</title>
		<link>./../../../../jardines-hamarikyu/index.html</link>
					<comments>./../../../../jardines-hamarikyu/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jul 2008 07:14:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Excursiones]]></category>
		<category><![CDATA[Hamarikyu]]></category>
		<category><![CDATA[Tokyo]]></category>
		<category><![CDATA[Vete a saber]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=482</guid>

					<description><![CDATA[En Tokyo hay un montón de parques, estoy seguro de que a los que vengan por primera vez les sorprenderá esto mismo: la gran cantidad de árboles que te puedes encontrar en cualquier sitio. Aquí al lado de mi casa hay una montañita con su bosque y todo, y vivo bastance cerca del centro. Bosque &#8230; <a href="./../../../../jardines-hamarikyu/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Jardines Hamarikyu</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>En Tokyo hay un montón de parques, estoy seguro de que a los que vengan por primera vez les sorprenderá esto mismo: la gran cantidad de árboles que te puedes encontrar en cualquier sitio. Aquí al lado de mi casa hay una montañita con su bosque y todo, y vivo bastance cerca del centro. Bosque que, por cierto, está lleno de cuervos que me ponen la cabeza loca.</p>
<p><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh3.ggpht.com/koki142/SIREzxnPSMI/AAAAAAAAKxc/ombEk9AfcT8/DSC06022.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /><br />Pues hay unos jardines que yo nunca había visto y de cuya existencia me enteré el otro día de casualidad. Son los Jardines «Hamarikyu», que resulta que pertenecieron a la familia del Shogún Ieyasu Tokugawa y que ahora se pueden visitar apoquinando los 300 yenes de la entrada.</p>
<p>Para ir, se coge el monorail elevado Yurikamome desde la estación Shimbashi, y uno se baja en la parada Shiodome. Esto os sonará&#8230; ¿os acordáis del <a href="http://ikusuki.blogspot.com/2008/07/el-reloj-de-miyazaki.html">reloj de Miyazaki</a>?, pues desde ahí se tardará como cinco minutillos a pata:</p>
<div style="text-align: center;"><iframe loading="lazy" marginheight="0" marginwidth="0" src="http://maps.google.com/maps/ms?ie=UTF8&amp;hl=en&amp;t=k&amp;s=AARTsJqmNyl69LfNIFM1GpIVQ2QYDlxRHQ&amp;msa=0&amp;msid=111280199014492190885.0004528477ee611ae393e&amp;ll=35.662213,139.762723&amp;spn=0.006973,0.010729&amp;z=16&amp;output=embed" scrolling="no" width="500" frameborder="0" height="400"></iframe><br /><span style="font-size:130%;"><a href="http://maps.google.com/maps/ms?ie=UTF8&amp;hl=en&amp;t=k&amp;msa=0&amp;msid=111280199014492190885.0004528477ee611ae393e&amp;ll=35.662213,139.762723&amp;spn=0.006973,0.010729&amp;z=16&amp;source=embed"></p>
<div id="pieFoto">Ver mapa en gordo</div>
<p></a></span></div>
<p>Lo primero que impresiona de esta zona son los pedazo de rascacielos que hay. En Shiodome se pueden ver los edificios más nuevos de todo Tokyo:</p>
<div style="text-align: center;"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh6.ggpht.com/koki142/SIRE0yl2PEI/AAAAAAAAKxo/8xfXqLVgnKs/DSC06039.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></p>
<div id="pieFoto">La vista de este edificio es increíble desde aquí. De verdad que parece mentira..</div>
</div>
<p><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh4.ggpht.com/koki142/SIRE2VW2FYI/AAAAAAAAKx0/dNuyFevy77A/DSC05943.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></p>
<div style="text-align: center;" id="pieFoto">Es una locura de edificio el de la Dentsu, una agencia de publicidad japonesa&#8230; parece de película del futuro!</div>
<p>Y claro, aunque el parque estaba ahí desde mucho antes, lo que de verdad impresiona, la imagen con la que se queda uno es la del contraste: los edificios forman un muro inmenso en comparación con los árboles&#8230;</p>
<div style="text-align: center;"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh6.ggpht.com/koki142/SIRFBOg5oNI/AAAAAAAAKzA/_QP7EDvc1bY/DSC05983.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></p>
<div id="pieFoto">Es como si el parque fuese una maqueta, y los edificios fuesen los que son de verdad</div>
<p></div>
<div style="text-align: center;"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh6.ggpht.com/koki142/SIRE8LzVcbI/AAAAAAAAKyY/-RuaseeHjeU/DSC05958.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></p>
<div id="pieFoto">No queda lugar a dudas de que impresiona y, en cierto modo, es hasta bonito&#8230;</div>
</div>
<p></p>
<div style="text-align: center;"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh5.ggpht.com/koki142/SIRE9McAxOI/AAAAAAAAKyk/aYoyxTaFp68/DSC05968.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></p>
<div id="pieFoto">Sobretodo porque no hay muchos sitios en Tokyo donde uno puede ver reflejados los rascacielos</div>
</div>
<p>Destaca que está rodeado por canales de agua de mar, y que hay un estanque que fue diseñado para tener pequeñas olas procedentes de las mareas. Por lo que pone en la guía, resulta que es el único de este tipo que existe en Tokyo.</p>
<div style="text-align: center;"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh3.ggpht.com/koki142/SIRFCpRQ5hI/AAAAAAAAKzM/eOO-NVWsK8s/DSC05990.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></p>
<div id="pieFoto">Se puede coger un Aquabus que te lleva hasta Asakusa o hasta Odaiba en un silbido</div>
</div>
<p>Es un parque muy grande, muy bonito, donde uno se puede dar un paseo como Buda manda. Además no suele haber mucha gente, con lo que si queréis alejaros de todo el jaleo de los sitios habituales de esta locura de ciudad, yo os recomiendo que os paséis por aquí, que entréis en la casa de Té del medio del lago y que os toméis uno mientras os imagináis a la familia del Shogún paseando por entre los árboles. Y, os guste o no el té, no dejéis de dar las gracias a quién os lo sirva,<a href="http://ikusuki.blogspot.com/2008/05/la-ceremonia-del-t-y-mi-dilema.html"> que no es nada fácil</a>.</p>
<p><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh6.ggpht.com/koki142/SIRE_bnwK7I/AAAAAAAAKyw/BptTt6MMwFA/DSC05976.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></p>
<div id="pieFoto" style="text-align: center;">Si en Tokyo hacía 30º, aquí los árboles consiguen bajar la temperatura&#8230; realmente agradable</div>
<p><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh6.ggpht.com/koki142/SIRE3_oWgLI/AAAAAAAAKyA/eUzC4In3w0U/DSC05948.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></p>
<div style="text-align: center;" id="pieFoto">Al fondo, casi casi ahí mismo, tenemos a la mar salada</div>
<p><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh4.ggpht.com/koki142/SIRE5uY1PCI/AAAAAAAAKyM/CkWiFbWyqgk/DSC05949.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></p>
<div style="text-align: center;" id="pieFoto">Y mozas casaderas vestidas con sus Yukatas, más guapas que guapas</div>
<p></p>
<div style="text-align: center;"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh3.ggpht.com/koki142/SIRFEthQRUI/AAAAAAAAKzY/8-qGvJtfuok/DSC05993.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></p>
<div id="pieFoto">Este es un pino que cumple 300 años el año que viene&#8230;</div>
</div>
<p></p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh3.ggpht.com/koki142/SIRFGa6xhTI/AAAAAAAAKzk/mz6-15816vs/DSC05975.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh3.ggpht.com/koki142/SIRFGa6xhTI/AAAAAAAAKzk/mz6-15816vs/DSC05975.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto">Y un puente de madera de los pocos que quedaron sanos después de los bombardeos de los yankis, el resto son reconstrucciones, incluida la casa de té</div>
<p></div>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh3.ggpht.com/koki142/SIREx-yLuYI/AAAAAAAAKxQ/oK-E98Fnodw/DSC06007.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh3.ggpht.com/koki142/SIREx-yLuYI/AAAAAAAAKxQ/oK-E98Fnodw/DSC06007.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto">Y tan bonito es el parque, que lo eligen para sacar fotos a modelos con vestidos tradicionales. Estos fueron los terceros que vi ese día</div>
<p></div>
<p></p>
<hr />
<p></p>
<div style="border: 2px solid white; text-align: center; font-weight: bold; background-color: rgb(0, 162, 255);"><a href="http://ikusuki.blogspot.com/2008/01/ikuexcursiones.html"><span style=";font-size:130%;color:white;"  >¿No sabes que pelendengues hacer en Japan sin pan?<br />Aquí te cuento lo que se me ocurrió a mi!<br /></span></a></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../jardines-hamarikyu/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>20</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">482</post-id>	</item>
		<item>
		<title>El reloj de Miyazaki</title>
		<link>./../../../../el-reloj-de-miyazaki/index.html</link>
					<comments>./../../../../el-reloj-de-miyazaki/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jul 2008 13:25:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Edificios]]></category>
		<category><![CDATA[Shimbashi]]></category>
		<category><![CDATA[Tokyo]]></category>
		<category><![CDATA[Vete a saber]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=475</guid>

					<description><![CDATA[Seguro que a todos os suena Hayao Miyazaki, es el Walt Disney de aquí, pero sin congelar. Gracias a él hemos podido disfrutar de pelis de dibujos animados tan chulas como El Viaje de Chihiro (que ganó un yo de Hollywood) o Totoro. Ahora está a puntito de estrenar otra que va de un pez &#8230; <a href="./../../../../el-reloj-de-miyazaki/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">El reloj de Miyazaki</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Seguro que a todos os suena <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Hayao_Miyazaki">Hayao Miyazaki</a>, es el <a href="http://alejandra64.files.wordpress.com/2007/04/disney.jpg">Walt Disney de aquí, pero sin congelar</a>. Gracias a él hemos podido disfrutar de pelis de dibujos animados tan chulas como <a href="http://www.labutaca.net/elviajedechihiro/">El Viaje de Chihiro</a> (que ganó un yo de Hollywood) o <a href="http://images.google.com/images?q=totoro&amp;ie=UTF-8&amp;oe=utf-8&amp;rls=org.mozilla:en-US:official&amp;client=firefox-a&amp;um=1&amp;sa=N&amp;tab=wi">Totoro</a>. Ahora está a puntito de estrenar otra que va de un pez que tiene cara de niña y que no se que pasa que se hace amiga de un niño normal y se tira todo el día diciendo «<a href="http://www.ghibli.jp/ponyo/">ponyo</a>» o algo así.</p>
<p>Ya se me está yendo la pinza!. Yo os venía a contar que el otro día me fui a unos jardines super bonitos que pertenecieron a Ieyasu Tokugawa, y por el camino me encontré con el edificio de la Nippon Television, y resulta que allí tenían un pedazo <a href="http://www.ntv.co.jp/tokei/">de reloj enorme que está diseñado por el señor Miyazaki!!</a></p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh4.ggpht.com/koki142/SHyrzcUGYvI/AAAAAAAAKN4/CFgrsriL5fc/DSC05940.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh4.ggpht.com/koki142/SHyrzcUGYvI/AAAAAAAAKN4/CFgrsriL5fc/DSC05940.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Si es que parece mismamente sacado de una pelicula del amigo Miya!</i></div>
<p></div>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh4.ggpht.com/koki142/SHyrtW1uGkI/AAAAAAAAKMI/FVvYgyo6rR8/DSC05934.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh4.ggpht.com/koki142/SHyrtW1uGkI/AAAAAAAAKMI/FVvYgyo6rR8/DSC05934.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Está pegao a la pared del edificio, que por cierto vaya edificio más grandote y chulo</i></div>
<p></div>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh4.ggpht.com/koki142/SHyruSdKiII/AAAAAAAAKMU/AhdpLsafehE/DSC05935.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh4.ggpht.com/koki142/SHyruSdKiII/AAAAAAAAKMU/AhdpLsafehE/DSC05935.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Todo muñecotes, engranajes, cuerdas&#8230; y encima te da la hora!!</i></div>
</div>
<p></p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh6.ggpht.com/koki142/SHyrrWnwxEI/AAAAAAAAKL8/OSD6mQdb1F0/DSC05931.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh6.ggpht.com/koki142/SHyrrWnwxEI/AAAAAAAAKL8/OSD6mQdb1F0/DSC05931.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Esta foto más bien pretendía sacar a la señora vestida tan elegante que al reloj&#8230;</i></div>
</div>
<p></p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh5.ggpht.com/koki142/SHyrvipG84I/AAAAAAAAKMg/j5UocAvpOzE/DSC05936.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh5.ggpht.com/koki142/SHyrvipG84I/AAAAAAAAKMg/j5UocAvpOzE/DSC05936.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Una pata y un cartel que pone «no meter las patas»</i></div>
<div style="text-align: left;">Cada dos horas el relojaco se pone ahí a meter ruido y moverse para todos los lados, así que me quedé hasta la siguiente sesión, pero se juntó tanta gente que no pude grabar el video que tenía pensao!! Así que os pongo uno rescatao del tubo ese que es tuyo:</p>
<div style="text-align: center;"><object width="425" height="349"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/SAKhbJpkrR0&amp;hl=es&amp;fs=1&amp;color1=0x006699&amp;color2=0x54abd6&amp;border=1"><param name="allowFullScreen" value="true"></object></div>
<p>Yo de todas las pelis de Miya me quedo con El viaje de Chihiro, pero la verdad es que el Totoro (aunque a veces se ponga tó toro como <a href="http://ikusuki.blogspot.com/2008/05/tokyu-hands.html">en la última foto de aquí</a>), es la definición perfecta de la palabra Kawaii!</p>
</div>
</div>
<p></p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh3.ggpht.com/koki142/SHyrw3D_5qI/AAAAAAAAKMs/stRTdo7WvwA/DSC05938.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh3.ggpht.com/koki142/SHyrw3D_5qI/AAAAAAAAKMs/stRTdo7WvwA/DSC05938.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>En el edificio tenían una tienda con todo el merchandising, aquí el rincón totorizao</i></div>
</div>
<p></p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh4.ggpht.com/koki142/SHyryLVz4QI/AAAAAAAAKM8/bjgBlA31nuc/DSC05939.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh4.ggpht.com/koki142/SHyryLVz4QI/AAAAAAAAKM8/bjgBlA31nuc/DSC05939.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Con el gatobus ese y todo, anda que no es majete el Totorillo!</i></div>
<p></div>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://twitxr.com/image/75447"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 400px;" src="http://twitxr.com/image/75447" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Aunque yo no se ande coño mira todo el rato&#8230;</i></div>
</div>
<p>Si queréis ir, sólo tenéis que pillar el monoraíl elevao Yurikamome desde Shimbashi y bajaros en Shiodome, el reloj se ve desde el mismo tren! Es el mismo monoraíl que se coge para ir a Odaiba, así que podéis hacer una paradilla antes, no hay casi ni que andar!</p>
<hr />
<p></p>
<div style="border: 2px solid white; text-align: center; font-weight: bold; background-color: rgb(0, 162, 255);"><a href="http://ikusuki.blogspot.com/2008/01/ikuexcursiones.html"><span style=";font-size:130%;color:white;"  >¿No sabes que joroños hacer en Japan sin pan?<br />Aquí te cuento lo que se me ocurrió a mi!<br /></span></a></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../el-reloj-de-miyazaki/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>22</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">475</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
