<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Homenaje a Michael Jackson en Yoyogi	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2010 03:04:13 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: El blog de Ikusuki.com! &#187; Blog Archive &#187; Ikusuki TV		</title>
		<link>./../index.html#comment-15509</link>

		<dc:creator><![CDATA[El blog de Ikusuki.com! &#187; Blog Archive &#187; Ikusuki TV]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Jan 2010 03:04:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=1097#comment-15509</guid>

					<description><![CDATA[[...] Eisa Matsuri 2009 Redención Ikutokyo 2.0 El político maravillas -summer versión- Japovisión Homenaje a Michael Jackson en Yoyogi Bonyushu Yurikamome Probamos la cocacola de té verde Edamame a lo iku Oktoberfest &#8211; The [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Eisa Matsuri 2009 Redención Ikutokyo 2.0 El político maravillas -summer versión- Japovisión Homenaje a Michael Jackson en Yoyogi Bonyushu Yurikamome Probamos la cocacola de té verde Edamame a lo iku Oktoberfest &#8211; The [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: almu		</title>
		<link>./../index.html#comment-10170</link>

		<dc:creator><![CDATA[almu]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Jul 2009 10:45:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=1097#comment-10170</guid>

					<description><![CDATA[Te llaman desde España para que comentes lo de MJ, cuando vuelvas a Bilbao ya tienes un huequito en Cadena100 para trabajar... ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Te llaman desde España para que comentes lo de MJ, cuando vuelvas a Bilbao ya tienes un huequito en Cadena100 para trabajar&#8230; <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Nagore		</title>
		<link>./../index.html#comment-10077</link>

		<dc:creator><![CDATA[Nagore]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jun 2009 14:15:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=1097#comment-10077</guid>

					<description><![CDATA[Yo lo que sentí cuando oí la noticia en la radio fue... madre mía si ese hombre parecía inmortal... son de las tipicas personas que crees que no les puede pasar nada... nunca se si porque tienen mucho dinero o porque los tengo en un pedestal demasiado elevado, como para que algo los alcance.
No es el tipo de artista que me gusta, vamos que su música no me chiflaba ni nada por el estilo. Vamos que podía haber vivido sin él, pero vamos que todo el mundo dice que ha echo por la música, así que...
Pero me queda una mala sensación, de que él no era feliz con lo que tenía o había conseguido o lo que había conseguido no le hacía feliz. Se cambia de color, todo el mundo va a por él (me refiero a las acusaciones de abuso a menores)... Eso no es bueno para alguien que no es popular, así que para alguien que si que lo es, tiene que ser como meterse en un pozo sin fondo y no poder salir...
Sin mas, que descanse en paz, que se lo merece, solo por lo que ha pasado en vida...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo lo que sentí cuando oí la noticia en la radio fue&#8230; madre mía si ese hombre parecía inmortal&#8230; son de las tipicas personas que crees que no les puede pasar nada&#8230; nunca se si porque tienen mucho dinero o porque los tengo en un pedestal demasiado elevado, como para que algo los alcance.<br />
No es el tipo de artista que me gusta, vamos que su música no me chiflaba ni nada por el estilo. Vamos que podía haber vivido sin él, pero vamos que todo el mundo dice que ha echo por la música, así que&#8230;<br />
Pero me queda una mala sensación, de que él no era feliz con lo que tenía o había conseguido o lo que había conseguido no le hacía feliz. Se cambia de color, todo el mundo va a por él (me refiero a las acusaciones de abuso a menores)&#8230; Eso no es bueno para alguien que no es popular, así que para alguien que si que lo es, tiene que ser como meterse en un pozo sin fondo y no poder salir&#8230;<br />
Sin mas, que descanse en paz, que se lo merece, solo por lo que ha pasado en vida&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tío Tosca		</title>
		<link>./../index.html#comment-10055</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jun 2009 23:21:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=1097#comment-10055</guid>

					<description><![CDATA[Gracias a todos por vuestros comentarios!

A mi nunca me ha caido mal, y nunca me he creido del todo lo de los niños que decían.... en cualquier caso ahí quedan los que le homenajeaban en Yoyogi, que fué algo que me pareció chulo.

 :ikugracias: !]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias a todos por vuestros comentarios!</p>
<p>A mi nunca me ha caido mal, y nunca me he creido del todo lo de los niños que decían&#8230;. en cualquier caso ahí quedan los que le homenajeaban en Yoyogi, que fué algo que me pareció chulo.</p>
<p> <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikugracias.gif" alt=":ikugracias:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> !</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Pau		</title>
		<link>./../index.html#comment-10054</link>

		<dc:creator><![CDATA[Pau]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jun 2009 18:13:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=1097#comment-10054</guid>

					<description><![CDATA[Nunca ha sido santo de mi devoción. Llevaba viviendo del tema del Rey del Pop desde hacía casi dos décadas. En estos años, se ha ganado mi repulsa con su comportamiento fuera de los escenarios. Pero así son los mitos, no importa lo que hiciera mal. Ahora todo el mundo se acuerdo de los buen cantante y bailarín que fue.

Yo me quedaré con Billie Jean y alguna de sus canciones (no muchas), pero también con las aberraciones que cometió a algunos niños.

Lo sé, lo sé. Iré :bythesegao:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Nunca ha sido santo de mi devoción. Llevaba viviendo del tema del Rey del Pop desde hacía casi dos décadas. En estos años, se ha ganado mi repulsa con su comportamiento fuera de los escenarios. Pero así son los mitos, no importa lo que hiciera mal. Ahora todo el mundo se acuerdo de los buen cantante y bailarín que fue.</p>
<p>Yo me quedaré con Billie Jean y alguna de sus canciones (no muchas), pero también con las aberraciones que cometió a algunos niños.</p>
<p>Lo sé, lo sé. Iré <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikusegao.gif" alt=":bythesegao:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sol		</title>
		<link>./../index.html#comment-10053</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sol]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jun 2009 17:29:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=1097#comment-10053</guid>

					<description><![CDATA[Perdón, ¿el vídeo era sobre su transformación o sobre sus problemas con la justicia y los niños? Bueno en todo caso, lo más morboso que se ha podido ver sobre MJ, en mi modesta opinón]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Perdón, ¿el vídeo era sobre su transformación o sobre sus problemas con la justicia y los niños? Bueno en todo caso, lo más morboso que se ha podido ver sobre MJ, en mi modesta opinón</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sol		</title>
		<link>./../index.html#comment-10052</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sol]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jun 2009 17:25:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=1097#comment-10052</guid>

					<description><![CDATA[Yo también soy del club &quot;no fan MJ, no fútbol&quot; y ya de paso del antigatostiable  :gatostiable: 
De esa época musical me quedo con Prince (otro rarito, por cierto, pero también un genio musicalmente hablando) o David Bowie.
En cuanto al morbo, qué me decís del vídeo sobre su transformación negro-blanco y el vídeo sobre cómo se hizo el vídeo anterior, lo echaron hasta en la sopa.
Saludos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo también soy del club «no fan MJ, no fútbol» y ya de paso del antigatostiable  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/gatost.gif" alt=":gatostiable:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
De esa época musical me quedo con Prince (otro rarito, por cierto, pero también un genio musicalmente hablando) o David Bowie.<br />
En cuanto al morbo, qué me decís del vídeo sobre su transformación negro-blanco y el vídeo sobre cómo se hizo el vídeo anterior, lo echaron hasta en la sopa.<br />
Saludos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Pata		</title>
		<link>./../index.html#comment-10051</link>

		<dc:creator><![CDATA[Pata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jun 2009 16:01:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=1097#comment-10051</guid>

					<description><![CDATA[Efectivamente, el mismo impacto que con Lola Flores o el Papa! jajaja! es que yo nací en el año de Thriller, qué cosas que ya no esté ese tipo tan raruno de la nariz operada... la verdad es que me da pena pero no por su muerte, sino porque ahora te pones a mirar su vida, su transformación, su cuesta abajo... buf... pobre hombre de verdad. Si es que nadie podría haberle ayudado un poquito? No se, a mi mi madre no me dejaría jamás hacerme eso en la cara... antes me mete una otia que se me quitan las ganas de chorritontakerias... 
Ale, esto por Michael... HAAAUUUU!!! aicatefireeeee...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Efectivamente, el mismo impacto que con Lola Flores o el Papa! jajaja! es que yo nací en el año de Thriller, qué cosas que ya no esté ese tipo tan raruno de la nariz operada&#8230; la verdad es que me da pena pero no por su muerte, sino porque ahora te pones a mirar su vida, su transformación, su cuesta abajo&#8230; buf&#8230; pobre hombre de verdad. Si es que nadie podría haberle ayudado un poquito? No se, a mi mi madre no me dejaría jamás hacerme eso en la cara&#8230; antes me mete una otia que se me quitan las ganas de chorritontakerias&#8230;<br />
Ale, esto por Michael&#8230; HAAAUUUU!!! aicatefireeeee&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Mario MS		</title>
		<link>./../index.html#comment-10050</link>

		<dc:creator><![CDATA[Mario MS]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jun 2009 15:59:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=1097#comment-10050</guid>

					<description><![CDATA[Para gustos los colores...y me indigna bastante que hay gente que ahora que MJ ha pasado a mejor vida creen que le conocen y son fans de toda la vida. Cuando una persona muere, hay que ser humilde por esta situación tan trágica, pero no falso y oportunista. Veo en los medios bastantes personas que &quot;sienten&quot; la muerte del rey del pop y que siguen de cerca el asunto por el morbo creado y que siguen creando hoy en día estas situaciones. Yo no me considero un gran fan de Michael Jackson pero como gran parte de la gente, me hecho sentir lastima por la perdida sin magnificar tampoco los sentimientos. Subscribo totalmente tu entrada, Koki, ¿Quien no ha flipado con aquel videoclip de thriller en su día?, el pequeño homenaje en Yoyogi es muy merecido, es realmente como se le da las gracias a alguien que ya no está aquí. Como Mexinol ha dicho en el anterior comentario, no hay que inhundar a la gente con tanta morbosidad que al fin y al cabo solo van a conseguir distorsionar lo que MJ fué, espero que se den cuenta de que lo que hay que valorar es su música y su carrera, y dejar de lado un poco el &quot;ha muerto el hombre negro que quería ser blanco&quot;.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Para gustos los colores&#8230;y me indigna bastante que hay gente que ahora que MJ ha pasado a mejor vida creen que le conocen y son fans de toda la vida. Cuando una persona muere, hay que ser humilde por esta situación tan trágica, pero no falso y oportunista. Veo en los medios bastantes personas que «sienten» la muerte del rey del pop y que siguen de cerca el asunto por el morbo creado y que siguen creando hoy en día estas situaciones. Yo no me considero un gran fan de Michael Jackson pero como gran parte de la gente, me hecho sentir lastima por la perdida sin magnificar tampoco los sentimientos. Subscribo totalmente tu entrada, Koki, ¿Quien no ha flipado con aquel videoclip de thriller en su día?, el pequeño homenaje en Yoyogi es muy merecido, es realmente como se le da las gracias a alguien que ya no está aquí. Como Mexinol ha dicho en el anterior comentario, no hay que inhundar a la gente con tanta morbosidad que al fin y al cabo solo van a conseguir distorsionar lo que MJ fué, espero que se den cuenta de que lo que hay que valorar es su música y su carrera, y dejar de lado un poco el «ha muerto el hombre negro que quería ser blanco».</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sokaku		</title>
		<link>./../index.html#comment-10049</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sokaku]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jun 2009 15:27:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=1097#comment-10049</guid>

					<description><![CDATA[Esta con Elvis, no esta muerto. Segurisimo, segurimo. Menudo circo se ha montado.
Como artista hay que reconocer que fue un pionero en las coreografías y su música fue muy buena. Pero estoy harto de escuchar que como bailaba(Refiriendose siempre a cuando hacia los movientos de pataditas y tocaditas en los mengues).
 :copon:  ME cagüen to lo que se menea!!! bailaba bien cuando hacia coreografias pero no me parecia que tuviera ritmo cuando hacia los movimientos raritos que patentó.

A la hay lo dejo!!! :pliebre: 
 :pirata:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Esta con Elvis, no esta muerto. Segurisimo, segurimo. Menudo circo se ha montado.<br />
Como artista hay que reconocer que fue un pionero en las coreografías y su música fue muy buena. Pero estoy harto de escuchar que como bailaba(Refiriendose siempre a cuando hacia los movientos de pataditas y tocaditas en los mengues).<br />
 <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikucopon.gif" alt=":copon:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  ME cagüen to lo que se menea!!! bailaba bien cuando hacia coreografias pero no me parecia que tuviera ritmo cuando hacia los movimientos raritos que patentó.</p>
<p>A la hay lo dejo!!! <img src="./../../wp-includes/images/smilies/pataliebre.gif" alt=":pliebre:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
 <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_pirate.gif" alt=":pirata:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
