<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Cosas que me pasan	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 28 Aug 2007 12:50:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-712</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Aug 2007 12:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=186#comment-712</guid>

					<description><![CDATA[Parece que te estás integrando en la sociedad...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ya me parecía mí que te veía los ojos un poco cerrados... y resulta que te has puesto en contacto con &lt;a HREF=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Nip/Tuck&quot; REL=&quot;nofollow&quot;&gt;McNamara/Troy&lt;/a&gt; para que te hagan un arreglito y no desentonar... ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Parece que te estás integrando en la sociedad&#8230;</p>
<p>Ya me parecía mí que te veía los ojos un poco cerrados&#8230; y resulta que te has puesto en contacto con <a HREF="http://es.wikipedia.org/wiki/Nip/Tuck" REL="nofollow">McNamara/Troy</a> para que te hagan un arreglito y no desentonar&#8230; <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fombe		</title>
		<link>./../index.html#comment-704</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fombe]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Aug 2007 12:23:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=186#comment-704</guid>

					<description><![CDATA[Cigarras !!!! Cómo las odio. Aquí en Alicante hay a patadas. La primera vez que las escuché creía que era el ruido de un transformador (y yo cagándome en los de Iberdrola...) hasta que una señora que pasaba por ahí le oí decir lo desagradables que son las cigarras. Me apunto eso del tiro a la cigarra. Supongo que ataré una factura con una cuerda, así me sirve la misma factura para varias veces. Bufff, me parece que va a ser que no... a ver qué van a decir los vecinos si me ven. La otra opción es aprender una patada giratorio del Chuck Norris nipón y acabar con las cigarritas. &lt;br/&gt;Saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Cigarras !!!! Cómo las odio. Aquí en Alicante hay a patadas. La primera vez que las escuché creía que era el ruido de un transformador (y yo cagándome en los de Iberdrola&#8230;) hasta que una señora que pasaba por ahí le oí decir lo desagradables que son las cigarras. Me apunto eso del tiro a la cigarra. Supongo que ataré una factura con una cuerda, así me sirve la misma factura para varias veces. Bufff, me parece que va a ser que no&#8230; a ver qué van a decir los vecinos si me ven. La otra opción es aprender una patada giratorio del Chuck Norris nipón y acabar con las cigarritas. <br />Saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Winnie		</title>
		<link>./../index.html#comment-697</link>

		<dc:creator><![CDATA[Winnie]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Aug 2007 07:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=186#comment-697</guid>

					<description><![CDATA[Que si que lo he leido... jejeje, pero me hacia gracia decirte que le conocia de toda la vida... jejeje, y aunque me lo he leido, me he quedado igual... vamos, que no soy una entendida del mundo del carate...!!!! jejeje&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Oyes pues para lluvia la que esta haciendo aqui, con decirte que todavia no ha amanecido hoy... si, lo que te digo, son casi las 10 y no ha amanecido, esta igual de negro que ayer a la 1 de la madrugada... Con el tiempo que esta haciendo estoy pensando en desenpolvar el arbol de Navidad!!! Son autenticas cortinas de agua...!!! Ayer en 3 segundos y con paraguas se me calaron los zapatos y los pantalones hasta la cintura...!!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;NAVIDAD, NAVIDAD, DULCE NAVIDAAAAAAAAAAAAAD&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Y en invierno cuando quiera ir a esquiar... hara tiempo de playa y bikini]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que si que lo he leido&#8230; jejeje, pero me hacia gracia decirte que le conocia de toda la vida&#8230; jejeje, y aunque me lo he leido, me he quedado igual&#8230; vamos, que no soy una entendida del mundo del carate&#8230;!!!! jejeje</p>
<p>Oyes pues para lluvia la que esta haciendo aqui, con decirte que todavia no ha amanecido hoy&#8230; si, lo que te digo, son casi las 10 y no ha amanecido, esta igual de negro que ayer a la 1 de la madrugada&#8230; Con el tiempo que esta haciendo estoy pensando en desenpolvar el arbol de Navidad!!! Son autenticas cortinas de agua&#8230;!!! Ayer en 3 segundos y con paraguas se me calaron los zapatos y los pantalones hasta la cintura&#8230;!!!!</p>
<p><b>NAVIDAD, NAVIDAD, DULCE NAVIDAAAAAAAAAAAAAD</b></p>
<p>Y en invierno cuando quiera ir a esquiar&#8230; hara tiempo de playa y bikini</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-696</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Aug 2007 05:27:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=186#comment-696</guid>

					<description><![CDATA[Winnie, creo que me estoy volviendo un raro!!! pero bueno, se me pasará en cuanto vuelva, estoy seguro!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Las dos pantallas... pues es super útil! en una programas y en la otra te dedicas a darle a F5 pa ver la web. O en una programas y en la otra ves código de ejemplo. O en una lees El Correo Digital y en la otra lees el Marca. jeje&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Lo de Kanazawa, pero si lo he explicado! y además he puesto un link donde hablan de su vida!. Vaga más que vaga, que por no mirarlo prefieres decir que no le conoces!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Beaaa, que no la maté yo, sólo la aparté, en serio, se murio porque se mueren solas todas juntas ahora!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Alvaro, las cigarras estas no suelen estar puestas en las puertas de las casas, lo normal es que solo las oigas, así que tranqui!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Hoy ha llovido y ha refrescado un poco el ambiente.. .menos mal!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Winnie, creo que me estoy volviendo un raro!!! pero bueno, se me pasará en cuanto vuelva, estoy seguro!</p>
<p>Las dos pantallas&#8230; pues es super útil! en una programas y en la otra te dedicas a darle a F5 pa ver la web. O en una programas y en la otra ves código de ejemplo. O en una lees El Correo Digital y en la otra lees el Marca. jeje</p>
<p>Lo de Kanazawa, pero si lo he explicado! y además he puesto un link donde hablan de su vida!. Vaga más que vaga, que por no mirarlo prefieres decir que no le conoces!</p>
<p>Beaaa, que no la maté yo, sólo la aparté, en serio, se murio porque se mueren solas todas juntas ahora!</p>
<p>Alvaro, las cigarras estas no suelen estar puestas en las puertas de las casas, lo normal es que solo las oigas, así que tranqui!</p>
<p>Hoy ha llovido y ha refrescado un poco el ambiente.. .menos mal!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Alvaro		</title>
		<link>./../index.html#comment-695</link>

		<dc:creator><![CDATA[Alvaro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Aug 2007 23:27:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=186#comment-695</guid>

					<description><![CDATA[... Yo no se que tal me llevare con las cigarras (yo aqui, como si me fuera a ir a Japon mañana xD) lo que si se es que si me llevo tan bien como con las cucarachas... mal vamos xD]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>&#8230; Yo no se que tal me llevare con las cigarras (yo aqui, como si me fuera a ir a Japon mañana xD) lo que si se es que si me llevo tan bien como con las cucarachas&#8230; mal vamos xD</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Bea		</title>
		<link>./../index.html#comment-694</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bea]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Aug 2007 20:16:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=186#comment-694</guid>

					<description><![CDATA[Como se enteren en tu barrio que te has calzau a una chicharra con una factura telefónica. Te embarcan pa&#039;Spain en menos que canta un el padre de la q has hecho jamejover!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Comprate un paraguas pa ir por la sombra!&lt;br/&gt;:)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Como se enteren en tu barrio que te has calzau a una chicharra con una factura telefónica. Te embarcan pa&#8217;Spain en menos que canta un el padre de la q has hecho jamejover!</p>
<p>Comprate un paraguas pa ir por la sombra!<br /><img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Winnie		</title>
		<link>./../index.html#comment-693</link>

		<dc:creator><![CDATA[Winnie]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Aug 2007 17:52:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=186#comment-693</guid>

					<description><![CDATA[Muy chulo lo que has contado.... tengo que hacer un par de comentarios al respecto:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;1.- Es gracioso que digas que has visto haciendo mongoladas en el tren a un extrangero y te ha sentado mal... si ya te pareces a ellos... ten cuidado cuando vengas aqui, que igual te vemos con una catana civilizando a los mas macarras a base de catanazos, quien dice catanazos dice golpazos.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;2.-¿En donde se tiene que apuntar uno para irse a Japon o a EEUU para que te alaben, te digan lo lista que eres, lo guapa que eres y te paguen bien??? Porque aqui a menos que te descuidas y vas un momento al baño ya hay un tio que te coge la silla y ocupa tu puesto... como dices tu, es de las profesiones menos consideradas y con mas intrusismo que he visto jamas y para colmo nos quieren qitar el titulo de ingeniero... con lo que me costo ami y a mis padres, jejejeje.&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;3.- Como molan las maquinas esas que ordenaditas las botellitas, fijate que me dan ganas de coger una botella de cada.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;4.- y que haces tu con dos pantallas??? acaso eres como los camaleones y cada ojo mira para un laooo? mira oskar que el estar alli te esta sentando mal, eh?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;5.- No conoces al maestro del kunfu?? Joe, en cuanto he visto la foto me he dicho &quot;Mira el abuelo... que bien esta, que majo&quot; es que yo le llamo el abuelo ;-).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Bueno, dejo mis paranoyas poruqe como te has podido dar cuenta no se quien es ese venerable ancianito... &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un besazo y cuidate que el calor no es bueno... no te pase como a las cigarras&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Por cierto, creo que me voy a cambiar de sexo, a partir de ahora sere MANOLO, lo digo por el poco respeto q me han mostrado 2 viejos machistas en menos de un mes, creyendo que soy una niñata de tres al cuarto... (1 accidente y un mal entendido. Si fuese un hombre esos dos viejos no se me subian a la chepa....]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muy chulo lo que has contado&#8230;. tengo que hacer un par de comentarios al respecto:</p>
<p>1.- Es gracioso que digas que has visto haciendo mongoladas en el tren a un extrangero y te ha sentado mal&#8230; si ya te pareces a ellos&#8230; ten cuidado cuando vengas aqui, que igual te vemos con una catana civilizando a los mas macarras a base de catanazos, quien dice catanazos dice golpazos.</p>
<p>2.-¿En donde se tiene que apuntar uno para irse a Japon o a EEUU para que te alaben, te digan lo lista que eres, lo guapa que eres y te paguen bien??? Porque aqui a menos que te descuidas y vas un momento al baño ya hay un tio que te coge la silla y ocupa tu puesto&#8230; como dices tu, es de las profesiones menos consideradas y con mas intrusismo que he visto jamas y para colmo nos quieren qitar el titulo de ingeniero&#8230; con lo que me costo ami y a mis padres, jejejeje.</p>
<p>3.- Como molan las maquinas esas que ordenaditas las botellitas, fijate que me dan ganas de coger una botella de cada.</p>
<p>4.- y que haces tu con dos pantallas??? acaso eres como los camaleones y cada ojo mira para un laooo? mira oskar que el estar alli te esta sentando mal, eh?</p>
<p>5.- No conoces al maestro del kunfu?? Joe, en cuanto he visto la foto me he dicho «Mira el abuelo&#8230; que bien esta, que majo» es que yo le llamo el abuelo ;-).</p>
<p>Bueno, dejo mis paranoyas poruqe como te has podido dar cuenta no se quien es ese venerable ancianito&#8230; </p>
<p>Un besazo y cuidate que el calor no es bueno&#8230; no te pase como a las cigarras</p>
<p>Por cierto, creo que me voy a cambiar de sexo, a partir de ahora sere MANOLO, lo digo por el poco respeto q me han mostrado 2 viejos machistas en menos de un mes, creyendo que soy una niñata de tres al cuarto&#8230; (1 accidente y un mal entendido. Si fuese un hombre esos dos viejos no se me subian a la chepa&#8230;.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
