<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Impresiones &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2009 03:02:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Aquí, allá</title>
		<link>./../../../aqui-alla/index.html</link>
					<comments>./../../../aqui-alla/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Feb 2009 03:02:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tokyo]]></category>
		<category><![CDATA[Impresiones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=667</guid>

					<description><![CDATA[Hoy día dos de febrero, hace un mes que cogí el avión que ponía punto y final a mi visita de dos semanas a mi familia y amigos. De igual manera que allí me preguntaban cómo es estar viviendo en Japón, aquí los que saben que hacía mucho que no regresaba, me preguntaron cómo encontré &#8230; <a href="./../../../aqui-alla/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Aquí, allá</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy día dos de febrero, hace un mes <a href="http://ikusuki.blogspot.com/2009/01/la-chica-de-nagano.html">que cogí el avión</a> que ponía punto y final a mi visita de dos semanas a mi familia y amigos. De igual manera que allí me preguntaban cómo es estar viviendo en Japón, aquí los que saben que hacía mucho que no regresaba, me preguntaron cómo encontré todo aquello después de casi dos años.</p>
<p>Y aunque he vivido allí toda mi vida, hay cosas de las que me he olvidado, o me he querido olvidar, y otras que no sabía que echaba tanto de menos hasta que las he vuelto a vivir.</p>
<p>Vamos a ello:</p>
<p><span>&#8211;</span><span style="font-weight: bold;"> ¡¡La gente es enorme!!</span>. Bueno, en realidad yo soy bajito, pero cuando se juntan ambas circunstancias, la sensación es de serlo todavía mucho más. Resulta que en los bares a nada que me descuidaba tenía a las cuatro torres del ajedrez encerrándome con sus espaldas. Esto en Tokyo no me pasa, o me pasa pero mucho menos. No es que aquí sea Gasol sin barba, pero estoy en la media, lo que es genial después de haber sido el <span style="font-weight: bold;">ikupitufo </span>toda mi vida.</p>
<p>&#8211; Al principio de todo <span style="font-weight: bold;">me daba vergüenza escuchar</span> conversaciones ajenas. Fue como si fuese delito que entendiese lo que estaban diciendo otras personas por la calle, de tan raro que me parecía.</p>
<p>&#8211; Me las he visto y deseado para <span style="font-weight: bold;">encontrar pantalones de mi talla</span>. No tengo ningún problema con nikis, jerseys o camisas a pesar de que mi talla cambia de M a S nada más salir de aquí. Pero resulta que mi culo no llena ningún pantalón de los que venden las tiendas de por allí, o casi ninguno porque al final me compré tres, pero después de probarme la mitad de los que había en la mitad de las tiendas de Bilbao. Aquí entro y sé que tienen mi talla, dejando los parámetros en dos: que me gusten y el precio. Así que cuando vuelva o me abono al BurgerKing o seguiremos visitando la planta de El Corte Inglés de niño (aunque me niego a que mi madre entre conmigo en el probador!)</p>
<p>&#8211; La calle está llena de papeleras,<span style="font-weight: bold;"> ¡pero muchas muchas, un montón y en todas las esquinas!</span>, menudo alivio fue no tener que llevar los bolsillos llenos de bolsas vacías y papelajos. Aunque la razón oficial por la que en Tokyo no hay es el incidente del gas sarín en el metro, no me entra en la cabeza que sigan sin poner. Aún así, tiene huevos que no ves ni un papel por la calle.</p>
<p></p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SYZnkW5sKtI/AAAAAAAAcEk/XHaRHFkWa1k/s576/IMG_0235.JPG"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 432px; height: 576px;" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SYZnkW5sKtI/AAAAAAAAcEk/XHaRHFkWa1k/s576/IMG_0235.JPG" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Busca busca, a ver si ves una</i></div>
<p></div>
<p><span>&#8211;</span><span style="font-weight: bold;"> ¡Las tiendas de chucherías!</span> Redescubrí el maná de todo <a href="http://ikusuki.blogspot.com/2009/01/el-ikuapaao.html">ikuapañao</a>, lo que fue la base de mis cenas durante décadas!! Esos regalices de cinco, los jamones de diez que eran más largos (aunque más delgaos, como si estirasen los de cinco con los dedos), los triskis, los gusanitos de Heidi&#8230; Y con tanto derroche culinario, también redescubrí los ardores de estómago domingueros con la farmacia de guardia proveedora de Almax en la otra esquina de la ciudad.</p>
<p><span>&#8211;</span><span style="font-weight: bold;"> La gente es super ruidosa.</span> Al día siguiente de llegar, me fui a Bilbao en tren y me dieron ganas de levantarme y gritar un «¡os queréis callar ya, pesaos!», porque todo el mundo hablaba a gritos, y flipé con una conversación donde las dos señoras hablaban a la vez, y encima se entendían. De hecho a mi me llamaron por teléfono un par de veces y no cogí&#8230; ¡¡porque me daba vergüenza!!. En Tokyo, no se si sabéis, pero no se puede hablar por el móvil en el metro.</p>
<p><span>&#8211;</span><span style="font-weight: bold;"> El stress que generan los coches</span> y todo lo que ello conlleva me pareció de locos. La gente llegaba tarde y mosqueada porque no encontraba donde aparcar, las caravanas con coches colándose por donde podían, pitidos, malas caras&#8230; y pensar que a mi me pusieron una multa porque precisamente hacía todos los días eso de colarme al final cuando salía de trabajar&#8230;</p>
<p>&#8211; Las revistas, los periódicos, la tele&#8230;<span style="font-weight: bold;"> ¡¡todo en castellano!!</span>. Me encantaba ver el telediario y leer las noticias. Hasta me compré cuatro revistas que traje en el viaje de vuelta y que tengo encima de la mesa en casa y me gusta releer de vez en cuando.</p>
<p>&#8211; El primer día que quedé con mis antiguos compañeros de currelo en Pozas en Bilbao, el barrio por excelencia para salir de vinos, <span style="font-weight: bold;">me maravilló ver cómo todo el mundo estaba fuera del bar con vasos en la mano</span>. Me pareció genial ese ambiente de buen rollo, de no tener que estar metido dentro del bar, de estar ahí hablando en corros con la melena al viento y la otra mano en el bolsillo del frío que hacía. ¡Genial!</p>
<p>&#8211; Las comidas, a mediodía, más que rutina eran un reto.<span style="font-weight: bold;"> ¿Qué es eso de comer un platazo de cocido, y después otro de carne con patatas?</span>, madre del amor hermoso, yo después del primer plato me plantaba. Y mi madre preocupada, claro, y yo jarto de huntar el pan, el otro maná prometido.</p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SW0Xytmp4gI/AAAAAAAAZwU/HsggrRNziy8/s576/DSC_0167.JPG"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 576px; height: 383px;" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SW0Xytmp4gI/AAAAAAAAZwU/HsggrRNziy8/s576/DSC_0167.JPG" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Otra cosa será que hablemos de pintxos, que para esos siempre hay sitio</i></div>
<p></div>
<p>&#8211; La poquita gente que había en los sitios&#8230; uno entraba a una tienda de ropa y te podías mover perfectamente con tres o cuatro prendas cogidas en la mano, y no tuve que hacer cola en ningún probador. En los pasos de cebra, mirabas para delante y <span style="font-weight: bold;">¡¡había huecos!!</span>. Los trenes iban medio vacíos estando, como mucho veinte personas esperando en el andén&#8230; todo así. Una sensación maravillosa, por cierto, desestresante aunque uno se acabe acostumbrando a las marabuntas que hay aquí.</p>
<p><span>&#8211;</span><span style="font-weight: bold;"> ¡Los dos besos!</span> ¡que me daba vergüenza dar los dos besos!, amigas mías, perdonadme si os puse caras raras, fue la falta de costumbre&#8230;</p>
<p>&#8211; ¡El euro!, <span style="font-weight: bold;">¿pero qué jaleo es ese de pagar con billetes que parecen del monopoly con cifras super bajas?</span>, ¿os queréis creer que me hacía la picha un lío?. Al principio mirando el número de las monedas porque a parte de la de 1 Euro, que esa me quedaba clara, el resto hasta que no lo veía no sabía de cuanto era.</p>
<p><span>&#8211;</span><span style="font-weight: bold;"> Las máquinas de bebidas</span>. O su ausencia más bien, un día por Bilbao estuve buscando una máquina de bebidas durante mi paseo de hora y media y no la encontré. Al final me metí en un supermercado a comprar una miserable lata de Aquarius haciendo cola detrás de tres señoras&#8230; Aunque la verdad es que sabiendo como las tratan allí, a las máquinas, no a las señoras, lo entiendo perfectamente.</p>
<p>&#8211; La presión con la que sale el agua al tirar de la cadena. Hombre, no es que aquí tengamos un defcon 4, pero allí<span style="font-weight: bold;"> me pareció que salía súper poca agua y como a cámara lenta</span>. Otro día hablaré de los sustos que me pego con el mecanismo que tienen los aviones, que cada vez que tiro de la cadena me da la sensación de que me chupa el alma aquello.</p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SWu4nfXqPMI/AAAAAAAAZgI/-VxB2pSrVfA/s576/DSC06963.JPG"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 576px; height: 432px;" src="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SWu4nfXqPMI/AAAAAAAAZgI/-VxB2pSrVfA/s576/DSC06963.JPG" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Y que no estuviesen enchufaos como este&#8230;</i></div>
<p></div>
<p><span>&#8211;</span><span style="font-weight: bold;"> ¡Los combinis!</span>. Toshiki, el compañero japonés que vino a verme, me lo decía a gritos: «<span style="font-weight: bold;">¡que no hay combinis, macho!</span>«. Y yo le decía: «<span style="font-weight: bold;">¡¡ya!!</span>«. Las tiendas estas de 24 horas que tienen de todo y que en Tokyo hay en cualquier esquina&#8230; ¡pues allí no!, como mucho en una gasolinera con los precios doblados y las vueltas con olor a sin plomo +.</p>
<p><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SWKE_raLCpI/AAAAAAAAZPA/POPlDp2ytLo/s576/DSC06932.JPG"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 576px; height: 432px;" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SWKE_raLCpI/AAAAAAAAZPA/POPlDp2ytLo/s576/DSC06932.JPG" alt="" border="0" /></a></p>
<p>&#8211; Cuando vino Bea a buscarme a la estación, me dijo al entrar a su coche: «<span style="font-weight: bold;">¿me lo ha parecido a mi, o te has limpiado los zapatos antes de entrar?</span>«. Pues si, resulta que por lo visto me daba palo entrar en los sitios con los zapatos puestos, así que inconscientemente me los limpiaba contra la acera o el felpudo o lo que hubiese&#8230;</p>
<p>&#8211; Al dar las gracias <span style="font-weight: bold;">me salía a veces la reverencia y los colegas se descojonaban</span>. En casa ya ni me decían nada, me dejaban hacer, total.</p>
<p>&#8211; Los <span style="font-weight: bold;">premios perrunos</span> por la calle&#8230; hay calles por las que uno pasea como si estuviese jugando al twister para no pisarlos.</p>
<p><span>&#8211;</span><span style="font-weight: bold;"> ¡Las tiendas cierran los domingos, y a mediodía!</span>. Así que como no me acordaba y no sabía que hacer me metí en el cine. Por cierto, que dejé la mochila encima del asiento y fui a comprar palomitas. Cuando estaba pagando, de repente, me acordé de que dentro de la mochila dejé el iPhone, la cámara reflex, la cámara de video y un sobre con 350€ de una cuenta que acababa de cancelar del banco. Y yo comprando palomitas en la otra esquina del local.</p>
<p>Y más que ahora mismo no me acuerdo. Ya véis lo que son las cosas, a todo se acostumbra uno y de todo cuesta desacostumbrarse. La verdad es que todavía no sabría deciros con qué sitio me quedaba&#8230;</p>
<p><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/RbNPLWsNslI/AAAAAAAAAIA/1huXEZ2ma3c/s576/DSC00288.JPG"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 576px; height: 432px;" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/RbNPLWsNslI/AAAAAAAAAIA/1huXEZ2ma3c/s576/DSC00288.JPG" alt="" border="0" /></a><br /><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SYZnktRkXeI/AAAAAAAAcEw/5K7krpXT7HU/s576/DSC07824.JPG"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 576px; height: 432px;" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SYZnktRkXeI/AAAAAAAAcEw/5K7krpXT7HU/s576/DSC07824.JPG" alt="" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../aqui-alla/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>33</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">667</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
