<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Información local	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2012 21:45:05 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Angeles		</title>
		<link>./../index.html#comment-29478</link>

		<dc:creator><![CDATA[Angeles]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Dec 2012 21:45:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5909#comment-29478</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-22796&quot;&gt;pablo&lt;/a&gt;.

Jajaja, yo he pasado muahcs horas en la biblioteca, por que quize1s cuando veo tanta gente estudiando me animo me1s, jaja por que la verdad es que en casa siempre hay mejores cosas que hacer, afan me acuerdo cuando haceda que estudiaba pero en realidad leia libros Prefereda ir a la biblioteca para que esos serios me obligaran a estudiar jajaja. Al final me acostumbre al ritual saludos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-22796">pablo</a>.</p>
<p>Jajaja, yo he pasado muahcs horas en la biblioteca, por que quize1s cuando veo tanta gente estudiando me animo me1s, jaja por que la verdad es que en casa siempre hay mejores cosas que hacer, afan me acuerdo cuando haceda que estudiaba pero en realidad leia libros Prefereda ir a la biblioteca para que esos serios me obligaran a estudiar jajaja. Al final me acostumbre al ritual saludos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Japón, y cómo alarmar a la gente con números &#124; Echoboomers		</title>
		<link>./../index.html#comment-22970</link>

		<dc:creator><![CDATA[Japón, y cómo alarmar a la gente con números &#124; Echoboomers]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Mar 2011 00:13:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5909#comment-22970</guid>

					<description><![CDATA[[...] de radiación sin comentar cuales son los niveles detectados y cuales son los peligrosos, hablan de un caos en Tokio inexistente, e intentan manipular a los residentes en Japón para que sigan la pauta que [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] de radiación sin comentar cuales son los niveles detectados y cuales son los peligrosos, hablan de un caos en Tokio inexistente, e intentan manipular a los residentes en Japón para que sigan la pauta que [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Aeris		</title>
		<link>./../index.html#comment-22958</link>

		<dc:creator><![CDATA[Aeris]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2011 19:07:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5909#comment-22958</guid>

					<description><![CDATA[Yo esta mañana he leido en un periodico gratuito, entre otras muchas perlas, que en Tokyo cada vez mas japoneses llevan mas mascarillas debido a la inminencia del horror nuclear  :D 

Para bien o para mal creo que solo vamos a poder saber la verdad de si se exagera o se oculta información con el paso del tiempo, vaya que tiene cojones la cosa, (ya he visto tu reportaje en http://www.antena3.com/noticias/mundo/tranquilidad-blogueros-alarmismo-prensa_2011031700020.html) mientras tanto aqui estamos con las noticias de panico nuclear y kaos mundial, y pasandolo horriblemente mal cuando veo las escenas de los rescates en Miyagi.

en fin.

Como siempre te digo ánimo, ya se que estas muy cansado de tanta mandanga, acuerdate de llamar a tu familia a menudo porque deben estar subiendose por las paredes.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo esta mañana he leido en un periodico gratuito, entre otras muchas perlas, que en Tokyo cada vez mas japoneses llevan mas mascarillas debido a la inminencia del horror nuclear  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/meparto.gif" alt=":D" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p>Para bien o para mal creo que solo vamos a poder saber la verdad de si se exagera o se oculta información con el paso del tiempo, vaya que tiene cojones la cosa, (ya he visto tu reportaje en <a href="http://www.antena3.com/noticias/mundo/tranquilidad-blogueros-alarmismo-prensa_2011031700020.html" rel="nofollow ugc">http://www.antena3.com/noticias/mundo/tranquilidad-blogueros-alarmismo-prensa_2011031700020.html</a>) mientras tanto aqui estamos con las noticias de panico nuclear y kaos mundial, y pasandolo horriblemente mal cuando veo las escenas de los rescates en Miyagi.</p>
<p>en fin.</p>
<p>Como siempre te digo ánimo, ya se que estas muy cansado de tanta mandanga, acuerdate de llamar a tu familia a menudo porque deben estar subiendose por las paredes.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: sergio		</title>
		<link>./../index.html#comment-22949</link>

		<dc:creator><![CDATA[sergio]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2011 15:32:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5909#comment-22949</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-22792&quot;&gt;Eklectica&lt;/a&gt;.

pues to tengo billete de avion para el 25 de abril, y no se que hacer, mas que por la radiacion, por el tema del ahorro energetico y tal, que asi tokyo no debe ser lo mismo...
¿ algun consejo??]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-22792">Eklectica</a>.</p>
<p>pues to tengo billete de avion para el 25 de abril, y no se que hacer, mas que por la radiacion, por el tema del ahorro energetico y tal, que asi tokyo no debe ser lo mismo&#8230;<br />
¿ algun consejo??</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: TERESA		</title>
		<link>./../index.html#comment-22934</link>

		<dc:creator><![CDATA[TERESA]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2011 13:33:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5909#comment-22934</guid>

					<description><![CDATA[el comportamiento es admirable, y deberíamos aprender mucho, aunque supongo que va en los genes y la educación, cosa que en España falta por todos los lados, ¿ qué se puede pedir a un país que solo piensa en el fútbol, en personajes transnochados, en salir gritando por la tv....?

En cuanto a las opiniones internacionales,,, ¿ no se qué tiene Francia que opinar? si un día pasa algo volamos todos los europeos con sus 59 centrales nucleares?

Y PORQUE SE ESTÁN OLVIDANDO DE LAS PERSONAS QUE SE HAN QUEDADO SIN CASA SIN FAMILIA SIN NADA? 

ANIMO A TODOS LOS QUE ESTÁIS ALLÍ, A LOS QUE OS HABEIS IDO POR PRESIÓN FAMILIAR ( UNA MADRE ES UNA MADRE) Y  A TODOS LOS QUE EN ALGÚN MOMENTO EL CORAZÓN OS HA CRUJIDO O OS CRUJIRÁ CON EL DOLOR AJENO]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>el comportamiento es admirable, y deberíamos aprender mucho, aunque supongo que va en los genes y la educación, cosa que en España falta por todos los lados, ¿ qué se puede pedir a un país que solo piensa en el fútbol, en personajes transnochados, en salir gritando por la tv&#8230;.?</p>
<p>En cuanto a las opiniones internacionales,,, ¿ no se qué tiene Francia que opinar? si un día pasa algo volamos todos los europeos con sus 59 centrales nucleares?</p>
<p>Y PORQUE SE ESTÁN OLVIDANDO DE LAS PERSONAS QUE SE HAN QUEDADO SIN CASA SIN FAMILIA SIN NADA? </p>
<p>ANIMO A TODOS LOS QUE ESTÁIS ALLÍ, A LOS QUE OS HABEIS IDO POR PRESIÓN FAMILIAR ( UNA MADRE ES UNA MADRE) Y  A TODOS LOS QUE EN ALGÚN MOMENTO EL CORAZÓN OS HA CRUJIDO O OS CRUJIRÁ CON EL DOLOR AJENO</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Dani		</title>
		<link>./../index.html#comment-22913</link>

		<dc:creator><![CDATA[Dani]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2011 11:01:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5909#comment-22913</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-22861&quot;&gt;Dani&lt;/a&gt;.

Bueno quiza me haya pasado de prudente, pero todos mis familiares me pedian continuamente que volviera (influenciados por lo q se decia en Spain) asi que lo he hecho temporalmente(ya hacia 2 anhos q no volvia asi que eso tb cuenta).

Por cierto, he encontrado esta web por si te interesa:
http://mitnse.com/]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-22861">Dani</a>.</p>
<p>Bueno quiza me haya pasado de prudente, pero todos mis familiares me pedian continuamente que volviera (influenciados por lo q se decia en Spain) asi que lo he hecho temporalmente(ya hacia 2 anhos q no volvia asi que eso tb cuenta).</p>
<p>Por cierto, he encontrado esta web por si te interesa:<br />
<a href="http://mitnse.com/" rel="nofollow ugc">http://mitnse.com/</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Miren		</title>
		<link>./../index.html#comment-22884</link>

		<dc:creator><![CDATA[Miren]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2011 08:52:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5909#comment-22884</guid>

					<description><![CDATA[Egun on!

Mira que llevo ya un par de añitos leyendo el Blog y lo primero que hice el viernes cuando pasó lo que pasó, entré a ver. Y he estado leyendo blogs y viendo la tele... y a veces parece toda una realidad paralela.

Como dice Sara, los de A3 se están luciendo (Telecirco ni verlo por no morir del susto), literalmente parece que ya hubiera pasado Godzilla por Tokio. No es quitar hierro al asunto, solo que el contraste entre lo que contais los que estais allí, y lo que nos sueltan aquí en la tele... con tanto Todologo y Opinionologo suelto... Una ya no sabe ni que pensar. Porque de los franceses y su apocalipsis no me fío porque Japón es competencia directa suya en el mercado nuclear asiático, y aquí se está escuchando mucho a lo que dicen los vecinos de la Marsellesa.

Total, que me he puesto a ponerte el comenario este para decirte que aunque no hayas querido entrar por Skype con la Griso y Cía... han sacado tu blog en antena hace cosa de 10 minutos. (El post en el que te quejabas del sensacionalismo).]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Egun on!</p>
<p>Mira que llevo ya un par de añitos leyendo el Blog y lo primero que hice el viernes cuando pasó lo que pasó, entré a ver. Y he estado leyendo blogs y viendo la tele&#8230; y a veces parece toda una realidad paralela.</p>
<p>Como dice Sara, los de A3 se están luciendo (Telecirco ni verlo por no morir del susto), literalmente parece que ya hubiera pasado Godzilla por Tokio. No es quitar hierro al asunto, solo que el contraste entre lo que contais los que estais allí, y lo que nos sueltan aquí en la tele&#8230; con tanto Todologo y Opinionologo suelto&#8230; Una ya no sabe ni que pensar. Porque de los franceses y su apocalipsis no me fío porque Japón es competencia directa suya en el mercado nuclear asiático, y aquí se está escuchando mucho a lo que dicen los vecinos de la Marsellesa.</p>
<p>Total, que me he puesto a ponerte el comenario este para decirte que aunque no hayas querido entrar por Skype con la Griso y Cía&#8230; han sacado tu blog en antena hace cosa de 10 minutos. (El post en el que te quejabas del sensacionalismo).</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tío Tosca		</title>
		<link>./../index.html#comment-22868</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2011 05:36:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5909#comment-22868</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-22857&quot;&gt;Detoronto&lt;/a&gt;.

Que pete la central y por precaución haya que irse de Tokyo y alrededores. Hecho que de suceder y en el peor de los casos meteorólogicos posible, nos daría unas 8 horas para evacuar.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-22857">Detoronto</a>.</p>
<p>Que pete la central y por precaución haya que irse de Tokyo y alrededores. Hecho que de suceder y en el peor de los casos meteorólogicos posible, nos daría unas 8 horas para evacuar.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tío Tosca		</title>
		<link>./../index.html#comment-22867</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2011 05:35:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5909#comment-22867</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-22861&quot;&gt;Dani&lt;/a&gt;.

Claro, y mientras se resquebrajan los containers y se da el gran terremoto de Kanto justo una semana después del mayor de la historia del viernes pasado, va la luna y decide caerse ya para acabar de ponerle la guinda al asunto.

Así no se puede ir por la vida, poniéndose uno en lo puto peor, de ser así no habría venido nunca a Japón sabiendo el riesgo de terremotos que hay.

No me valen tus argumentos. Para nada.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-22861">Dani</a>.</p>
<p>Claro, y mientras se resquebrajan los containers y se da el gran terremoto de Kanto justo una semana después del mayor de la historia del viernes pasado, va la luna y decide caerse ya para acabar de ponerle la guinda al asunto.</p>
<p>Así no se puede ir por la vida, poniéndose uno en lo puto peor, de ser así no habría venido nunca a Japón sabiendo el riesgo de terremotos que hay.</p>
<p>No me valen tus argumentos. Para nada.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Dani		</title>
		<link>./../index.html#comment-22861</link>

		<dc:creator><![CDATA[Dani]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2011 04:41:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5909#comment-22861</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-22850&quot;&gt;Tío Tosca&lt;/a&gt;.

No se me ha ido la pinza. Estoy calmado. Triste, pero calmado y pensando con cabeza fria. La frase &quot;si se convirtiera&quot; es lo que es, una suposicion (improbable) de lo que pasaria en el peor caso. El peor caso incluye nuevos terremotos (e.g. el Tokai jishin) y que el container se jodiera (supongo que sabes a que me refiero pq en la tele te lo explican con graficos). No he dicho que se vaya a convertir en un Chernobyl, solo digo que es la unica experiencia posible con la que hacer comparaciones para aprender. Por supuesto, en Chernobyl no habia container, pero si aqui se rompiera que ocurriria? Los alimentos en Japon supongo que se chequearian mucho, algo que en Chernobyl no ocurrio, asi que por tanto no es tan grave (&quot;no se puede comparar&quot; es una expresion, y no significa &quot;no poderse comparar tecnicamente&quot;). Pero lo que si que es vio, que es a lo que me referia yo, es que la radioactividad es capaz de viajar por el aire. 

Mi familia tambien se puso muy nerviosa por las exageraciones y falta de exactitud de los medios espanoles. Yo estuve viendo la NHK, los profesores universitarios que iban, los graficos que hacian etc. A mi me da la sensacion de que lo mas probable es que no ocurra nada. Ojala que sea asi ne!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-22850">Tío Tosca</a>.</p>
<p>No se me ha ido la pinza. Estoy calmado. Triste, pero calmado y pensando con cabeza fria. La frase «si se convirtiera» es lo que es, una suposicion (improbable) de lo que pasaria en el peor caso. El peor caso incluye nuevos terremotos (e.g. el Tokai jishin) y que el container se jodiera (supongo que sabes a que me refiero pq en la tele te lo explican con graficos). No he dicho que se vaya a convertir en un Chernobyl, solo digo que es la unica experiencia posible con la que hacer comparaciones para aprender. Por supuesto, en Chernobyl no habia container, pero si aqui se rompiera que ocurriria? Los alimentos en Japon supongo que se chequearian mucho, algo que en Chernobyl no ocurrio, asi que por tanto no es tan grave («no se puede comparar» es una expresion, y no significa «no poderse comparar tecnicamente»). Pero lo que si que es vio, que es a lo que me referia yo, es que la radioactividad es capaz de viajar por el aire. </p>
<p>Mi familia tambien se puso muy nerviosa por las exageraciones y falta de exactitud de los medios espanoles. Yo estuve viendo la NHK, los profesores universitarios que iban, los graficos que hacian etc. A mi me da la sensacion de que lo mas probable es que no ocurra nada. Ojala que sea asi ne!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
