<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Bici &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2009 04:12:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Cenando con la autoridad</title>
		<link>./../../../cenando-con-la-autoridad/index.html</link>
					<comments>./../../../cenando-con-la-autoridad/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jul 2009 05:30:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Tokyo]]></category>
		<category><![CDATA[Bici]]></category>
		<category><![CDATA[Pataliebre]]></category>
		<category><![CDATA[Policía]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1116</guid>

					<description><![CDATA[Estamos muy cerca de acabar la primera fase del proyecto que tenemos entre dedos (que están entre teclas). El jefe, desde Alemania, nos pide que le demos un último empujón y dejarlo lo mejor posible antes de que podamos descansar algún que otro día. La verdad es que me gusta mucho este trabajo, se me &#8230; <a href="./../../../cenando-con-la-autoridad/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Cenando con la autoridad</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Estamos muy cerca de acabar la primera fase del proyecto que tenemos entre dedos (que están entre teclas). El jefe, desde Alemania, nos pide que le demos un último empujón y dejarlo lo mejor posible antes de que podamos descansar algún que otro día. La verdad es que me gusta mucho este trabajo, se me pasan los días volando y tengo la suficiente libertad como para intentar hacer cosas nuevas de vez en cuando.</p>
<p>Así que no es de extrañar que muchos días durante la semana pasada haya salido tarde de trabajar aprovechando que tengo la bici fuera y que no dependo de horarios de trenes y sólo unos veinte minutos me separan de casa. </p>
<p>El otro día me moría de hambre al salir, así que me compré un par de sandwhiches y alguna cosilla más en el combini y enfilé con la bici para casa. Cuando iba subiendo la cuestaca, ví un control de la policía. Uno de ellos me hacía señas con la linterna para que aparcase allí y yo aparqué, claro. Me pidio el carnet, comprobó que la bici está registrada a mi nombre y cuando yo suponía que me iba a dejar irme, me echó una especie de bronca en plan padre preocupado:</p>
<blockquote><p>&#8211; No deberías ir comiendo y andando en bici a la vez<br />
&#8211; Ah si si, es cierto, es peligroso, ¿verdad?, vale, guardo el sandwhich</p></blockquote>
<p>Lo cierto es que no tenía donde guardar el sandwhich más que en una bolsa de plástico que colgaba del manillar y que tampoco creo que cumpliese el ISO de seguridad vial, así que la conversación siguió:</p>
<blockquote><p>&#8211; Por favor, cómete la comida antes de seguir tu camino<br />
&#8211; Jajaja, si<br />
&#8211; Después -el policía no se reía- nosotros te recogemos los envoltorios y entonces te puedes ir<br />
&#8211; Ehh&#8230; vale, entendido</p></blockquote>
<p>Y en algún lugar de Tokyo entre Gotanda y Magome a una hora más allá de las doce de la noche, un Zalluco se comió dos sandwhiches y un kitkat, bajo la atenta mirada de dos policías japoneses que le sostenían la bici. El momento cumbre fue cuando haciendo alarde de lo mal que nos llevamos yo y los «abrefáciles», me tiré un rato peleándome con el segundo sandwhich para abrirlo y el policía me tuvo que ayudar.</p>
<p>Gracias a la técnica aprendida del maestro pastababas, exhibí mi arte masticador delante de la ley esperando que me puntuasen o algo, que aquello parecía más una prueba del <a href="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Ram%C3%B3n_Garc%C3%ADa.jpg/220px-Ram%C3%B3n_Garc%C3%ADa.jpg">qué apostamos</a>, pero no, el poli seguía con su cara de <a href="http://images.google.co.jp/images?rlz=1C1GGLS_en-USJP299&#038;sourceid=chrome&#038;q=bicho%20palo&#038;um=1&#038;ie=UTF-8&#038;sa=N&#038;hl=en&#038;tab=wi">bicho palo</a>:</p>
<blockquote><p>&#8211; Muchas gracias, por favor, deme la bolsa, vaya con cuidado y procure no comer y andar en bici a la vez<br />
&#8211; Entendido, muchas gracias y buenas noches</p></blockquote>
<p style="text-align:center"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="pie-img" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SixT6UTnDoI/AAAAAAAAvS0/jIzR0WJKL_s/DSC_0007-1.JPG?imgmax=576" alt="DSC_0007-1.JPG" width="576" height="383" /><img style="margin:10px 0px 0px 0px;" alt="" /></p>
<p>Otros encuentros con los capitanes <a href="http://freemasonry.bcy.ca/fiction/hill_street.jpg">Furilos </a>de aquí:</p>
<p style="text-align: center;"><a href="./../../../el-policia-y-el-extranjero/index.html">El policía y el extranjero</a><br />
<a href="./../../../de-quedarme-chato-vengo/index.html">De quedarme chato vengo</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../cenando-con-la-autoridad/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>34</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1116</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
