<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Paquí pallá	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 09 Mar 2015 10:33:59 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Aldoba		</title>
		<link>./../index.html#comment-41030</link>

		<dc:creator><![CDATA[Aldoba]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Mar 2015 10:33:59 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9936#comment-41030</guid>

					<description><![CDATA[Yo sé que voy un poco fuera de fecha, pero igual alguien lo lee... y creo que puede venir a cuento. Granada, marzo de 2015. Un vecino le dice a un amigo mío que su casa, la que tiene cerrada en esa comunidad céntrica con piscina, parece que se le han metido unos okupas. Allá que va, y cuando los ve salir llama aun cerrajero de confianza y cambian la cerradura. Estando cambiando la cerradura se presentan los dos okupas - chicos jóvenes de fuera de Granada - le preguntan que si es su casa, se justifican y le explican que la vida está muy mal y tal, que si al menos les permitiría recoger sus cosas... Mi amigo, que tiene una filosofía de vida que para el mundo la quisiera, en lugar de estar ciego de ira y mandarlos a la parte más profunda de un vertedero, dice que por supuesto que sí. Los okupas, que ven a un tío receptivo pese a haberle reventado la cerradura, comer en su comedor, utilizar su vajilla, cagar en su wáter y dormir y lo que se tercie en su cama, le piden que si por favor les dejaría un par de noches dormir en su casa, que es tarde, que se van a la mismísima calle sin tener dónde meterse... así que mi amigo coge, y les dice que en su casa no porque no está en condiciones, pero les da dinero suficiente para pasar unas tres noches en una pensión mientras encuentran dónde meterse. Ehhh, que yo también he flipado, y eso que lo conozco¡¡¡¡. Felicidades por tu blog y tu vida. A cuidarla.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo sé que voy un poco fuera de fecha, pero igual alguien lo lee&#8230; y creo que puede venir a cuento. Granada, marzo de 2015. Un vecino le dice a un amigo mío que su casa, la que tiene cerrada en esa comunidad céntrica con piscina, parece que se le han metido unos okupas. Allá que va, y cuando los ve salir llama aun cerrajero de confianza y cambian la cerradura. Estando cambiando la cerradura se presentan los dos okupas &#8211; chicos jóvenes de fuera de Granada &#8211; le preguntan que si es su casa, se justifican y le explican que la vida está muy mal y tal, que si al menos les permitiría recoger sus cosas&#8230; Mi amigo, que tiene una filosofía de vida que para el mundo la quisiera, en lugar de estar ciego de ira y mandarlos a la parte más profunda de un vertedero, dice que por supuesto que sí. Los okupas, que ven a un tío receptivo pese a haberle reventado la cerradura, comer en su comedor, utilizar su vajilla, cagar en su wáter y dormir y lo que se tercie en su cama, le piden que si por favor les dejaría un par de noches dormir en su casa, que es tarde, que se van a la mismísima calle sin tener dónde meterse&#8230; así que mi amigo coge, y les dice que en su casa no porque no está en condiciones, pero les da dinero suficiente para pasar unas tres noches en una pensión mientras encuentran dónde meterse. Ehhh, que yo también he flipado, y eso que lo conozco¡¡¡¡. Felicidades por tu blog y tu vida. A cuidarla.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: txorbi		</title>
		<link>./../index.html#comment-39089</link>

		<dc:creator><![CDATA[txorbi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Feb 2015 18:00:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9936#comment-39089</guid>

					<description><![CDATA[Que sepas que el poli que te siguio en la bici le pego un lerele , y despues , conocida su falta de diligencia(japonesa)en la persecucion , sus superiores le enviaron tres meses al cruce de Shibuya a regular el trafico.¿No te remuerde la conciencia? :feliciano:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que sepas que el poli que te siguio en la bici le pego un lerele , y despues , conocida su falta de diligencia(japonesa)en la persecucion , sus superiores le enviaron tres meses al cruce de Shibuya a regular el trafico.¿No te remuerde la conciencia? <img src="./../../wp-includes/images/smilies/sHa_runaround.gif" alt=":feliciano:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Expatriado		</title>
		<link>./../index.html#comment-38864</link>

		<dc:creator><![CDATA[Expatriado]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Feb 2015 16:10:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9936#comment-38864</guid>

					<description><![CDATA[En efecto, en todas partes cuecen habas. A mi me parece que en Japón hay muchas menos movidas, pero cuando las hay son de aúpa. Con ese asquete que le tienen a perder la cara hay veces que las mayores tonterías se escalan de una manera tremenda. La semana pasada, estaba con mi sra tan ricamente tirado en un ganbanyoku cuando dos tipos empezaron a discutir a voces porque uno se quería tumbar donde no debía y el otro no lo dejaba. Nos tuvimos que ir, porque no había quien aguantaba las voces que daban (se acabó el relax). Otra vez nos pasó igual en un McDonalds donde se coló un tipo y otro se lo afeó: se empezaron a dar voces con muchas erres y acabó (al cabo de un rato largo) llegando la policía (cuatro, sin ir más lejos) a poner paz, cuando en España hasta que no corre la sangre (y a veces ni eso) no se presentan. Y eso que ni se pegaron ni ná.

Y por cierto, en el cine al que más voy, en Kobe, hay mucha gente que se levanta durante los títulos de crédito. 

Pero vamos, en líneas generales aquí va todo mucho más suave, como untao de mantequilla. Por eso se me quedan grabadas esas anécdotas, porque no pasan muchas... ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En efecto, en todas partes cuecen habas. A mi me parece que en Japón hay muchas menos movidas, pero cuando las hay son de aúpa. Con ese asquete que le tienen a perder la cara hay veces que las mayores tonterías se escalan de una manera tremenda. La semana pasada, estaba con mi sra tan ricamente tirado en un ganbanyoku cuando dos tipos empezaron a discutir a voces porque uno se quería tumbar donde no debía y el otro no lo dejaba. Nos tuvimos que ir, porque no había quien aguantaba las voces que daban (se acabó el relax). Otra vez nos pasó igual en un McDonalds donde se coló un tipo y otro se lo afeó: se empezaron a dar voces con muchas erres y acabó (al cabo de un rato largo) llegando la policía (cuatro, sin ir más lejos) a poner paz, cuando en España hasta que no corre la sangre (y a veces ni eso) no se presentan. Y eso que ni se pegaron ni ná.</p>
<p>Y por cierto, en el cine al que más voy, en Kobe, hay mucha gente que se levanta durante los títulos de crédito. </p>
<p>Pero vamos, en líneas generales aquí va todo mucho más suave, como untao de mantequilla. Por eso se me quedan grabadas esas anécdotas, porque no pasan muchas&#8230; <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Edu		</title>
		<link>./../index.html#comment-38845</link>

		<dc:creator><![CDATA[Edu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Feb 2015 11:11:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9936#comment-38845</guid>

					<description><![CDATA[&quot;El vecino de al lado compró muebles en Ikea que tenía que montar en casa. La noche anterior llamó a casa para contarnos esto mismo y, con una caja de bombones y otra de dulces japoneses, nos pidió perdón por el posible ruido que a la mañana siguiente iban a hacer. “Si tenéis pensado salir de casa, decirnos a que hora y no empezamos hasta que os vayáis para no molestaros” nos dijeron. Al final no hicieron ni ruido ni ná.&quot;

Casi casi tan educados como mis vecinos... que envidia!

Me he echado unas risas con algunos de los párrafos. Un saludo Koki!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«El vecino de al lado compró muebles en Ikea que tenía que montar en casa. La noche anterior llamó a casa para contarnos esto mismo y, con una caja de bombones y otra de dulces japoneses, nos pidió perdón por el posible ruido que a la mañana siguiente iban a hacer. “Si tenéis pensado salir de casa, decirnos a que hora y no empezamos hasta que os vayáis para no molestaros” nos dijeron. Al final no hicieron ni ruido ni ná.»</p>
<p>Casi casi tan educados como mis vecinos&#8230; que envidia!</p>
<p>Me he echado unas risas con algunos de los párrafos. Un saludo Koki!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: lorco		</title>
		<link>./../index.html#comment-38774</link>

		<dc:creator><![CDATA[lorco]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Feb 2015 04:01:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9936#comment-38774</guid>

					<description><![CDATA[&quot; pelapinos ruso&quot;

foto se hace obligatoria, en gooooooogle no sale nada]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>» pelapinos ruso»</p>
<p>foto se hace obligatoria, en gooooooogle no sale nada</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: ScarX		</title>
		<link>./../index.html#comment-38639</link>

		<dc:creator><![CDATA[ScarX]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Jan 2015 13:16:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9936#comment-38639</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-38558&quot;&gt;Tío Tosca&lt;/a&gt;.

Lo sé, lo sé... Estuve viviendo un año entre Kyoto y Tokyo cuando curraba en Nintendo y viví cada situación en los trenes y metros que no veas... Gracias a Dios, Kyoto es bastante más tranquilita.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-38558">Tío Tosca</a>.</p>
<p>Lo sé, lo sé&#8230; Estuve viviendo un año entre Kyoto y Tokyo cuando curraba en Nintendo y viví cada situación en los trenes y metros que no veas&#8230; Gracias a Dios, Kyoto es bastante más tranquilita.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: kito28		</title>
		<link>./../index.html#comment-38598</link>

		<dc:creator><![CDATA[kito28]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Jan 2015 01:17:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9936#comment-38598</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-38547&quot;&gt;Tío Tosca&lt;/a&gt;.

Jeje. Sí, tal cuál. Podrás defenderme comidas o trato cercano ( &quot;volver a España añorando el contacto humano del día a día&quot;), pero aquí no hay entramado como sociedad. En la escuela no nos enseñan a ser un animal social. Aquí te enseñan cosas (sumar, leer, quién descubrió América...Y lo digo por lo que veo cada día en lo que aprende mi hijo de 7 años en el cole). En Japón, además de eso, te enseñan a respetar a tu conciudadano, a las calles, los objetos,... Y luego, están las cosas buenas y malas que hay en todos laos... mi opinión tras vivir la experiencia de estar allí. Un abrazo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-38547">Tío Tosca</a>.</p>
<p>Jeje. Sí, tal cuál. Podrás defenderme comidas o trato cercano ( «volver a España añorando el contacto humano del día a día»), pero aquí no hay entramado como sociedad. En la escuela no nos enseñan a ser un animal social. Aquí te enseñan cosas (sumar, leer, quién descubrió América&#8230;Y lo digo por lo que veo cada día en lo que aprende mi hijo de 7 años en el cole). En Japón, además de eso, te enseñan a respetar a tu conciudadano, a las calles, los objetos,&#8230; Y luego, están las cosas buenas y malas que hay en todos laos&#8230; mi opinión tras vivir la experiencia de estar allí. Un abrazo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Neki		</title>
		<link>./../index.html#comment-38595</link>

		<dc:creator><![CDATA[Neki]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Jan 2015 17:48:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9936#comment-38595</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-38549&quot;&gt;Tío Tosca&lt;/a&gt;.

Si lavergüenza uno no la tiene por que quiera, viene de serie.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-38549">Tío Tosca</a>.</p>
<p>Si lavergüenza uno no la tiene por que quiera, viene de serie.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tío Tosca		</title>
		<link>./../index.html#comment-38581</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Jan 2015 07:30:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9936#comment-38581</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-38580&quot;&gt;Rhyuoki&lt;/a&gt;.

Ba, no sé yo, soy el único extranjero de mi empresa y a las seis en casa estoy... en otras en las que he estado tampoco se metían horas como dices, y todas menos una eran japonesas (y voy cuatro ya)...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-38580">Rhyuoki</a>.</p>
<p>Ba, no sé yo, soy el único extranjero de mi empresa y a las seis en casa estoy&#8230; en otras en las que he estado tampoco se metían horas como dices, y todas menos una eran japonesas (y voy cuatro ya)&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Rhyuoki		</title>
		<link>./../index.html#comment-38580</link>

		<dc:creator><![CDATA[Rhyuoki]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Jan 2015 07:27:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9936#comment-38580</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-38551&quot;&gt;Tío Tosca&lt;/a&gt;.

Eh!! que la info la saco de mi profe que es de allí! XD supongo que depende del tipo de empresa pero ella nos habla muchas veces de sus amigas y los maridos que son Japoneses no los ven e incluso una que tiene uno de aquí dice que no es tanto pero que se ha amoldado un poco a cosas típicas de allí. 
Vamos que lo digo por eso y porque cuando estás por esos lares siempre ves a los trajeaos bastante de noche por ahí paseando. Yo siempre lo digo... que si tuviera que trabajar intentaría una compañía internacional o internacionalizada ( que una semana de vacaciones es muy poca!! :( )]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-38551">Tío Tosca</a>.</p>
<p>Eh!! que la info la saco de mi profe que es de allí! XD supongo que depende del tipo de empresa pero ella nos habla muchas veces de sus amigas y los maridos que son Japoneses no los ven e incluso una que tiene uno de aquí dice que no es tanto pero que se ha amoldado un poco a cosas típicas de allí.<br />
Vamos que lo digo por eso y porque cuando estás por esos lares siempre ves a los trajeaos bastante de noche por ahí paseando. Yo siempre lo digo&#8230; que si tuviera que trabajar intentaría una compañía internacional o internacionalizada ( que una semana de vacaciones es muy poca!! <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_sad.gif" alt=":(" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> )</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
