<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Kota &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 19 Sep 2017 01:39:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Kota y el espejo</title>
		<link>./../../../kota-y-el-espejo/index.html</link>
					<comments>./../../../kota-y-el-espejo/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 22:18:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10516</guid>

					<description><![CDATA[Llevo recopilando fotos de Kota que teníamos perdidas en el móvil de Chiaki y en los míos (si, yo tengo un historial bastante bonico con los iPhones que se rompen con mirarlos, también te digo). Hay un montón, más de 5000, ahí voy todas las mañanas poco a poco quedándome con las mejores y justo &#8230; <a href="./../../../kota-y-el-espejo/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Kota y el espejo</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Llevo recopilando fotos de Kota que teníamos perdidas en el móvil de Chiaki y en los míos (si, yo tengo un historial bastante bonico con los iPhones que se rompen con mirarlos, también te digo). Hay un montón, más de 5000, ahí voy todas las mañanas poco a poco quedándome con las mejores y justo ahora mismo me he encontrado unas cuantas de una de las primeras veces que se miraba en un espejo.</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-62ARyDjURO4/WcBDT7nuc0I/AAAAAAAB7VQ/NSekBTx3DC0r3_hSWIU2bQVE-4-HbkuMwCCoYBhgL/s144-o/IMG_7677.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6467243074604921666&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_7677.jpg» image_size=»2213&#215;2950&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-wh8HJxF-7Qk/WcBDT_H8IgI/AAAAAAAB7VQ/xWik_J3IjSECtYZEuCdvKOjYdrS4I9RbgCCoYBhgL/s144-o/IMG_7676.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6467243075545342466&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_7676.jpg» image_size=»2151&#215;2868&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Oh9gGGGS2lw/WcBDT6g0dSI/AAAAAAAB7VQ/bVfuCzVK_UMkaaH4BLXPqIOTyE5Z1pH8ACCoYBhgL/s144-o/IMG_7675.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6467243074307519778&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_7675.jpg» image_size=»2115&#215;2820&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Bq18oVub9f4/WcBDTzZzdtI/AAAAAAAB7VQ/obFft6HbZI0WTsDgvHNlyp4wFVKJUtURgCCoYBhgL/s144-o/IMG_7673.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6467243072399046354&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_7673.jpg» image_size=»2195&#215;2927&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-M53wIyQoPiE/WcBDT7IblGI/AAAAAAAB7VQ/PywUtCCYn-MdvPKpCE0CBS6_qjcwz4RvQCCoYBhgL/s144-o/IMG_7674.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6467243074473661538&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_7674.jpg» image_size=»2165&#215;2886&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-SeFzwg2-YnU/WcBDT1hM2lI/AAAAAAAB7VQ/wCtWCR9Vj_IF74Yk-RtBwahTbhLlakgowCCoYBhgL/s144-o/IMG_7671.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6467243072966941266&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_7671.jpg» image_size=»2283&#215;3044&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-wmT7QdkOfuo/WcBDT4A045I/AAAAAAAB7VQ/fvs9Td5thfMdR4-OAR6TKxyJdWiLcfkewCCoYBhgL/s144-o/IMG_7670.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6467243073636459410&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_7670.jpg» image_size=»2448&#215;3264&#8243; ] </p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>Es todo un privilegio vivir por primera vez sus primeras veces que cada vez son menos&#8230; tener un hijo es la mayor y más irrefutable constatación del paso del tiempo.<br />
<br /> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/llorero.gif" alt=":cry:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="margin-bottom: 35px">
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../kota-y-el-espejo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>17</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10516</post-id>	</item>
		<item>
		<title>La pala amarilla</title>
		<link>./../../../la-pala-amarilla/index.html</link>
					<comments>./../../../la-pala-amarilla/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Aug 2017 05:36:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10388</guid>

					<description><![CDATA[Chiaki no andaba muy católica el domingo. Ya, ya sé que es budista, pero coño, ya me entendéis. Y como Kota entre cuatro paredes es el demonio de Tasmania on steroids, decidí llevármelo a un parque que hay cerca de casa y que así ella descansase y de paso el pequeño Toscano se desfogase a &#8230; <a href="./../../../la-pala-amarilla/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">La pala amarilla</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Chiaki no andaba muy católica el domingo. Ya, ya sé que es budista, pero coño, ya me entendéis. Y como Kota entre cuatro paredes es el demonio de Tasmania on steroids, decidí llevármelo a un parque que hay cerca de casa y que así ella descansase y de paso el pequeño Toscano se desfogase a todo lo que le diesen esas canillas blancurrias que me gasta.</p>
<p>Estoy acostumbrado: quiero decir que Chiaki hasta hace muy poco trabajaba todos los sábados, con lo que siempre nos hemos quedado los dos solos desde que ella dejó la baja; recuerdo perfectamente que Kota empezaba a ponerse de pies y daba algunos pasos a duras penas. Creo que es una situación quizás no tan habitual en los tiempos que corren: lo de que haya un día fijo a la semana para nosotros dos solos, sin nadie más. Por una parte prácticamente todos los planes de mis amigos son en sábado, con lo que no se puede contar conmigo para nada, pero por otra pasamos días que son especiales y que sé que añoraré sin excepción. Me enorgullece y me emociona que pueda vivir tanto tiempo con él de su infancia más allá de verle un par de horas por la mañana y por la noche a toda prisa entre desayunos, guarderías, baños y cenas.</p>
<p>Bueno, total, que fuimos al parque. Me enrollo un huevo para decir dos cosas y media&#8230; empalago de padre cuarentón, no me lo tengáis en cuenta.</p>
<p>Esta vez llevamos la bici que le compramos además de las palas y el cubo para jugar con la arena, y estuvimos un buen rato practicando parque arriba parque abajo. Es de esas minibicis pequeñas sin pedales que se monta y corre con sus propias piernas a lo Picapiedra; todavía le falta para coger velocidad, pero ya le va pillando el truco. Miedo me da y miedo anticipo viendo el nervio que tiene, que no para quieto ni durmiendo, y esto, amigos, es literal: el otro día apareció no ya fuera del futón, sino tirado en el suelo con medio cuerpo fuera de la habitación.</p>
<p>Hay que ir merendado a jugar con él. Quiero decir que lo mismo te echa una carrera, que sale corriendo detrás del balón camino de la carretera, que se tira de cabeza por el tobogán sin conocimiento alguno. No esperes estar solo a verle jugar, porque la cosa no va así; coño, que hay que cumplir, que hay que dar la talla y estar a todas con el, ¿sabéis porqué?, porque llegará un día, más pronto que tarde, en que ya no querrá bajar al parque con nosotros y hasta entonces, amigos, no perderé ni uno solo porque esos momentos suman tanta vida&#8230; pero tanta vida&#8230;</p>
<p>Lo que no quita para que acabes agotado y no sólo físicamente: diría que uno desarrolla un sentido arácnido y no es que huelas, sino que paladeas el peligro: es como si analizases, a lo JARVIS, todas las posibles combinaciones en las que el resultado es invariablemente que se abra la cabeza: el muro de al lado del columpio, la barra de detrás, los críos mayores jugando con el balón de la izquierda, el árbol&#8230;</p>
<p>Bah, como si me costara, anda que me va poco la marcha a mi&#8230; lo paso yo a veces casi mejor que él subiéndome a los árboles o trepando por los columpios como el tarado que realmente siempre he sido y que recupero ahora con la excusa perfecta de estar con él.</p>
<p>El caso es que el sábado estuvimos solos en el parque un buen rato, lo que es algo poco habitual. Supongo que siendo Agosto como es, la mayoría de la gente se habrá ido fuera de Tokyo de vacaciones&#8230;</p>
<p>Esto estaba pensando cuando en lo que estábamos haciendo una montañaca de arena, apareció otro crío con su correspondiente padre también. Era un chaval de la misma edad que Kota aunque bastante más paradete. Su padre sería un poco más joven que yo, pero diría que tampoco demasiado&#8230; no fiarse, que ya se sabe que con los japoneses uno no acierta ni con pistas. </p>
<p>El muchacho en cuanto se bajo de la bici de su padre, salió corriendo a los columpios y allí trato de subirse a uno sin demasiado éxito. Su padre llevaba un rato sentado en un banco mirando el móvil pasando, por supuesto, de todo ojete ajeno al suyo.</p>
<p>Kota decidió tirar la pala por encima de su cabeza, llenándome la mía de arena, y corrió a subirse al tobogán. Al bajar, decretó que había subirse por el lado de deslizarse y volverse a tirar y cuando hizo esto dos veces, desterró el tobogán, de momento, para echar a correr hasta esconderse detrás de un árbol y gritar «papaaaaa me he idoooo» a grito pelado en perfecto japonés.</p>
<p>Yo hice como que le buscaba debajo del tobogán, detrás de uno de los bancos&#8230; hasta que por fin le «encontré» detrás del árbol. «¡Te cogí!», dije en castellano, y entonces echó a galopar descojonándose vivo camino de la montaña de arena otra vez. Allí estaba el chaval, todavía con el casco de la bici puesto, de pies, quieto sin hacer nada, sin otra preocupación que mirarnos en silencio. Quería esbozar una sonrisa, se le notaba desde el árbol de al lado de los columpios, pero su timidez le paralizaba desde las comisuras a los tobillos.</p>
<p>Kota le habló: «holaaa, ¿cómo te llamas? ¿qué haces aquí parado? ¿no tienes palas? qué casco más bonito, ¿cómo te llamas?, ¿qué haces? ¿vas a la guardería? ¿cómo te llamas?» en su japonés ametralladora de los domingos por la tarde.</p>
<p>El niño no contestó. Solo hacía por aguantar la sonrisa y, sobretodo, las ganas de echar a correr y esconderse detrás de algún árbol con alguien que hiciese por buscarle.</p>
<p>Su padre ya no sostenía el móvil con las dos manos en el banco, ahora solo lo hacía con una porque en la otra aguantaba un cigarrillo entre los dedos.</p>
<p>«Hola», le dije yo en japonés, «¿quieres jugar con nosotros? ¿hacemos una montaña más grande todavía?». Asintió con la cabeza y casi creí ver que se reía. Entonces Kota le acercó la pala amarilla, porque la roja es suya y nadie puede osar tocarla. Pero el niño, cuyo nombre no supimos nunca, no la acababa de coger, así que Kota, con su habitual paciencia de dos segundos, me la dio a mi para que se la diese yo y se dispuso a cavar con la suya.</p>
<p>Me acerqué al chaval, pala amarilla en mano, cuando, yo que sé de donde, apareció el padre con la cara avinagrada, nos hizo un par de reverencias sin mirarnos ni hablarnos, le cogió en brazos, le montó en la bici y se lo llevó por donde había venido diez minutos después.</p>
<p>El chaval nos miraba y nos decía adios con la mano mientras se alejaba.</p>
<p>&#8211; «Se tenían que ir, ¿verdad?, a ver si otro día juega con nosotros», me dijo Kota.</p>
<p>&#8211; «Si», contesté yo, «otro día, a lo mejor juega».</p>
<p style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px">
[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-p2o5C0Wf0Yk/WYlLRc04o5I/AAAAAAAB5Rc/9d3AOR-vVHUxGovC5APFYpaxvfwODJuogCCoYBhgL/s144-o/IMG_6470.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6451770704352813970&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6470.JPG» image_size=»2448&#215;3264&#8243; ]
</p>
<p class="clear">
<p style="margin-top: 25px; margin-bottom: 25px"></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../la-pala-amarilla/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>50</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10388</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Otoño otoñete</title>
		<link>./../../../otono-otonete/index.html</link>
					<comments>./../../../otono-otonete/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Sep 2016 03:43:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bicis]]></category>
		<category><![CDATA[Hakone]]></category>
		<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<category><![CDATA[Vete a saber]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10259</guid>

					<description><![CDATA[La vírgen como pasa el tiempo, madre de Dios. ¿¡¿Qué pasa, patausagis 足兎!?!? ¡¿¡que marcha me lleváis?!?. Yo aquí ando dándome cuenta de sopetón por enésima vez de que el tiempo pasa más rápido que ni sé&#8230; que se haya acabado el verano ya&#8230; ¿cómo te quedas?, yo pericueter tirando por lo bajo. Bueno!! pasemos &#8230; <a href="./../../../otono-otonete/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Otoño otoñete</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La vírgen como pasa el tiempo, madre de Dios. </p>
<p>¿¡¿Qué pasa, patausagis 足兎!?!? ¡¿¡que marcha me lleváis?!?. Yo aquí ando dándome cuenta de sopetón por enésima vez de que el tiempo pasa más rápido que ni sé&#8230; que se haya acabado el verano ya&#8230; ¿cómo te quedas?, yo pericueter tirando por lo bajo.</p>
<p>Bueno!! pasemos a ver en qué berenjenales hemos andado metidos&#8230; ah sí, ¡las vacaciones de verano!. Este año no han sido nada del otro mundo en realidad: una semanita solo na más. Como yo entré a trabajar en la empresa el uno de abril, me corresponden 12 días de vacaciones, pero jodé, desde que entré me he puesto malo bastantes días con fiebres más tontacas que ni sé (sponsored by la guardería de Kota, que se pone él malo un día, me lo pega y yo me tiro una semana). No sé si sabéis que aquí si te pones malo, o te pillas el día de vacaciones o te lo descuentan del sueldo, no hay más. Así que total: vacaciones muy cortas, pero mira, de lo malo malo, eso que ahorramos para volver a España los tres el año que viene que ya son tres billetes de avión los que hay que pagar.</p>
<p>De esa semana, decidimos pirarnos tres días a Atami a que Kota pudiese ir a la playa por primera vez en su vida con calma, y luego otro par de días a Hakone esta vez con mi suegra para que pasasen tiempo juntos porque aunque vivimos a apenas una hora de distancia, lo cierto es que la rutina nos deja poco margen para vernos. Qué curioso.</p>
<p>Bueno, total, que este viaje de Atami yo creo que ha sido el primero en el que nos lo hemos pasado bien de verdad con Kota, de repente la cosa ha cambiado de estar todo el rato intentando que no llore, que no lo pase mal en los trenes o intentar que se duerma en hoteles «hostiles», a descojonarnos vivos con sus ocurrencias. Es muy gracioso como entra en la habitación y se emociona a grito pelado descubriendo lo que hay dentro: «PAPÁ!!! EL BATER!!!!», jajaja, es el pataliebre mayor del reino!!</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-7Zuwu1oervI/V-Xcchbl_kI/AAAAAAABzLE/jNQAoBAu-q8C87wGSIv0hEYxt37l0x_ZACCo/s144-o/1316699120483819035.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710833535024706&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1316699120483819035.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-uUISQv7w1Go/V-Xccgl7TQI/AAAAAAABzLE/RmQ2uX5ySn82ipDstsl5euHitKm4KiGdgCCo/s144-o/1316485656876250571.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710833309928706&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1316485656876250571.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Ohu8TmtMYpg/V-XccmuldcI/AAAAAAABzLE/7tXXSQQHjHcI87gTa4t634iHX5rGRJfUgCCo/s144-o/1314249234664447456.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834956858818&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1314249234664447456.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-nmXiUASDwrI/V-Xccu-ouhI/AAAAAAABzLE/BCiPZhSwKhAM-IyoM9qYJ-SI1DieJW3MACCo/s144-o/1313712261889738483.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710837171665426&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1313712261889738483.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-oxmjRp5zVAU/V-XccjRLyYI/AAAAAAABzLE/zp3LqjHqVt4U9_k3v-frTE0TxKft7GC_gCCo/s144-o/1313584009669797853.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834028235138&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1313584009669797853.jpg» image_size=»1080&#215;809&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>La playa de Atami no es tampoco nada del otro mundo, la verdad es que quitando Okinawa, todavía estoy por ver una playa que le haga sombra a cualquiera de las nuestras del norte: aquí están bastante sucias y hay más gente que ni sé (por cierto: ¿sabéis que hay el doble de pezones que de personas?, de nada, el saber no ocupa lugar). Pero estuvo guay la experiencia de meter por primera vez a Kota en el mar: estaba acojonadísimo con las olas, jajaja.</p>
<p>Al volver a Tokyo, aprovechamos para llevarle también a Kota al cine a ver una película de Anpanman, por cierto que un día tengo que hablar del emporio Anpanman, es acojonante lo que tienen montado aquí en Japón con esos dibujos animados&#8230; es una mafia. Pero bueno, sacaban peli y tenemos un cine cerca que se adapta bajando el volumen y dejando bastantes luces encendidas para que puedas ir con niños muy pequeños sin que salgan escopeteados al primer trailer. Kota estuvo muy muy callado toda la película, yo creo que tan flipado que no era capaz de decir ni mú, parecía que no lo había disfrutado nada, pero luego después no dejó de hablar de la «tele grande» donde había visto al cararedondaman y de la peli en si, jajaja, jodé, es muy emocionante hacer estas cosas tan «normales» para nosotros con él.</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-waBf5VHHgGY/V-XcchobJrI/AAAAAAABzLE/1TNSzJeE6rUkpu3s3M0I-BLFyaGtHcb-QCCo/s144-o/1315071708838978667.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710833588840114&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1315071708838978667.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Jaja, me acabo de acordar que cuando saqué esa foto el móvil hizo un ruido de la hostia y encima saltó el flash, jajaja, vaya notas el gaijinaco de las entradas!!</p>
<p>Como decía por ahí arriba, también nos fuimos a Hakone con la abuela. Lo cierto es que hizo bastante malo aunque no llegó a llover, no vimos el Fuji ni de coña, pero lo pasamos muy muy bien. Kota no le soltaba la mano a la abuela ni pa Dios e hicimos lo que se hace en Hakone: subirnos en mil vehículos desde teleféricos, funiculares, trenes hasta el barco ese del lago. Y a la vuelta, pues echarnos un obento en el tren como mandan los cánones japoneses (te dan un mes más de visado por cada uno que te zampes si presentas el ticket en inmigración).</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-a3y5tiL72xg/V-Xccvr8o5I/AAAAAAABzLE/6ltVA3FzeOwu4kATquO-k9xNHqyq71QqgCCo/s144-o/1317155006322912626.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710837361714066&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1317155006322912626.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-ri70SUSXDEA/V-XccmHRZxI/AAAAAAABzLE/3ezQOcwaBV4ta1VIRLbf5fOBXQwC7NUUgCCo/s144-o/1317123180506301105.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834791966482&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1317123180506301105.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-GcZL8f5uV3w/V-Xccn_7w4I/AAAAAAABzLE/jlAXnCjsBXYT8JFuKEMxv2cp87haQR2KgCCo/s144-o/1317121775665955190.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710835298059138&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1317121775665955190.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-_8fAj5fRJc8/V-XccrYuy0I/AAAAAAABzLE/U4vNAkJApRAPAInCjT71O1S0lHH-AIvYwCCo/s144-o/1317112132600491361.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710836207373122&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1317112132600491361.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>De vuelta en Tokyo, otra vez, resulta que ese fin de semana había fuegos artificiales cerca de donde vivimos, así que fuimos a una azotea de unos centros comerciales que la abrían para estos menesteres y que prometía unas vistas privilegiadas.</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-OW07FNLzjmI/V-Xcck_5urI/AAAAAAABzLE/Q3MFB-zaXPAxGhrkw9Hp189ikTHyU4FngCCo/s144-o/1321643994471542309.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834492619442&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1321643994471542309.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>¿Veis el pedazo de logo del Seven Eleven?, pues detrás estaban los fuegos&#8230; qué cabrones, mientras vendían cervezas y bentos los del centro comercial, no avisaban que sólo se jipiaba algo si te sentabas a la derecha del todo&#8230; así que cuando empezaron y ya nos habíamos comido y bebido a Dios por una pata, no se veía ná y se escuchó un «EEEEEEEEE?!?!?!?» del 90% de los que estábamos allí que no nos quedó otra que pirarnos resignados para casa. Jajaja, menuda historia, hora y media esperando pa ná!!</p>
<p>Y las vacaciones se acabaron y la rutina sigue, que con Kota es cansada a veces pero aburrida nunca. Ojo a la foto:</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-V9Tl3DlNKC8/V-Xccl-RJiI/AAAAAAABzLE/45ssKsxXBpwG2M0J3TI74TmUcW3tggtigCCo/s144-o/1325809830002237220.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834754201122&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1325809830002237220.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Un buen ejemplo: ir a cambiar las sábanas de la cama y al volver encontrarte que el tío le había pegado un bocao a todas las manzanas del frutero y luego las volvió a dejar ahí&#8230; y se estaba descojonando tanto que es que no puedes hacer otra que reírte también, jajaja.</p>
<p>Ah, jaja, ojo a esta otra foto también:</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Pv124Ck3v-E/V-Xcch1FrnI/AAAAAAABzLE/ZfVuUgGgnEUwq8rRUhXXEKFLQbmsW7I3wCCo/s144-o/1324207815388173185.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710833641959026&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1324207815388173185.jpg» image_size=»750&#215;750&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Esa me la sacaron hace un par de meses, porque querían hacer una página para animar a la gente a que se viniese a la empresa; me hicieron una entrevista y después me hicieron posar ahí en plan modelo: ríete, ponte serio, las manos en los bolsillos, mira hacia un lado&#8230; jajaja, estuvo guay, me lo pasé muy bien y salieron fotos chulas. Cuidao conmigo que todavía tengo mojo, cuidao conmigo !!</p>
<p>La web es esta si tenéis curiosidad: <a href="http://recruit.peroli.jp/voice/10/">Recruit Peroli</a>.</p>
<p><a href="http://www.donderis.net/">Carlos</a>, por cierto, deja de trabajar conmigo, jaja, anda que ha durado el tío. Voy a echar de menos el rollo que nos traemos, no tiene nada que ver trabajar solo en japonés que poder comentar la jugada en tu idioma con un colega. En fin, dicen que no hay dos sin tres, así que vete a saber! </p>
<p>En otro fin de semana tonto, nos fuimos con los de la empresa de Chiaki a una granja que hay en Chiba a ver ovejas. A mi, que soy de Zalla, que cada vez que iba a ver a mis abuelos pasaba por prados llenos, este plan me parecía una chorrada muy gorda, pero todo sea por ver la reacción de Kota que tenía pintas de que se iba a reír mucho. </p>
<p>Al final no fue así: al montarnos en un autobús, Kota se mareó y empezó a devolver, no teníamos ropa para cambiarle y hacía bastante frío&#8230; al final compramos ropa en una tienda que había por ahí y pudimos disfrutar un poquito de los bichos, pero la verdad es que nos podíamos haber ahorrado el viaje&#8230;</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-PRkHukE2NZM/V-Xccpho1WI/AAAAAAABzLE/FrOM41Et_EIoqLRINNmvOW3fihO5L9izQCCo/s144-o/1326586900492017360.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710835707860322&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1326586900492017360.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-t9W4WnSfeAQ/V-XccjcctJI/AAAAAAABzLE/0pIBP1hL_wMWS7D7TublfCOPEkB2AY7eQCCo/s144-o/1326581158775044385.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834075481234&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1326581158775044385.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-lxYSzKfUrOk/V-XccmcD_JI/AAAAAAABzLE/hGmuRoJruFIeTBbof-gXmrIJ1tYAuM7hACCo/s144-o/1326568556552292417.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834879167634&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1326568556552292417.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>En otra de estas, Chiaki se fue con una amiga suya que también tiene un crío de la misma edad que Kota, a pasar el día por ahí. En otras palabras: la jefa me dio el día libre, jajaja, así que se me ocurrió que estaría guay coger la bici e irme a visitar la casa donde viví tantos años yo solo al llegar a Japón. Me recorrí veintipico kilómetros y me moló ver Honmonji otra vez, además me hizo un día de la hostia. Saqué fotos para mandárselas a los de Orbea, pero pasaron de mi culo un huevo, jajaja, que gañanes!!</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-iQMeY_ZXoWE/V-Xccji9QXI/AAAAAAABzLE/7z0nonizyssU8bAjMEONbPz9kPlk-CvPQCCo/s144-o/1331659165785076522.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834102780274&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1331659165785076522.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/&#8211;emr3Mljk4Q/V-XcciwIRlI/AAAAAAABzLE/WTaRLRJ8zKcfqCL6YY-WUBW0vC68dB4XwCCo/s144-o/1331655282161609039.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710833889592914&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1331655282161609039.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-RFXP6mQ3s0Y/V-XccpyTvEI/AAAAAAABzLE/p4__AvFSKm4sh5vvTiOCA015yiTmE6ljgCCo/s144-o/1331650569793708481.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710835777780802&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1331650569793708481.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Chiaki hizo los años, yo que voy a hacer cuarenta mañana flipo con lo joven que es, Tosca, eres el puto amo, jajajaja. Le regalé un pedazo de bolso, compré una tarta en Shibuya que traje en la bici como pude y un montón de chorradas de la tienda Tigers esa. A la mañana me levanté sobre las cinco para preparar todo, pero me pilló a medias, jajaja. Eso sí, la canción del cumpleaños feliz que ensayé con Kota fue infalible y estuvo un rato soltando lagrimones, jejejeje. ¡¡ Muchas felicidades, guapísima mía !!</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-pgkvllzzIRo/V-XccphIwnI/AAAAAAABzLE/JBPikDWQAFMmIGSR3sWGj7y0AdnIvDEKgCCo/s144-o/1338826022154323299.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710835705758322&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1338826022154323299.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Y luego ná, como siempre pasando los sábados con Kota. Es el pito&#8217;s day del clan Tosca, los hombres de la familia se quedan solos para liarla tan parda como ir al parque a los columpios, a la piscina de bolas esa o a dar paseos por la calle buscando hormigas. Me río yo de Pablo Escobar, nosotros si que somos peligrosos, amigos!! cerrad puertas y ventanas que salimos a liarla!!</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-BZoL1iPNuGU/V-XccmDyd7I/AAAAAAABzLE/KFt4Yd1SVYEqLmYg7-pWiXrR8QNS5PhNgCCo/s144-o/1341152789959394537.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834777356210&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1341152789959394537.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-DLqMA-imXFs/V-XccsYchKI/AAAAAAABzLE/rSzqgRyOOPInemA2z_HwZiGhnbh6vI86ACCo/s144-o/1338378855845368187.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710836474610850&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1338378855845368187.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-5jgABntc0mw/V-XcciQ1RTI/AAAAAAABzLE/gnBGpVzY73kdVJJ53ASyRGvlVDWIsPhzgCCo/s144-o/1325390663877104043.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710833758324018&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1325390663877104043.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Y con esto nos ponemos al día, creo yo. La última locura que me queda por contar es la del invento para hacer dominadas que compré y con el que creo que me he jodido el cuello porque me duele lo que no está escrito:</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-94Xutkc3G6g/V-XccsLnC3I/AAAAAAABzLE/VjswhDc_SBkOHq9riTLLK3Idg1QJOU8igCCo/s144-o/1341021395450992427.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710836420774770&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1341021395450992427.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Eso si, si finalmente hacemos el Dominada&#8217;s Challenge el maldito albaceteño y yo, que no se diga que no iré preparado!! (Chiaki dice que pa cuando llueva vendrá bien: arriba tendemos los pantalones y abajo las camisas.)</p>
<p>Y ya está, voy a ver si bajo a Kota de la encimera y consigo que se duerma un ratejo. De mientras&#8230;</p>
<p style="font-size: 24px; font-weight: bold; text-align:center">¡¡ háganme el favor de pasar un buen fin de semana, muchachos !!<br /> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p style="margin-top: 20px, margin-bottom: 20px"></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../otono-otonete/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>35</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10259</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Mite mite, papa, el tren da yo!</title>
		<link>./../../../mimi-sensei/index.html</link>
					<comments>./../../../mimi-sensei/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Feb 2016 09:48:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10156</guid>

					<description><![CDATA[Aroma de café, pero no de ese de las cápsulas de plástico, que ni es café ni es nada. Café del de darle mucho ajetreo tanto a las neuronas como a los estómagos, del de siempre, del de toda la vida. Aroma de café de verdad es el que envuelve y define la atmósfera de &#8230; <a href="./../../../mimi-sensei/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Mite mite, papa, el tren da yo!</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Aroma de café, pero no de ese de las cápsulas de plástico, que ni es café ni es nada. Café del de darle mucho ajetreo tanto a las neuronas como a los estómagos, del de siempre, del de toda la vida. Aroma de café de verdad es el que envuelve y define la atmósfera de esta cafetería que queda encima de la estación Gotanda de la línea Yamanote de Tokio. Una estación en la que prácticamente no hay nada y sin embargo me abofetean cada mañana media treintena de recuerdos distintos por día; aquí es donde aterricé la primera vez que volví a Japón yo solo hace tres milenios y sietemil lunas. Ya no existe esa empresa donde hice de tahúr con mi destino: no se cruza ya uno con Akira y su frente eternamente inundada, ni se camina junto a Eri y su desafiante sinvergonzería, ni se trata de evitar al irlandés cuyo nombre parece ser que he querido olvidar por razones que jamás olvidaré, ni se abraza ya con la mirada a Michiko y su siempre presta disposición a ayudar en lo que sea. </p>
<p>Las mañanas son tan de otra manera que hasta yo me desentiendo de aquel chaval que era.</p>
<p>Ahora todo es Kota. Ahora yo quiero que todo sea Kota porque debe ser así; porque llegará un momento en que Kota necesitará ser solo él y entonces nosotros volveremos a lo nuestro si todavía nos acordamos como se hacía y qué era lo que fuese que hiciésemos antes de que viniese.</p>
<p>A veces me cuestiono si es verdad que no estuvo siempre con nosotros&#8230;</p>
<p>Me sorprendo, una vez más, con como ha cambiado mi rutina. Bueno será, pues, dejar constancia para comparar con la siguiente vez que se me languidezca un viernes:</p>
<p>A las seis y media de la mañana suena el despertador y sin embargo de los tres que duermen en esa habitación, solo se levanta un servidor. No ha lugar a la pereza: hay mucho que hacer. Los despertares siempre habían sido tranquilos: un café o un té mientras se repasan las noticias de este y aquél país con el primer cacharro en el que vaya internet al que se eche mano. Ahora hay que prepararle el desayuno a Kota. Conviene además ser creativos para que, fruto de la sorpresa, el cada vez más chaval se termine lo que hay en el plato sin tardar mucho más de lo debido. Para cuando ellos dos se levantan ya suele haber algo en la mesa, entonces, ese momento en que está entretenido comiendo, me preparo yo.</p>
<p>Chiaki le toma la temperatura y rellena la hoja de ese día del cuaderno de la guardería. Todos los días debemos anotar la temperatura y escribir algo: si ha dormido bien, si le duele algo, si vamos a llegar más tarde a recogerle&#8230; Por aquello del japonés, la tarea se la autoasignado Chiaki y al ser yo el que le llevo por las mañanas, también se encarga ella de cambiarle y vestirle.</p>
<p>Entonces bajamos los dos, a veces entre sollozos desconsolados, a veces, diría que la mayoría, entre risas. Y mientras yo saco la bici eléctrica del parking, Kota se dedica a corretear todo lo que pueda dando voces aquí y allá. Cuando consigo darle caza, le siento en el asiento de delante que de momento es el único que hay, aunque seguramente habrá que poner el de la parte de atrás porque Kota ya hace meses que pesa más de diez kilos. Cinturón de seguridad y casco de Anpanman en cabeza, salimos ya pedaleando hacia la guardería.</p>
<p>Por el camino, invariablemente, nos cruzamos con los chavales que van a la escuela que queda al lado de casa, con un señor que no conozco de nada pero que me saluda efusivamente cada mañana, un señor que está allí supongo que para vigilar que los estudiantes llegan bien a clase. Y con un gato gordo blanco al que Kota saluda gritando «ñan ñaaaan!!!» desde el asiento con mejores vistas de toda la bici.</p>
<p>De la misma manera, Kota gritando «tren tren bye byeeee» en su perfecta mezcla de idiomas me hace saber que a nada que pasemos por encima de las vías, estaremos ya en la guardería donde entraré con él en brazos justo justo hasta la puerta que es el lugar de dejar los zapatos. Ya en la habitación grande, nos lavaremos las manos bien con jabón y después nos daremos con alcohol porque este año en Tokyo está dando fuerte la gripe A y están tratando de que no pase en la guardería aunque ya se han dado un par de casos.  Lo siguiente que pasa es que una profesora viene y le toman la temperatura, si sube de 37.5, para casa que nos volvemos. Se la tomarán también después de comer y a media tarde llamando para que le vayamos a buscar si es el caso.</p>
<p>Si hay suerte y está la profesora que le gusta a Kota, todo irá fluido. Es una chica con mucha mano para los críos que le tiene cogido el truco a Kota hasta el punto que ya se echa a reír nada más verla. Tiene gafas así que Chiaki la ha bautizado con Mimi-sensei que es el nombre de la profesora con gafas que sale en Anpanman. Kota cualquier día se lo cascará, pero eso será otra historia.</p>
<p>Bien llorando como un descosido o bien más feliz que una perdiz, llegará el momento en que Kota se quedará solo y yo me iré con la bici de batería hasta el parking de la estación donde lo normal es que la aparque, coja la mía que duerme allí y enfile hasta Gotanda. A la tarde Chiaki hará el viaje de vuelta: parking de la estación &#8211; guardería &#8211; casa.</p>
<p>Aquí en Gotanda siempre aguanto una hora antes de entrar a trabajar para poder tener al menos esos sesenta minutos exclusivamente para mi al día; normalmente entro en alguna cafetería cercana a la oficina y trabajo en algún proyecto personal como la web de viajes o la de Karate o estudio algo de japonés. </p>
<p>Los viernes he pensado que los voy a dedicar al blog y de momento lo estoy cumpliendo, si me seguís leyendo, me seguirá mereciendo la pena.</p>
<p>En la oficina lo haré lo mejor que pueda hasta la una de la tarde que es cuando voy a uno de los dos gimnasios a los que estoy apuntado: o el de pesas o el de crossfit. Al menos una sesión de crossfit a la semana cae seguro, el resto lo divido entre grupos musculares y flexibilidad de piernas en el otro gimnasio, cuando haga mejor tiempo saldré a correr aunque sean 40 minutos aprovechando que tengo donde ducharme.</p>
<p>Después comeré lo que traigo de casa delante del ordenador. Aprovechar los mediodías para ir al gimnasio es algo que se viene manteniendo desde hace un par de oficinas y que seguramente siga haciendo mientras pueda allá donde aterrice a rascateclear. Sigo creyendo que enmascarar lo que quieres hacer entre la rutina del día es la mejor manera de llevarlo a cabo; probablemente después de la oficina no iría al gimnasio la mitad de las veces como tampoco haría 30km en bici más que en alguna ocasión especial. Ahora no lo planeo, no existe ese momento de pensar en ello y quizás echarse atrás: simplemente es lo que hay y se hace.</p>
<p>A mis cuatro de la tarde ya son las ocho de la mañana en España, así que le mando un mensaje a mi madre que ya estará despierta, esto también es invariable. Le pregunto por como han pasado la noche, le cuento alguna cosa mía y siempre le mando alguna foto de Kota para que ella, en la medida de lo posible, pueda seguir la evolución de su nieto por lo menos hasta la siguiente vez que le vuelva a ver. Me sigue sorprendiendo que pueda hacerlo: que haya aprendido a manejar el whatsapp, probablemente por mi culpa y que nos mandemos fotos como si nada. </p>
<p>Seguramente si viviese en España no chatearíamos tanto&#8230; con este pensamiento me quiero quedar por aquello del lleno de las botellas.</p>
<p>Ocho horas de trabajo después ya estaré de nuevo camino de casa. En el trayecto andando desde que dejo la bici por la noche en el parking de la estación hasta el súpermercado, revisaré el móvil porque Chiaki me habrá pasado la lista de la compra y a ello me pondré si es que hay compra que hacer. Al llegar a casa, Kota ya habrá cenado pero querrá comer algo de lo que comemos nosotros entre risas, puñetazos y juegos. Chiaki me cuenta lo que le han dicho en la guardería, porque también escriben las profesoras algo todos los días en la libreta: que si le gusta hacer tal cosa o a aprendido a decir tal palabra. Cada frase de Chiaki es inmediatamente reforzada por explicaciones de Kota en su idioma medio inventado&#8230; es increíble y emocionante ver como cambia cada día, no me perdería esa recena suya ni aunque me pagasen cuarenta veces mi sueldo por quedarme en la oficina hasta tarde. Como tampoco cambiaría el momento del baño ni el de después de ponerle a dormir. Últimamente cuesta un poco porque le da por saltar y tirarse de cabeza desde nuestra cama hasta su futón, o por medio hacer el pino de cabeza sin manos o por pegarnos con el primer muñeco que tenga a mano que rezamos porque no sea el robot ese de plástico duro.</p>
<p>Raro será que no nos quedemos dormidos con él de puro agotamiento.</p>
<p>Llegará un día en que Kota deje de inventarse palabras, irá y volverá solo a la escuela y quizás no quiera sentarse en las rodillas de su padre para ver el Totoro o el Anpanman que toque. Pero hasta que eso pase, por mis huevos que pasaré el mayor tiempo posible de mi vida llevándole en bici para emocionarme mucho más que él cuando pasemos las vías y grite en dos idiomas y ninguno a la vez: «パパ！　見て！ el tren!!!! bye bye treeeeen!!!».</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-wrqIZLXY0jM/VtAedqC8GlI/AAAAAAABpE4/PNS_gHGxWzI/IMG_7921.JPG?imgmax=720" alt="IMG_7921.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../mimi-sensei/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>25</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10156</post-id>	</item>
		<item>
		<title>El Setsubun de las pelotas</title>
		<link>./../../../el-setsubun-de-las-pelotas/index.html</link>
					<comments>./../../../el-setsubun-de-las-pelotas/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2016 09:06:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cultura]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Japón]]></category>
		<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10138</guid>

					<description><![CDATA[Lo del Oni ese. Seguro que sabéis, y si no os lo cuento yo aquí, lo que es el Setsubun. Mayormente se trata de una costumbre japonesesca en la que un pavo se disfraza de demonio y la gente le tira semillas de soja gritando «demonio! fuera!! suerte!! dentro !!» como si no hubiese un &#8230; <a href="./../../../el-setsubun-de-las-pelotas/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">El Setsubun de las pelotas</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Lo del Oni ese.</p>
<p>Seguro que sabéis, y si no os lo cuento yo <a href="./../../../setsubun/index.html">aquí</a>, lo que es el Setsubun. Mayormente se trata de una costumbre japonesesca en la que un pavo se disfraza de demonio y la gente le tira semillas de soja gritando «demonio! fuera!! suerte!! dentro !!» como si no hubiese un mañana. Luego se zampa también un rollaco de arroz con cosicas mirando pa el Cuenca de aquí y esa movida te da suerte ya para todo el año&#8230;. </p>
<p>¡Y yo que sé porqué! ¿a mi que coño me preguntáis?, ¡ellos sabrán, déjales! ¡¿¿te dicen ellos a ti algo del oro, el incienso y la mirra esa!?!?, ¿!¿o de las uvas de nochevieja!?!?, ¡¡pues entonces!!</p>
<p>Bueno, total, a lo que yo iba es que:</p>
<p style="text-align: center; font-size: 28px">¡¡ Me cago yo en el Setsubun, hombre !!<br /> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/ikucopon.gif" alt=":copon:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p>Resulta que en la guardería de Kota han estado toda la semana ensayando la movida con pelotas de plástico en vez de con semillas de soja: se las daban y les enseñaban a tirárselas a un muñecote que tenían puesto ahí. Hasta aquí la cosa mola, una novedad para Kota porque es su primera vez y felicitación por parte de las profesoras cuando fui antes de ayer a buscarle porque parece que se le daba bien el asunto. Como le tire las pelotas a la cara con la misma fuerza con la que me tira a mi los muñecos de Anpanman, el Oni ese se iba a volver a casa con más hostias que un saltamontes dentro de una lata.</p>
<p>Pues bien, llegó el día S y tres profesoras se disfrazaron de demonios con máscaras feas y ropajes y se dedicaron a danzar por el jardín de la guardería que se ve perfectamente desde los ventanales de dentro. Jugaron a la cosa de asustarles, y las profes de dentro, cómplices de la movida, les decían «¡¡mira mira que están ahí los demonios, coged las pelotas!!» y así. Hasta que finalmente entraron dentro gritando y montando escandalera con las máscaras y pasó lo que es normal que pase con niños de 0 a 3 años: ¡¡¡ todos llorando más acojonados que Rita Barberá en el dietista !!!!</p>
<p style="text-align: center; font-size: 28px">¡¡Pero que no dejaron de llorar ya en todo el día, parece !!</p>
<p>Al llegar a casa, Kota estaba todavía como acojonadillo: se notaba que el pobrecico lo había pasado mal. Cenó y se metió en la cama sin protestar, estaba como achuchaíllo ahí en si mismo.</p>
<p style="text-align: center; font-size: 28px">¡¡ Pues menuda nochecita !!</p>
<p>No hemos dormido una mierda porque no ha dejado de llorar y despertarse con pesadillas de los bichos de los huevos gritando «nooo diablo, veteeee, veteeee». Para cuando conseguíamos que se calmase, después de media hora haciéndole ver que lo más feo que había en aquella habitación con él era su padre, se volvía a dormir y se despertaba al de un rato otra vez igual. Así que hoy llevo unas bonicas ojeras sponsored by Setsubun. </p>
<p>Mecagüen la madre que lo parió.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-a1J5vwVYpjM/VrMReWJ_qAI/AAAAAAABnqY/JKXz_0_JJFw/featured-image40.jpg?imgmax=720" alt="featured-image40.jpg" width="720" height="378" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p>PD: Los hechos son verídicos, lo ha pasado bastante mal. La manera de contarlo no tanto, en realidad me hace mucha gracia la cosa y ahora si vemos que Kota se porta mal le amenazamos con que viene el demoniaco y se achanta cosa fina!!</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../el-setsubun-de-las-pelotas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>39</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10138</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Mi infancia y la de Kota</title>
		<link>./../../../mi-infancia-y-la-de-kota-i/index.html</link>
					<comments>./../../../mi-infancia-y-la-de-kota-i/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jan 2016 01:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[De todo un poco]]></category>
		<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10104</guid>

					<description><![CDATA[Han pasado muchas cosas desde finales del 2014 hasta hace muy poco, algunas, como supongo que se intuyen, muy malas, horribles. Ya dije alguna vez que no hablaré de ello; no ahora al menos y de nuevo os pido que, por favor, no me preguntéis jamás, pasemos tres o cuatro páginas para delante. Comienzo este &#8230; <a href="./../../../mi-infancia-y-la-de-kota-i/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Mi infancia y la de Kota</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Han pasado muchas cosas desde finales del 2014 hasta hace muy poco, algunas, como supongo que se intuyen, muy malas, horribles. Ya dije alguna vez que no hablaré de ello; no ahora al menos y de nuevo os pido que, por favor, no me preguntéis jamás, pasemos tres o cuatro páginas para delante.</p>
<p>Comienzo este 2016 con muy pocas fuerzas, y sin embargo muchas ganas. Raro, pero es verdad; tengo tantas tantas ganas, pero tantas ahí escondidas por detrás del alma que he decidido que ya va tocando quitarse del medio de una puta vez y que puedan salir aunque sea de a pocas a pocas.</p>
<p>Escribir, como algunas otras cosas, es algo que nunca pensé que dejaría de lado. Haré por que no vuelva a pasar e intentaré que este blog vuelva a asemejarse siquiera una migaja al que fue.</p>
<p>Me pongo ya a ello con una reflexión que llevo tiempo haciéndome y que finalmente he despedazado y recopilado para publicarlo al fin. </p>
<p>Vamos, pues, con:</p>
<p style="text-align: center; font-size: 24px; margin:10px 0 10px 0; padding: 0; font-weight: bold; text-indent: 0">Diferencias entre mi infancia y la de Kota</p>
<p>El caso es que no puedo dejar de acordarme de lo que me acuerdo de mi niñez cada vez que veo a Kota corretear con el turbo puesto por el pasillo camino del comedor como si allí fuese a estar, yo que sé, el chupete sabor fresa eterna o algo así. Últimamente me ha dado por pensar en lo diferente que es y va a ser su infancia con respecto a la mía, no ya solo por la cultura y el país, sino por que es otra época totalmente distinta.</p>
<p>Para empezar no hay una cadena de música con su correspondiente armario repleto de cintas de casette con canciones grabadas de la radio que se cortaban justo justo cuando al dichoso locutor le daba por hablar. Cintas con nombres tan originales como «marchosas» o «verano del 89». También llegaron después un huevo de CDs, yo tenía una increíble colección hecha a base de pedidos a la Discoplay y visitas al mercado de los miércoles de la plaza de Zalla. Tenía el CD doble de Duncan Dhu «Autobiografía», no te lo pierdas, menudo tesoro, ¿donde habrán ido a parar?&#8230; ¿seguirán en Zalla? ¿se seguirán escuchando?. La música en mi casa ahora es un iPhone, el que esté más a mano y menos maltrecho de todos los que hay por ahí tirados, que se conecta a un altavoz bluetooth de los dos que hay en casa: o el del salón o el del baño, que es donde le pongo a Kota canciones infantiles de mis tiempos mozos. Últimamente con Apple Music, así que ni sincronizar con el ordenador me hace falta ya, un grito al Siri: «oye Siri, ponme canciones de Sabina» y ala.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-12Z2GVvzZ1U/VqF6LGWZhnI/AAAAAAABkuE/hmgNUXVTSe4/IMG_8953.JPG?imgmax=720" alt="IMG_8953.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-427DW4i2yFA/VqF6LxGd1xI/AAAAAAABkuQ/sDX16ocsHko/IMG_9034.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9034.JPG" width="720" height="540" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
En cuanto al tema cinematográfico, en casa tampoco hay un vídeo como tampoco existe un armario lleno de películas y programas grabados de la tele estilo aquellos especiales de Martes y 13 que tantas y tantas veces habré visto con mi hermano Javi los sábados por la mañana donde poco más había que hacer entre cafés y migas. Ver la televisión, con todos sus anuncios y horarios, ahora es una perdida de tiempo acojonante.</p>
<p>Lo que tenemos es una AppleTV conectada a una tele el triple de grande y delgadica que la de que teníamos nosotros, tele que le compré a un tipo en Meguro a través de Craigslist, un tío sin cejas más raro que su プタ母 que decía que se iba del país a escape después de todo el Cristo de Fukushima y que me la dejó tirada de precio. Esa AppleTV, que está pirateada, se enchufa a la TimeCapsule que a su vez está enchufada a un disco duro externo de la hostia de gigas, ni sé cuantos, donde están todas las películas que he ido recopilando estos años de vida en Japón, películas que alguna vez espero ver con Kota en castellano: «Los Goonies», «Cazafantasmas», «La princesa prometida»&#8230; Las series que voy viendo como Juego de tronos, Los Soprano, Family Guy, poco duran ahí metidas: capítulo que veo, capítulo que borro al momento, la única que ha sobrevivido es Dragon Ball que conseguí íntegramente en japonés y que conservo desde el primer al último capítulo. Toda esta movida se controla también con el primer iPhone al que se llegue porque el mando a distancia desapareció hace meses (fijo que Kota sabe donde está). Las series que veo con Chiaki, como Walking Dead, es a través de Hulu porque ella no pilla el inglés y en Hulu Japan vienen con subtítulos. Hulu también fona con la AppleTV, habrá que echarle un ojo a Netflix ahora que también va.</p>
<p>Pero mira por donde que si que echo de menos un vídeo: que la AppleTV pudiese grabar cosas de la tele. Hay veces que nos enganchamos a algún dorama de estos pero nos caemos de sueño, molaría poder grabarlo para verlo después. La tele japonesa normalmente es un pestuño, pero hay series que están muy bien y que son muy dificiles de conseguir por internet porque aquí no se lleva eso del pirateo y casi nadie sube ni comparte ná. Otras veces hay programas sobre España o de Karate que ve Chiaki y que me grabaría si pudiese.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-0qbAjK4JPjo/VqF6M67ek6I/AAAAAAABkuU/4QzTgoSQIns/IMG_9261.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9261.JPG" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-U-qf5n0seqY/VqF6N6iTKfI/AAAAAAABkuc/_d4dZZc8KxQ/IMG_9276.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9276.JPG" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-UpseW8_CSHw/VqF6O7d8cRI/AAAAAAABkuk/wGB_XtzPE34/IMG_9253.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9253.JPG" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Otra bien gorda: aquí es de noche a las cuatro y media de la tarde, en verano la cosa no va mucho más alla de las seis o seis y media. Esto traducido al tema que nos ocupa significa que yo salía de la escuela a las cinco y ahí teníamos al menos cuatro horas para andar de parranda sin que fuese de noche: partidos de futbito, coger la bici, incluso había tiempo y sol para ir a la piscina. Aquí olvídate: amanece a eso de las cinco y media de la mañana, lo que es un disparate inaprovechable en todo caso y después de la escuela si eres un niño pequeño no te queda otra que volverte a casa. Yo intentaré ir con Kota a clases de Karate, pero irá conmigo porque no le dejaré ir solo de noche hasta que sea mayor. En Extremadura había niños pequeños en el parque jugando hasta prácticamente las diez de la noche, eso mola.</p>
<p>Podría contar con los dedos de una mano las veces que me monto al año en un coche aquí en Tokio. A la oficina voy en bici, a Kota le llevo a la guardería en bici, los fines de semana si vamos a algún lado lo hacemos en tren o, en muy raras ocasiones, en autobus. No es de extrañar, pues, que Kota devolviese al de cinco minutos de montarnos en aquel coche que alquilamos en Madrid para ir a Badajoz. No estaba, no está, acostumbrado de ninguna de las maneras. Si salimos de Tokio para conocer algún sitio de Japón más allá de la capital o nos vamos en el Shinkansen o en avión. Todo lo que conlleva tener o ir en coche, es muy probable que Kota no lo viva en su infancia: las caravanas, cantar durante el viaje, preparar y llevar el maletero hasta arriba, parar para estirar las piernas y tomarse un café en Fonda Cadiós, montarse en esa sauna después de dejarlo aparcado al sol&#8230; No descarto comprarme un coche algún día si las cosas siguen yendo bien, sobretodo cuando lleguen los otros dos hermanos que tengo apalabrados con Chiaki, pero de momento no hace falta ni se echa de menos.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-JPCS2gTs3f4/VqF6REyhpeI/AAAAAAABku0/v5lkE685Njg/IMG_9443.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9443.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p>Los domingos y los fines de semana, especialmente en verano, eran nulos: se paraba todo en España y para los críos más. Son los típicos días para pasar en familia y si no hay plan pues estamos arreglados. Aquí también es más familiar porque es cuando los padres no trabajamos, pero con la diferencia de que Tokyo un domingo es exactamente igual a un miércoles: sigue funcionando todo normalmente, sigue habiendo las mismas cosas, sigue habiendo centros comerciales abiertos, gimnasios, piscinas, tiendas. Es más: suele haber eventos especiales para motivarte a hacer más cosas como las clases de Karate de los domingos por la mañana orientadas a competir que tenemos nosotros y que luego dejan el dojo abierto para que hagas lo que quieras. Esto es tremendamente positivo si haces alguna actividad porque tu decides cuando descansar; en agosto me acuerdo que en Zalla, aparte de que no había ni Dios, te morías de asco y al volver oxidado a Karate después de tres meses se te había olvidado todo y las agujetas te duraban otros tres meses.</p>
<p>En Tokio hay muchos restaurantes, bueno, en esta ciudad hay mucho de todo porque entre otras cosas hay más gente que en el Primark de rebajas con buen tiempo. Pero a lo que voy es que hay muchos restaurantes en los que puedes comer mucho más que bien por unos 1000 yenes. Es comida muy decente y sale muy muy barato comer fuera, así que no es raro que los fines de semana comamos o cenemos allá donde estemos sin mirar la cartera dos veces. Kota ha estado ya en mas restaurantes en sus dos años de vida, que yo cuando tenía treinta, pero seguro además (y en más países también). Así que Kota cuando se suelte un poco más hablando podrá decir que ha probado comida india, coreana, japonesa, española, china, italiana, tailandesa, francesa&#8230; buff, ni sé ya.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-vSz_6qitGuw/VqF6R9ImcHI/AAAAAAABku8/ITVxOXHNWXg/IMG_9473.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9473.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-gDq5f5q7OzQ/VqF6TKOhswI/AAAAAAABkvU/RLYhsB4oDWk/IMG_9483.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9483.JPG" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Y siguiendo con el tema de comida: aquí en Tokio no se encuentra fácil embutido y el pan es caro, tampoco hay casi tiendas de chuches sin rebuscar mucho. La conclusión es que la comida del recreo o las meriendas de Kota no van a ser bocatas de chorizo de Pamplona ni un paquete de gusanitos. De momento lo que come en plan amaiketako son galletas de arroz que venden para críos sin sal u onigiris (las bolas de arroz) que le suele preparar Chiaki con algas, semillas de sésamo o trozos de pollo o atún dentro. Esto es una ventaja, yo devoraba paquetes de mierdas hasta límites absurdos de dolor de tripas. Lo que come y comerá Kota, de momento, es infinitamente más sano por lo menos mientras decidamos nosotros; cuando le demos la paga si decide irse a un McDonalds de vez en cuando será cosa suya (aunque le miraré de malas maneras fijo, también te lo digo).</p>
<p>Las actividades extraescolares, otra movida. Yo en mis tiempos mozos y hasta que empecé karate, jugué a futbito, estuve apuntado a un club de ajedrez, a ciclismo y hasta a fútbol fui a entrenar un día y al ir a darle de cabeza a un balón me caí al suelo medio desmayado&#8230; no volví más. Aquí también hay futbito y baloncesto y tal, pero estamos hablando de que seguramente Kota jugará a beisbol, el deporte más popular de cuyas reglas no tengo pero es que ni idea, algún arte marcial o imagínate si se pone a hacer shodo, caligrafía japonesa, o la ceremonia del té&#8230; ¡anda que no va a molar el tío!</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-loMrminJQ8Q/VqGCOOfMYMI/AAAAAAABkv8/6Y2feN49zg4/Photo%252520Jan%25252015%25252C%25252008%25252004%25252034.jpg?imgmax=720" alt="Photo Jan 15, 08 04 34.jpg" width="540" height="720" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
</div>
</div>
<p>
La comunicación. Es que te cagas: en mi infancia no había internet y el primer móvil yo creo que lo tuve allá por los 20 años. Chiaki y yo nos comunicamos por Line, que es el Whatsapp de aquí, yo creo que en los años que llevamos juntos habremos hablado por teléfono diez veces contadas. Con Kota pasará igual, cuando sea un poco más mayor tendrá un smartphone y podré mandarle en cualquier momento un mensaje que recibirá al instante, incluso podré saber donde está con alguna aplicación de esas de familia. Algo impensable en mis tiempos, aunque también es verdad que viviendo en Zalla o estabas en la plaza o en el banco de al lado del Batzoki, tampoco había mucho margen de maniobrer.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-Jl4w1oQ-a88/VqGCPa8Qd7I/AAAAAAABkwU/8F4FmmrcobA/Photo%252520Jan%25252016%25252C%25252012%25252022%25252033.jpg?imgmax=720" alt="Photo Jan 16, 12 22 33.jpg" width="720" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Siguiendo con el punto anterior de internet, que es una diferencia acojonante, yo recuerdo que en la universidad te peleabas con los libros que había y era muy muy difícil encontrar ayuda más allá de esos libros. Ahora te vas a internet y encuentras cinco mil páginas con, pongamos, mil ejemplos y explicaciones de ese problema de física que no entendías ni pa Dios, seguro que lo acababas entendiendo de una manera o de otra. Yo me imagino estudiar ahora con el ordenador o el iPad al lado, en realidad es que creo que no hacen falta ni libros, no deberían existir ya, como mucho imprimir lo que toque esa semana y fuera. Y de la misma manera: si querías profundizar en algo, o había alguien que supiese y pudieses preguntarle o comprabas algún libro&#8230; ahora puedes aprender cualquier cosa por tu cuenta, a Kota solo le hará falta la voluntad porque material ya tiene de sobra: lenguajes de programación, katas, recetas y vídeos de cocina&#8230;</p>
<p>¿Y que me decís de la vida entre dos mundos? Mi familia está en España y es mi deber que Kota les vea cuantas veces sea posible, no quiero arrepentirme de no haberlo intentado lo suficiente cuando ya no pueda ser. Kota estará acostumbrado a coger aviones, a vivir un tiempo al año en otro país cuyo idioma y constumbres deberá conocer, por mis huevos morenos, otro país que también es el suyo aún sin vivir allí. Esta diversidad cultural, este ensanchamiento a todo lo que den las miras, esta lección de perspectiva es algo que yo no pude ni intuir hasta que vine aquí por primera vez con mis bonicos 25 años. Creedme si os digo que a uno le moldea las entendederas conocer otros lugares, otros países, otras gentes, sobretodo si son de culturas tan diferentes. Por no hablar de que en mi casa hay cena de nochebuena, se comen las uvas, Kota tendrá regalos de reyes y a la vez se vestirá de kimono cuando haga tres años, le tirará semillas de soja a un tío vestido de demonio en febrero y se sentará con sus colegas debajo de un cerezo cuando le toque.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-W4I26FQ7ikI/VK06-XLgQnI/AAAAAAABPsY/Q0LXsVihIEQ/DSC_4716-Edit.jpg?imgmax=720" alt="DSC_4716-Edit.jpg" width="720" height="478" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
</div>
</div>
<p>Y aquí lo dejo de momento. </p>
<p style="text-align:center; font-size: 24px">Pasad un muy buen fin de semana, <br /><b>¡hacedme el favor!<br />  <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  </b></p>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../mi-infancia-y-la-de-kota-i/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>77</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10104</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Mi vida entera</title>
		<link>./../../../mi-vida-entera/index.html</link>
					<comments>./../../../mi-vida-entera/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 May 2015 02:31:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10019</guid>

					<description><![CDATA[Un currusco es el mayor de los banquetes, la bombilla de la lámpara el sol más luminoso bajo el que correr, el salón el desembarco de Normandía donde el batallón aliado, con Anpanman al frente, derrotará de todas todas a Totoro y su ejército de peluches que últimamente viene pegando fuerte con la oveja Shaun &#8230; <a href="./../../../mi-vida-entera/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Mi vida entera</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Un currusco es el mayor de los banquetes, la bombilla de la lámpara el sol más luminoso bajo el que correr, el salón el desembarco de Normandía donde el batallón aliado, con Anpanman al frente, derrotará de todas todas a Totoro y su ejército de peluches que últimamente viene pegando fuerte con la oveja Shaun y el oso ese que llaman Pu o po o yo que sé.</p>
<p>La bañera llena es el mar más picado del mundo en el que hundir barcos de plástico con toda la tripulación de patos de goma que quepan de proa a popa entre pitidos de los pitos semiahogados de sus barrigas. Aquí está penado no salpicar. La condena es seria: ración doble de jabón y frote, así que mejor soltarse y aplaudir al agua al ritmo de risotadas estruéndosas que se escuchen en todo el vecindario que, total, ya saben lo que hay.</p>
<p>El pasillo es la M30 donde los únicos adelantamientos permitidos son los que se hacen por debajo y entre las piernas de los adultos que osen circular por carretera ajena. Obligatorio que se persiga al que allí corretea por encima del límite de velocidad, la multa es el achuchamiento de un mínimo de diez segundos de duración con despeinamientos intermitentes y azotes culeros siempre dentro del margen de la ley y si el agente lo considera oportuno. </p>
<p>La guardería es el infierno cuando se llega, por los lloros, pero el paraíso cuando se está. Hay que guardar las apariencias.</p>
<p>Toda superficie mínimamente estable y cálida es una cuna donde dormirse en cualquier momento sin previo aviso y a poder ser a destiempo.</p>
<p>Está prohibido tener la cara limpia, bien ha de haber mocos que decoren la pituitaria por fuera o restos del banquete de las diez mezclados y se evitará, con gritos e incluso lloros si es menester, que algún adulto pretenda despegar cualquier tipo de costra que tantos esfuerzos ha costado amasar. Los pañuelos húmedos son el enemigo a batir, la M30 el plan B de huida si los aspavientos no acaban de disuadir al empeñado limpiamocos pesado de turno.</p>
<p>El parque del final de la calle es San Mamés, los bichos son confidentes a los que nunca dejar de hablar, las piedras y los palos son los mejores juguetes que existen porque siempre están allá donde se va. Piedras y palos que hay que tocar y coger y tirar lejos o pegarles un bocao cuando esos dos que siempre están no miran.</p>
<p>Si va llegando la hora de comer, es conveniente tirar besos y dar algún que otro abrazo para agilizar los trámites y que las hormigas esas blancas con cosas verdes aparezcan en la mesa lo antes posible. Tu sigue rebañando que ya diré yo, manotazo a la cuchara de por medio, cuando parar.</p>
<p>La bombilla de la lámpara se convierte esta vez en la luna de verano más redonda a la que quedarse mirando desde un futón al que le sobran dos dobleces hasta empezar ya a soñar con bosques de árboles de troncos de barras de pan y hojas de algas nori. Sin madres ni padres que protesten si se desforestase, a bocado limpio, más de lo debido. Conviene despertarse y armar jaleo cada dos o tres horas con o sin motivo, el caso es desbaratar esa absurda idea de dormir más de media docena de horas seguidas. Habrase visto, con la de planetas que quedan por descubrir.</p>
<p>Cada despertar, cada día, pañales mediante, es otro capítulo del mejor y más emocionante libro de aventuras jamás escrito. Abre la puerta que ya voy enfilando en quinta y con legañas al pasillo, ¡aparta! ¡ven! ¡quita del medio! ¡cógeme en brazos! ¡déjame en el suelo! ¡vuélveme a coger!.</p>
<p>Tu sonrisa, hijo mío, mi vida entera.<br />
</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-sPZu4kasadA/VVAUECJOpPI/AAAAAAABQHo/D5t1OIcN_yM/DSC_6034f.jpg?imgmax=720" alt="DSC_6034f.jpg" width="720" height="476" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-QeNNV4cff0I/VVAUF6wyDUI/AAAAAAABQHY/6Y3k77-QU4E/DSC_6052.jpg?imgmax=720" alt="DSC_6052.jpg" width="476" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-I3CEVlh4NGw/VVAUEHkDrKI/AAAAAAABQG8/W3ddl-IUifk/DSC_6041f.jpg?imgmax=720" alt="DSC_6041f.jpg" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-IR9Ddl3Yeik/VVAUGUPV7FI/AAAAAAABQHU/lQDC3dLGSQc/DSC_6071f.jpg?imgmax=720" alt="DSC_6071f.jpg" width="478" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-GkwXYpi9Jl8/VVAUEOxIyzI/AAAAAAABQHs/Z4U40UOfHao/DSC_6035f.jpg?imgmax=720" alt="DSC_6035f.jpg" width="720" height="476" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-1_gNjcbOOnU/VVAUGquiiFI/AAAAAAABQHg/LFV1yOvS55s/DSC_6092.jpg?imgmax=720" alt="DSC_6092.jpg" width="720" height="476" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-fppmqZXIiCQ/VVAUFf6g-II/AAAAAAABQHk/Lb97_VklajA/DSC_6048f.jpg?imgmax=720" alt="DSC_6048f.jpg" width="476" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-NGA6O-gFR4A/VVAUHCco-3I/AAAAAAABQHc/3oYEZSjVwEU/DSC_6122f.jpg?imgmax=720" alt="DSC_6122f.jpg" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../mi-vida-entera/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>58</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10019</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Pero no creo que llegue</title>
		<link>./../../../pero-no-creo-que-llegue/index.html</link>
					<comments>./../../../pero-no-creo-que-llegue/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Nov 2014 01:42:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<category><![CDATA[Trenes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9871</guid>

					<description><![CDATA[Fue un día largo que acabó pronto, como lo son prácticamente todos desde que Kota está con nosotros: se abren cajas cerca de las seis de la mañana y se echa el cerrojo apenas dadas las nueve de la noche. Bueno, si echamos cuentas, tampoco cambia mucho la cosa: levantarse a las diez y ensobrarse &#8230; <a href="./../../../pero-no-creo-que-llegue/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Pero no creo que llegue</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Fue un día largo que acabó pronto, como lo son prácticamente todos desde que Kota está con nosotros: se abren cajas cerca de las seis de la mañana y se echa el cerrojo apenas dadas las nueve de la noche. Bueno, si echamos cuentas, tampoco cambia mucho la cosa: levantarse a las diez y ensobrarse después del deadline de la Cenicienta viene a ser prácticamente lo mismo; con el agravante a nuestro favor de que el país del sol naciente lleva implícito también el sobrenombre del país de la rauda luna. A las cinco es tan de noche que asusta.</p>
<p>Lo que no es lo mismo es lo del medio. No es lo mismo pero ni de lejos. </p>
<p>Se acabó eso de vaguear, de desayunar leyendo las noticias por internet taza de té en la zurda mientras la diestra afila uñas ya para el rascamiento del nalgamen adyacente, como mandan las tradiciones mañaneras. Ahora no. Ahora te tomas tu té cuando el monarca Kota Toscano III tenga a bien concederte un tiempo que le lleva perteneciendo a él desde que empezaron a asomar por abajo los títulos de crédito con tu nombre del último sueño que te inventaste esa madrugada. </p>
<p>Y bien a gusto, no os penséis.</p>
<p>El pecho se le empatana a uno cuando, al notar tirones en la pernera del pantalón, se descubre que hay un bebé ahí abajo exigiendo que le eleves a la categoría vertical que se merece, que le cojas en brazos pero ya mismo y que eso de estar a otra cosa no se vuelva a repetir. Mirada seria, tenaz, bien acorde con la gravedad de su meta, con su ineludible propósito. </p>
<p>Esa mirada es golosina por definición, no puede ser más dulce. No hace mucho leí que uno estaba obligado a ponerse al teléfono de juguete de un niño si te lo pasa y contestar como si fuese la llamada más importante del mundo. Pues por ahí van los tiros. </p>
<p>Hay cosas que no deben ni pueden ser de otra manera.</p>
<p>La cuestión es que no recuerdo a donde fuimos aunque si que fue bastante más lejos de la habitual vuelta al barrio con parada y fonda en algún menú del día, la sala de lactancia del centro comercial y el avituallamiento obligado en la cafetería del matrimonio que hace donuts caseros. Ese día tocaron andenes y pintaron trenes con Kota colgando de mi pecho. En Tokio llevar un carrito de bebé implica tardar media hora más en salir de cada estación, y eso cuando no te toca cargar carrito más bebé escaleras arriba desde varios pisos sumidos en el subsuelo. Por eso nunca solemos usarlo y le llevamos colgando sobre nosotros. Eso si, a la que te sientas, Kota ejerce su derecho soberano de revolverse hasta que le sacas de su prisión pechera para dar voces y prácticamente no estarse quieto ni medio pestañeo.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-oI5AVKM-WyQ/VGQPfqp3BqI/AAAAAAABPmo/6IGLm-MG86o/IMG_0280.jpg?imgmax=720" alt="IMG_0280.jpg" width="540" height="720" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Eso mismo pasó a la vuelta mientras íbamos sentados en la zona del vagón reservada para minusválidos, embarazadas, ancianos y personas con bebés. Estábamos homologados completamente, no me miréis mal que además yo soy de los que se levanta a la mínima cana que asoma por la puerta.</p>
<p>Total, Kota estaba ya de pies encima de mis muslos entretenido entre señalar a la señora que quedaba a las tres y gritarle un «EEE» claramente reprochante vaya usted a saber a santo de qué, y tratar de engancharle la corbata, y descojonándose con cada intento, al salary man que dormía de pies justo delante de nosotros. Entre reverencias y disculpas por nuestra parte, se nos sentó un anciano al lado, exactamente a la derecha de mi derecha y poco tardó Kota en decretar que ese sombrero blanco pertenecía a su reino y que le debía ser entregado a modo de arancel.</p>
<p>&#8211; Sumimasen -solté por enésima vez en aquél vagón. Kota, esto no es tuyo, no puedes coger lo que te de la gana, chato. <i>Dame dame</i>.</p>
<p>&#8211; ¿Como has dicho que se llama? -dijo el anciano mientras le ponía el sombrero a Kota, pero la cabeza de Kota no alcanzaba a hacer base ni poniéndose de lado así que acabó inmerso ahí dentro con el sombrero tapándole hasta la barbilla. Kota se revolvió pero en vez de llorar se empezó a reír a carcajada limpia entre aspamientos.</p>
<p>&#8211; Se llama Kota -dijimos a la vez Chiaki y yo mientras le devolvíamos el sombrero esquivando los embites del monarca que no iba a dejar que se le arrebatara su nueva corona sin ofrecer fiera batalla. Cuando el hombre se lo volvió a poner, Kota no le quitaba ojo, a nada que entrase en zona neutra, para el botín real que volvía.</p>
<p>&#8211; ¿Cuantos años tiene?, hay que ver qué pedazo de ojos tiene, como se nota que es half, ¿le habláis en inglés?, ¿de donde eres? -preguntó de corrido y sin embargo con ritmo lento, diría que igual de entrañable que su aspecto. Así me gustaría envejecer a mi, con esa elegancia y esa simpatía. Mientras le contestábamos a una u otra pregunta a veces yo, a veces Chiaki, él le hacía carantoñas a Kota cuyo objetivo sombreril permanecía intacto.</p>
<p>&#8211; Anda, España, menos mal porque yo pensaba que habías hablado en inglés y estaba todo triste porque no te había entendido nada, ¡tantas clases y tan poco resultado!, pues si que estamos buenos. Una de mis hijas está casada con un holandés -aquí dijo el nombre pero no logro acordarme- y mi nieto también es half y habla inglés y japonés perfectamente, tenéis que aprovechar eso, los niños son mucho más listos que nosotros que nos hacemos tontos además de viejos. </p>
<p>&#8211; Jajaja, pues sí, yo le hablo en castellano siempre y ella en japonés, de momento cuando le digo cosas como «ven» o le saludo, actúa en consecuencia, vamos, que lo entiende de más. Como todavía no habla, pues no sabemos por donde saldrá.</p>
<p>&#8211; Pero tampoco seáis muy duros, ¿eh?, un niño es un niño y su deber es jugar y reírse, no le riñáis demasiado.</p>
<p>Se hizo el silencio. Se acordó, quizás, de alguna riña a alguno de sus nietos con él delante y pude intuir cierta congoja, cierta pena por la situación vivida que escapaba a su control. De ser cierto, sin ninguna duda que este hombre, a parte del más elegante del vagón, debía haber sido un gran padre. Permanecí atento porque destilaba lecciones de humanidad con cada gesto.</p>
<p>&#8211; Yo estoy estudiando inglés -retomó- porque soy un viejo y los viejos tenemos mucho tiempo libre. Me he apuntado para voluntario en las olimpiadas del 2020, quiero ayudar a todos los extranjeros que vengan porque el japonés es muy difícil. ¿Verdad que es difícil? -preguntó y prosiguió sin esperar a mi asentimiento- Estoy estudiando inglés todos los días por mi cuenta, un poco cada mañana, y los sábados nos dan clases en el centro cívico del barrio.</p>
<p>De nuevo volvió el silencio que esta vez fue más largo incluso. Silencio solo interrumpido por balbuceos de victoria de Kota al conseguir tirar de la corbata que colgaba, tentadora y desafiante, justo delante de sus ojos. Silencio largo que pausamos con una ración más de nuestras ya rutinarias disculpas por las acciones del monarca. Silencio al que finalmente hirió de muerte, un par de minutos antes de que llegase su parada, el menudo y elegante anciano que permanecía extremadamente pensativo a nuestro lado.</p>
<p>&#8211; Pues si, estoy estudiando inglés para ayudar en las olimpiadas -insistió- pero no creo que llegue.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../pero-no-creo-que-llegue/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>44</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9871</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Felicidades, hijo mío</title>
		<link>./../../../felicidades-hijo-mio/index.html</link>
					<comments>./../../../felicidades-hijo-mio/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Oct 2014 01:42:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9854</guid>

					<description><![CDATA[¡¡ Feliz cumpleaños, Kota !! //www.youtube.com/watch?v=fHRYNtUUeYU Gracias, hijo, por regalarme el mejor año de mi vida.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align:center; font-size: 400%">¡¡ Feliz cumpleaños, Kota !!</div>
<p></p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-O2gPw6RPt8A/VFGU2FA6pcI/AAAAAAABPQo/9ZQ32mVVCfw/IMG_0044.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0044.JPG" width="720" height="540" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-gYSYmLow1nI/VFGU2oPmYKI/AAAAAAABPQw/0EKB-SjDV_A/IMG_0045.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0045.JPG" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-_Bsi3FRyy1E/UvsmlgYVwkI/AAAAAAABJtw/gFhDV1kjhXc/21017.jpg?imgmax=720" alt="21017.jpg" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-bDBi3JeWNpg/UvsmknXTkQI/AAAAAAABJtk/_p0evCeR9j4/20243.jpg?imgmax=720" alt="20243.jpg" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-KnXKQ7mily4/UvsmmcZ4AvI/AAAAAAABKRY/kMSZkoeDAVE/IMG_5840.JPG?imgmax=720" alt="IMG_5840.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-rkvgBg4JSro/Uvsmj-abhCI/AAAAAAABJtc/DVs6phbxSo4/20114.jpg?imgmax=720" alt="20114.jpg" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-xsON5vcJcx8/VFGVCJZ_PpI/AAAAAAABPR8/I8uo37CjhAc/IMG_0163.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0163.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-pMirCF7SaQA/VFGU9n7EQLI/AAAAAAABPRg/wW1GwLVYfG8/IMG_0144.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0144.JPG" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-IV_DofQvQbA/VFGU_pMw9vI/AAAAAAABPRs/DWRSoOxBOzE/IMG_0193.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0193.JPG" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-uS2EF37ADQI/VFGU8s3xqpI/AAAAAAABPRU/T1OyPn9mYaI/IMG_0112.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0112.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-v6vFEmK30r8/VFGVJUSBA1I/AAAAAAABPSc/MYrKVpT1eWI/IMG_0271.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0271.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-_9UgEUBw9Dc/VFGVKb3aKzI/AAAAAAABPSs/LEZ3FTeSCro/IMG_0316.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0316.JPG" width="478" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-MU_NCqHfHXM/VFGVKU291BI/AAAAAAABPSw/5eArsUSyz14/IMG_0345.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0345.JPG" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-_8h8-VWbXqM/VFGVNAcGxeI/AAAAAAABPTc/jilc-RLaCYs/IMG_0424.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0424.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-eP5Pg1UwQpA/VFGU2ws1FxI/AAAAAAABPQ0/Z0JG5-071WY/IMG_0053.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0053.JPG" width="478" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-9RfIbP9qPmk/VFGU6pVchMI/AAAAAAABPRM/84ypxa_qsFY/IMG_0083.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0083.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-lca5MRxP9Hk/VFGUyhfyH1I/AAAAAAABPQE/pxzMJI99I2E/IMG_0015.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0015.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-jVo8UTHyc8Y/VFGU-OKQ3RI/AAAAAAABPRk/pWdaEBDMWXg/IMG_0157.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0157.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-HLXg8LmTwzE/VFGVIdOzZYI/AAAAAAABPSQ/9a-dpz8taQ4/IMG_0242.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0242.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-oI9Pu8xFTkU/VFGVIg3a_pI/AAAAAAABPSY/OyaRaNrLzlw/IMG_0234.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0234.JPG" width="478" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-xJBzB1cqDCo/VFGVKCOkCoI/AAAAAAABPS4/ydTI6pO_xwQ/IMG_0291.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0291.JPG" width="478" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-iQIIVYlnrC8/VFGVAg7UXFI/AAAAAAABPR0/-O9wdxSaCMs/IMG_0202.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0202.JPG" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-9pDRqhGGA28/VFGVLs7Om7I/AAAAAAABPTI/hUlemP-F3R8/IMG_0350.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0350.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-LCM3zcfsrho/VFGVNQElEBI/AAAAAAABPTo/_hqZlN7_gHg/IMG_0434.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0434.JPG" width="545" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-P6CIj8eCge8/VFGVLkrsLpI/AAAAAAABPTE/_ZGTLH-T15k/IMG_0346.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0346.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-_i2FFB7wNWs/VFGVN2Ohz5I/AAAAAAABPTs/7LmkJjCp9SQ/IMG_0445.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0445.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-jZdtWPr3mUY/VFGVMD7wwgI/AAAAAAABPUM/0uBjeHWMRAg/IMG_0405.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0405.JPG" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-ZBf9dCG5B58/VFGVPpNXcmI/AAAAAAABPVc/gCUI_IUUBOA/IMG_1775.JPG?imgmax=720" alt="IMG_1775.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-XMfIAK7u4iw/VFGVQ52iCsI/AAAAAAABPUo/W5q-mbfr1ao/IMG_4019.JPG?imgmax=720" alt="IMG_4019.JPG" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-pBN2vLMXT9o/VFGVMtvNmJI/AAAAAAABPTY/LtA_7-Hc2kM/IMG_0412.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0412.JPG" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-aF9qzacZ53U/VFGVOmAzmCI/AAAAAAABPUE/hkwg1M3HelY/IMG_0862.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0862.JPG" width="480" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-9lvjfu7DsjY/VFGVOOS8rMI/AAAAAAABPTw/8XTqpEt8fnY/IMG_0539.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0539.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-Hx5B0UBZie4/VFGVQUC6phI/AAAAAAABPUQ/Fzr2Z7aWMJU/IMG_1967.JPG?imgmax=720" alt="IMG_1967.JPG" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-pI9DOKJ6DdI/VFGVPBR4HuI/AAAAAAABPUI/Z0LLNjlTF5Q/IMG_1051.JPG?imgmax=720" alt="IMG_1051.JPG" width="593" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-1cT7k2vfFlI/VFGVS_XQ_EI/AAAAAAABPU8/Y8hPQIlnRq0/IMG_4568.JPG?imgmax=720" alt="IMG_4568.JPG" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-sanU_gftR6A/VFGVRbJJ4NI/AAAAAAABPUg/tT1SC0i_wVs/IMG_4237.JPG?imgmax=720" alt="IMG_4237.JPG" width="720" height="540" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-bVrGZryuYqc/VFGVSr1BVLI/AAAAAAABPVM/3MgY95PDgwQ/IMG_4548.JPG?imgmax=720" alt="IMG_4548.JPG" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-mWuBFd_nsXs/VFGVQ87voBI/AAAAAAABPVY/MLNActlspDc/IMG_2426.JPG?imgmax=720" alt="IMG_2426.JPG" width="478" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-e_bGsZxFtU0/VFGVSPyOvZI/AAAAAAABPVQ/lxmPuvaJq44/IMG_4259.JPG?imgmax=720" alt="IMG_4259.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-Bvw2pzVxnr4/VFGVTbB_eTI/AAAAAAABPVA/Tpws6pQYdUk/IMG_4592.JPG?imgmax=720" alt="IMG_4592.JPG" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-emy-GMwlmUU/VFGVThXwOEI/AAAAAAABPVI/dBja-_0dj-M/IMG_4931.JPG?imgmax=720" alt="IMG_4931.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-9w2retoLlTk/VFGVUKBCT5I/AAAAAAABPVU/vWTcb4O1vE8/IMG_4948.JPG?imgmax=720" alt="IMG_4948.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-dOgFYHEJX-E/VFGU6JED_-I/AAAAAAABPRE/1H-OOaZIPvU/IMG_0060.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0060.JPG" width="478" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-EdAwQeP-1og/VFGU1DX5alI/AAAAAAABPQU/g49JnNdcoBo/FullSizeRender.jpg?imgmax=720" alt="FullSizeRender.jpg" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-ptCD_JTqptA/VFGU1PUHJCI/AAAAAAABPQc/pw9KYep8RTo/FullSizeRender%2525202.jpg?imgmax=720" alt="FullSizeRender 2.jpg" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-8rmo6ZicFzk/VFGVIpr5x4I/AAAAAAABPSU/A0o02KKqza8/IMG_0267.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0267.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-_JGqZ8aZxQE/VFGU1nyf3II/AAAAAAABPQg/79E6sgZT5_s/IMG_0028.JPG?imgmax=720" alt="IMG_0028.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=fHRYNtUUeYU&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=fHRYNtUUeYU</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=fHRYNtUUeYU&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/fHRYNtUUeYU/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p>Gracias, hijo, por regalarme el mejor año de mi vida.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../felicidades-hijo-mio/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>35</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9854</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Gap Kid Class of 2014</title>
		<link>./../../../gap-kid-class-of-2014/index.html</link>
					<comments>./../../../gap-kid-class-of-2014/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Aug 2014 03:51:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9749</guid>

					<description><![CDATA[Hemos presentado a Kota para modelo de Gap Japón! Si sale elegido, lo que es más difícil que hacerse amigo de un franchute, se convertiría en la imagen de la marca en Japón durante un máximo de dos años!! //www.youtube.com/watch?v=eLf_gy7abVI Que mi hijo es el más guapo, igual que para vosotros son los vuestros, está &#8230; <a href="./../../../gap-kid-class-of-2014/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Gap Kid Class of 2014</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hemos presentado a Kota para <a href="http://gap.promo.eprize.com/kidsclass/gallery?cid=cy.IJ4TZemZhrj6Jg.1409282230.NBr3FqehiIb5tO18DZ89dnR0mXWUQ9o19re9N4xH0heYyL2P3wMLVotibR6YM328w60hdRtZFD3kddW0ex2HajS9G85QPxIVjXaLrDI4IUUxLtsqq_rdKE8_PAu7b3Oq13ht-9Xsf_3c2MeZmdRJnA.87bcb9d1a1b9b6b40bd10c27f7694d5f.2#gallery_scroll_to">modelo de Gap Japón</a>!</p>
<p>Si sale elegido, lo que es más difícil que hacerse amigo de un franchute, se convertiría en la imagen de la marca en Japón durante un máximo de dos años!! </p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=eLf_gy7abVI&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=eLf_gy7abVI</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=eLf_gy7abVI&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/eLf_gy7abVI/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p></p>
<p>Que mi hijo es el más guapo, igual que para vosotros son los vuestros, está claretis así que haciendo honor a la profecía #ikucansina del <a href="http://www.historiasdeunabstracto.com/">gran Fran</a> que vaticinó muy acertadamente que no me iba a aguantar ni mi padre con Kota paquí y Kota pallá, ahí van unas fotos recientes (que seguramente ya habréis visto en Instagram / Facebook / Flickr, #ikucansinooooooooo):<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-jRx7Nv1_J_o/U__wiz9Lk4I/AAAAAAABL2s/V9RAP5lFIgg/la%252520foto%2525203.JPG?imgmax=720" alt="la foto 3.JPG" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-LCVy2a_s0tM/U__whZtp8bI/AAAAAAABL2s/d8TK4qS5Cho/F9793F01-97BB-4F94-83B1-CF9352841EBB.jpg?imgmax=720" alt="F9793F01-97BB-4F94-83B1-CF9352841EBB.jpg" width="478" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-wqHRnX2EW-Y/U__wiRJW6TI/AAAAAAABL2s/92ZguoHvSis/la%252520foto%2525202.JPG?imgmax=720" alt="la foto 2.JPG" width="478" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-l0UD6uVHglk/U__wg-13ZCI/AAAAAAABL2s/ly47_Q_oUIQ/BCD6B246-B590-4C3D-94EC-EF5FAA3E4308.jpg?imgmax=720" alt="BCD6B246-B590-4C3D-94EC-EF5FAA3E4308.jpg" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-3hC0gqtFOLI/U__wiMtQ6sI/AAAAAAABL2s/JPabErqBPqw/la%252520foto%2525201.JPG?imgmax=720" alt="la foto 1.JPG" width="478" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-uVdYoOFIReQ/U__wgMwdGOI/AAAAAAABL2s/yUyycyvB0-Q/ADEAA52B-DF30-413B-A154-C598AA18A24F.jpg?imgmax=720" alt="ADEAA52B-DF30-413B-A154-C598AA18A24F.jpg" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-xbPUvJipCMY/U__wffA5y_I/AAAAAAABL2s/K-3yNxqDFn0/1897D21D-42CA-49EB-BDD1-3664D81184D6.jpg?imgmax=720" alt="1897D21D-42CA-49EB-BDD1-3664D81184D6.jpg" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-rIvROgckrs0/U__whlq_IhI/AAAAAAABL2s/7dcoXTheV68/FA8103CF-F1C8-4635-BBBD-7198A7F2AF2F.jpg?imgmax=720" alt="FA8103CF-F1C8-4635-BBBD-7198A7F2AF2F.jpg" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-aOW-btUBp5w/U__wfQYFEZI/AAAAAAABL2s/SucUo_hfrH8/30E4B45E-DE88-4A70-AAA3-005C021098BE.jpg?imgmax=720" alt="30E4B45E-DE88-4A70-AAA3-005C021098BE.jpg" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-P-fNoIkHZLM/U__wfZzw4BI/AAAAAAABL2s/LrpdnKbnB50/7ACCE2F3-2FE0-461F-8A1F-E5F8D5C9E653.jpg?imgmax=720" alt="7ACCE2F3-2FE0-461F-8A1F-E5F8D5C9E653.jpg" width="720" height="478" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Ahora que como los padres también participan en las sesiones de fotos, juro que me llevaré la txapela que le compramos en el casco viejo de Bilbao y si la cuelo será mayor Bilbaínada que lo del Nápoles en San Mamés!!<br />
</p>
<div style="text-align:center; font-size: 300%">¡¡ Ahora si que si !!<br /> ¡¡ Buen fin de semana !!<br /> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/gambiters.gif" alt=":gambiters:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/sCh_cookiemonster.gif" alt=":triki:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </div>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../gap-kid-class-of-2014/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>23</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9749</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
