<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Alquila un perro	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2011 03:43:51 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-2131</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Apr 2008 01:03:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=392#comment-2131</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Alan&lt;/b&gt;, ¿verdad?, este es uno de esos típicos negocios que nunca nunca sería posible en Spain two points. Me imagino a un rascayú alquilando un perro y llevándoselo pa casa...&lt;br/&gt;A mi los bichos no es que me entusiasmen, pero de tener uno, tendría un gatillo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Herzeleyd&lt;/b&gt;, jaja, como yo cuando vi la tienda!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Pata&lt;/b&gt;, yo creo que los perros tienen que estar medio pa Cuenca con tanto dueño distinto!. Seguro que la cosa triunfa, me pasaré dentro de algunas semanas a ver si sigue el cartel y ya te contaré!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Prognatis&lt;/b&gt;, yo tampoco, yo tampoco... curiosamente es la misma tienda en la que se fijaron los de la ETB cuando estuvimos allí. Es una peluquería para perros, que está abriendo negocio perruno. Si Hong Kong Fui levantara la cabeza seguro que vendría aquí a repartir a rodabrazo para liberarlos!. Jajaja, la evolución a tu idea sería &quot;alquila un amigo&quot;, jaja, un tío que le pagues y es tu mayor colega durante un par de horas... &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Winnie&lt;/b&gt;, pues ese día yo me quedé flipao!, pero eso si, yo no paraba de repetir &quot;no soy su padre, no soy su padre&quot;, por si acaso!. Un bibeso!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Neki&lt;/b&gt;, la fama que se tiene aquí, por lo que leo en otros blogs, es que es tirao ligar si eres extranjero, pero yo creo que es una gilipoyez como un piano de gorda. Y la verdad es que a mi tampoco me interesa, que bastante tengo con mis historias.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Cel.lia&lt;/b&gt;, ¿verdad?, por lo menos pude compartir una cena contigo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Lupin&lt;/b&gt;, ¿Y cómo se come eso?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Sirius&lt;/b&gt;, como decía antes, es lo típico que sería imposible exportar a países &quot;menos civilizados&quot;. Seguro que robarían perros, los maltratarían... buff&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Nagore&lt;/b&gt;, seguro que alguno alquilaría los suyos, hay gente pa tó! Besos!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Por cierto, que sepáis que aquí la onomatopeya de los perros es &quot;Wan wan&quot; y no &quot;guau guau&quot;. Jaja, los perros también hablan idiomas, amigos!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Alan</b>, ¿verdad?, este es uno de esos típicos negocios que nunca nunca sería posible en Spain two points. Me imagino a un rascayú alquilando un perro y llevándoselo pa casa&#8230;<br />A mi los bichos no es que me entusiasmen, pero de tener uno, tendría un gatillo!</p>
<p><b>Herzeleyd</b>, jaja, como yo cuando vi la tienda!</p>
<p><b>Pata</b>, yo creo que los perros tienen que estar medio pa Cuenca con tanto dueño distinto!. Seguro que la cosa triunfa, me pasaré dentro de algunas semanas a ver si sigue el cartel y ya te contaré!</p>
<p><b>Prognatis</b>, yo tampoco, yo tampoco&#8230; curiosamente es la misma tienda en la que se fijaron los de la ETB cuando estuvimos allí. Es una peluquería para perros, que está abriendo negocio perruno. Si Hong Kong Fui levantara la cabeza seguro que vendría aquí a repartir a rodabrazo para liberarlos!. Jajaja, la evolución a tu idea sería «alquila un amigo», jaja, un tío que le pagues y es tu mayor colega durante un par de horas&#8230; </p>
<p><b>Winnie</b>, pues ese día yo me quedé flipao!, pero eso si, yo no paraba de repetir «no soy su padre, no soy su padre», por si acaso!. Un bibeso!</p>
<p><b>Neki</b>, la fama que se tiene aquí, por lo que leo en otros blogs, es que es tirao ligar si eres extranjero, pero yo creo que es una gilipoyez como un piano de gorda. Y la verdad es que a mi tampoco me interesa, que bastante tengo con mis historias.</p>
<p><b>Cel.lia</b>, ¿verdad?, por lo menos pude compartir una cena contigo!</p>
<p><b>Lupin</b>, ¿Y cómo se come eso?</p>
<p><b>Sirius</b>, como decía antes, es lo típico que sería imposible exportar a países «menos civilizados». Seguro que robarían perros, los maltratarían&#8230; buff</p>
<p><b>Nagore</b>, seguro que alguno alquilaría los suyos, hay gente pa tó! Besos!</p>
<p>Por cierto, que sepáis que aquí la onomatopeya de los perros es «Wan wan» y no «guau guau». Jaja, los perros también hablan idiomas, amigos!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Nagore		</title>
		<link>./../index.html#comment-2124</link>

		<dc:creator><![CDATA[Nagore]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Apr 2008 20:17:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=392#comment-2124</guid>

					<description><![CDATA[Q fuerte lo del perro... como tu dices... si cada uno q lo alquila le pone un nombre... el pobre perro tiene que tener un cacao mental impresionante jajaja...&lt;br/&gt;Ehh yo tambien digo, q ojo, q el alquiler de niños yo creo q esta a la vuelta de la esquina... Y mas de alguno alquilaba los suyos propios...&lt;br/&gt;Un beso chatooooo!!!! Haber q descubres mañana... alguna cosa curiosa seguro... q fuertee...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Q fuerte lo del perro&#8230; como tu dices&#8230; si cada uno q lo alquila le pone un nombre&#8230; el pobre perro tiene que tener un cacao mental impresionante jajaja&#8230;<br />Ehh yo tambien digo, q ojo, q el alquiler de niños yo creo q esta a la vuelta de la esquina&#8230; Y mas de alguno alquilaba los suyos propios&#8230;<br />Un beso chatooooo!!!! Haber q descubres mañana&#8230; alguna cosa curiosa seguro&#8230; q fuertee&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sirius		</title>
		<link>./../index.html#comment-2119</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sirius]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Apr 2008 17:56:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=392#comment-2119</guid>

					<description><![CDATA[Tiempo al tiempo con lo de los niños. &lt;br/&gt;Ya no me extrañaría... es el siguiente paso.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;A veces estos Japoneses se pasan de &#039;modelnos&#039; xD]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Tiempo al tiempo con lo de los niños. <br />Ya no me extrañaría&#8230; es el siguiente paso.</p>
<p>A veces estos Japoneses se pasan de &#8216;modelnos&#8217; xD</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-2111</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Apr 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=392#comment-2111</guid>

					<description><![CDATA[Lo que te digo... que no dejan de sorprenderme...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Yo pondría un negocio de &quot;alquiler&quot; de comida rápida... a ver que pasa...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo que te digo&#8230; que no dejan de sorprenderme&#8230;</p>
<p>Yo pondría un negocio de «alquiler» de comida rápida&#8230; a ver que pasa&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Cel.lia		</title>
		<link>./../index.html#comment-2110</link>

		<dc:creator><![CDATA[Cel.lia]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Apr 2008 13:00:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=392#comment-2110</guid>

					<description><![CDATA[ala!!&lt;br/&gt;creo que me volví demasiado pronto de ese país...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>ala!!<br />creo que me volví demasiado pronto de ese país&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Neki		</title>
		<link>./../index.html#comment-2108</link>

		<dc:creator><![CDATA[Neki]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Apr 2008 12:54:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=392#comment-2108</guid>

					<description><![CDATA[no me digas q tokyo tiene la misma fama q bilbao, alli tampoco se pilla?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>no me digas q tokyo tiene la misma fama q bilbao, alli tampoco se pilla?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Winnie		</title>
		<link>./../index.html#comment-2107</link>

		<dc:creator><![CDATA[Winnie]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Apr 2008 12:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=392#comment-2107</guid>

					<description><![CDATA[Jajaja, alquiler de niños!!!, pues no te creas que a mas de uno creo que se le ha ocurrido!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Las mamis con los niños no ligan tanto... pero los papis... una sobrada!!! Como seremos tan tontas???&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Alguna vez he pensado lo de tener un perro, si no lo hago es por las horas que pasaria solo en casa, eso me da mucha penita, pero mira como piensan estos japoneses. Mejor seria crear una empresa en plan canguro... cuando no estas en casa que te cuiden al chuchillo...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un besazo de los dos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Jajaja, alquiler de niños!!!, pues no te creas que a mas de uno creo que se le ha ocurrido!!!</p>
<p>Las mamis con los niños no ligan tanto&#8230; pero los papis&#8230; una sobrada!!! Como seremos tan tontas???</p>
<p>Alguna vez he pensado lo de tener un perro, si no lo hago es por las horas que pasaria solo en casa, eso me da mucha penita, pero mira como piensan estos japoneses. Mejor seria crear una empresa en plan canguro&#8230; cuando no estas en casa que te cuiden al chuchillo&#8230;</p>
<p>Un besazo de los dos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Prognatis		</title>
		<link>./../index.html#comment-2106</link>

		<dc:creator><![CDATA[Prognatis]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Apr 2008 10:31:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=392#comment-2106</guid>

					<description><![CDATA[Con la alergia que les tengo a los perrunos, no creo que me metiera en esta tienda. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Sin embargo, gracias a esto se puede revisar la frase &quot;si estás sólo cómprate un perro&quot;. Ahora sólo hace falta alquilarlo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Con la alergia que les tengo a los perrunos, no creo que me metiera en esta tienda. </p>
<p>Sin embargo, gracias a esto se puede revisar la frase «si estás sólo cómprate un perro». Ahora sólo hace falta alquilarlo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Pata		</title>
		<link>./../index.html#comment-2105</link>

		<dc:creator><![CDATA[Pata]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Apr 2008 10:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=392#comment-2105</guid>

					<description><![CDATA[&quot;Kewaaayyy&quot;, no? habría que preguntarles a los entendidos de psicología canina cómo afecta eso a los chuchillos, pero así egoistamente pensando, ¿Quién no ha querido tener perro sólo el típico día de primavera que estás dando un paseito por la costa?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Eso sí, para poder alquilarlos habría que pasar un examen o un test psicológico o algo así para asegurarse de que los vas a tratar bien, que si no... vete tú a saber...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«Kewaaayyy», no? habría que preguntarles a los entendidos de psicología canina cómo afecta eso a los chuchillos, pero así egoistamente pensando, ¿Quién no ha querido tener perro sólo el típico día de primavera que estás dando un paseito por la costa?</p>
<p>Eso sí, para poder alquilarlos habría que pasar un examen o un test psicológico o algo así para asegurarse de que los vas a tratar bien, que si no&#8230; vete tú a saber&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Herzeleyd		</title>
		<link>./../index.html#comment-2104</link>

		<dc:creator><![CDATA[Herzeleyd]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Apr 2008 08:17:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=392#comment-2104</guid>

					<description><![CDATA[Acabo de flipar O_O]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Acabo de flipar O_O</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
