<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Ceremonia del té &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2011 04:15:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Conversaciones de té y seiza</title>
		<link>./../../../../conversaciones-de-te-y-seiza/index.html</link>
					<comments>./../../../../conversaciones-de-te-y-seiza/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2010 03:56:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ceremonia del té]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=3418</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; ¿Ves a esa chica de ahí? -me dice Yagi sensei &#8211; ¿La pequeña del kimono rosa? &#8211; Si, pues es la hija de los dueños del templo Suitengu. El templo está aquí cerca del hotel, y las mujeres embarazadas van allí a rezar para que el embarazo sea saludable. Ella es de una familia &#8230; <a href="./../../../../conversaciones-de-te-y-seiza/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Conversaciones de té y seiza</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>&#8211; <i>¿Ves a esa chica de ahí?</i> -me dice Yagi sensei<br />
&#8211; <i>¿La pequeña del kimono rosa?</i><br />
&#8211; <i>Si, pues es la hija de los dueños del templo <a href="http://images.google.com/images?rlz=1C1GGLS_enJP353JP353&#038;sourceid=chrome&#038;q=%E6%B0%B4%E5%A4%A9%E5%AE%AE&#038;um=1&#038;ie=UTF-8&#038;sa=N&#038;hl=en&#038;tab=wi">Suitengu</a>. El templo está aquí cerca del <a href="http://www.rph.co.jp/facilities/fac00300.html">hotel</a>, y las mujeres embarazadas van allí a rezar para que el embarazo sea saludable. Ella es de una familia de mucho nivel, y será la dueña del templo algún día, así que está aprendiendo un montón de artes y actividades</i>.<br />
&#8211; <i>Pero si es muy pequeña todavía, ¿no?, ¿cuántos años tiene?</i><br />
&#8211; <i>Se lo puedes preguntar tu mismo en inglés, porque estudia en un colegio internacional</i>.<br />
&#8211; <i>How old are you?</i> -le digo a la niña de kimono tan rosa como sus mejillas<br />
&#8211; <i>aaahhh, sorryyyy, I&#8217;m too shy</i> -dice mientras se esconde detrás de su profesora<br />
&#8211; <i>Es muy tímida, pobre. Tiene diez años, y además de ceremonía del té, estudia kendo, aikido, shodo, ikebana, kyudo y sabe montar a caballo</i>.<br />
&#8211; <i>Increíble, con solo diez años&#8230;</i> -pobrecita, pienso yo, tan jóven y quizás ni siquiera sabe lo que es jugar&#8230;</p>
<p><a href="./../../../../la-ceremonia-de-ano-nuevo/index.html">Durante la ceremonia</a>, la profesora es especialmente estricta con ella, y ella pide perdón constantemente a pesar de hacerlo con gestos exquisitos, al menos a mis ojos.<br />
</p>
<hr/>
<p></p>
<p>&#8211;<i> ¿Español?, ¿y cuanto tiempo llevas en Japón?</i> -me pregunta una señora de unos setenta años que minutos antes hacía de ayudante en la segunda ceremonia<br />
&#8211; <i>Pues llevo casi tres años.</i><br />
&#8211; <i>Hace Karate</i> -vuelve a decir Yagi sensei<br />
&#8211; <i>¿Ah si?, ¿Karate?, el marido de mi hija también hace Karate, es cinturón marrón, y es un chico francés. Se casaron hace dos años</i> -dice orgullosa<br />
&#8211; <i>¡Vaya, que casualidad!</i> -digo mientras pienso que vaya panorama eso de tener un franchute en la familia y estar orgulloso&#8230; me río por la ocurrencia, y ellas me miran raro, pero se ríen también, por si acaso.</p>
<p></p>
<hr/>
<p></p>
<p>En la primera ceremonia, el chico que está sentado a mi derecha lleva un kimono verde precioso, y me hace una reverencia mientras me habla:</p>
<p>&#8211; <i>Encantado de conocerte. Me han dicho que llevas un año estudiando, por favor sé paciente conmigo, sólo llevo una semana.</i><br />
&#8211; <i>Encantado de conocerte. Huy, tampoco te creas tu que lo hago muy bien, por favor si me equivoco corrígeme.</i><br />
&#8211; <i>Lo hace muy bien</i> -nos interrumpe Yagi sensei, sonriendo pero visiblemente indignada<br />
&#8211; <i>No no, todavía no, pero gracias</i> -digo yo mientras me inclino levemente fingiendo vergüenza</p>
<p>El chico se equivoca unas cuantas veces y no sabe muy bien que hacer cuando le sirven los dulces. Pero actúa con tanta naturalidad preguntando sin cortarse, que me cae muy bien y acabamos cambiándonos los teléfonos al acabar para irnos de izakaya si se tercia.</p>
<p></p>
<hr/>
<p>
Mientras se ultiman los preparativos de la segunda ceremonia, esperamos dentro del hotel porque en el jardín hace frío. La mujer de uno de los invitados me habla, es una chica preciosa, todavía más si cabe enfundada en un kimono negro elegantísimo.</p>
<p><i>&#8211; Entonces haces Karate, yo hacía Kendo de pequeña</i><br />
<i>&#8211; Si, hacía en España, luego lo dejé una temporada y cuando vine aquí empecé de nuevo</i><br />
<i>&#8211; Me alegra saber que en el extranjero se tiene afición por la cultura japonesa, últimamente a la gente jóven no le interesa nada de ésto en absoluto. Son muy pocos los que quieren aprender ceremonia del té o artes marciales, ahora se lleva más lo de fuera, como el beisbol o bailar salsa</i><br />
<i>&#8211; Digo yo que en España pasará igual, que nos atrae más lo de fuera, por eso estoy yo aquí, supongo&#8230; pero si que es verdad que mis profesores de Karate dicen que cada vez van menos niños, y en las clases de adultos no hay prácticamente ningún adolescente, todos son mayores.</i><br />
<i>&#8211; Quizás esto no tenga futuro&#8230; es muy triste</i><br />
<i>&#8211; Si lo es, si</i></p>
<p>Y ambos bajamos la cabeza y pasamos un par de minutos en silencio reflexionando.<br />
</p>
<hr/>
<p></p>
<p>&#8211; <i>Perdona por haber acabado tan tarde</i> -me dice Yagi sensei- <i>deberíamos haber empezado una hora antes, te he tenido esperando bastante tiempo</i><br />
&#8211; <i>No importa, me he entretenido dando vueltas por el hotel, menudo lugar más lujoso, me he sentido como un príncipe</i><br />
&#8211; <i>¡El príncipe de España!</i> -dice ella riéndose un montón, yo me río también por cortesía<br />
&#8211; <i>Si si, un poco más bajito pero si</i><br />
&#8211; <i>Porque en España hay reyes, ¿verdad?</i><br />
&#8211; <i>Si si que hay, no sé muy bien que hacen a parte de saludar a la gente y salir en las monedas, pero vamos, ahí están en Madrid</i><br />
&#8211; <i>Anda, o sea que un poco como los emperadores de Japón que nadie sabe muy bien que hacen&#8230; seguro que son amigos</i><br />
&#8211; <i>Seguro, o compañeros de trabajo, según se mire&#8230;</i></p>
<p style="text-align:center"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/S01CO_mt_dI/AAAAAAAA4d0/qcbFABhTAnQ/-08623.jpg?imgmax=576" alt="-08623.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../conversaciones-de-te-y-seiza/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>34</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3418</post-id>	</item>
		<item>
		<title>La ceremonia de año nuevo</title>
		<link>./../../../../la-ceremonia-de-ano-nuevo/index.html</link>
					<comments>./../../../../la-ceremonia-de-ano-nuevo/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Jan 2010 04:41:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ceremonia del té]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=3351</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; El día 9, si tenéis tiempo -empezó a decir Yagi sensei, mi profesora de la ceremonia del té desde hace algo más de un año- vamos a ofrecer una ceremonia especial de año nuevo en el hotel Royal Palace de Suitengu&#8230; Michiko y yo nos miramos a los ojos, como siempre que nos invita &#8230; <a href="./../../../../la-ceremonia-de-ano-nuevo/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">La ceremonia de año nuevo</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>&#8211; <i>El día 9, si tenéis tiempo</i> -empezó a decir Yagi sensei, mi profesora de la ceremonia del té desde hace algo más de un año- <i>vamos a ofrecer una ceremonia especial de año nuevo en el hotel Royal Palace de Suitengu&#8230;</i></p>
<p>Michiko y yo nos miramos a los ojos, como siempre que nos invita a alguno de éstos eventos. No es que no queramos ir, sino que están a otro nivel: son demasiado caros para lo que nosotros pretendemos en este mundo del té en polvo y las reverencias. Pero ella insiste, y los tres sabemos que es porque yo soy extranjero y lo que de verdad quiere es presentarme, exhibirme, a su profesora. He de reconocer que me halaga, aun con cierta sensación de animal de zoológico, que se sienta orgullosa por mi, de que esté enseñando eso tan suyo a alguien tan poco de aquí.</p>
<p>&#8211; <i>Si, ¿porqué no?</i> -empezamos a decir, como casi siempre. </p>
<p>Entonces es cuando ella habla sin parar de lo especial que va a ser, de los kimonos y los utensilios, del lujo del lugar&#8230; del precio&#8230; momento en el que Michiko y yo empezamos con el otro ritual, el de poner caras y declinar la invitación de la manera más educada y formal posible.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/S0qnZ_S7X5I/AAAAAAAA4ZY/Tt4zOQgCAgY/-08614.jpg?imgmax=576" alt="-08614.jpg" width="576" height="417" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Pero éste no parece ser el caso, por lo visto la ceremonia del sábado va a costar sólo 3000 yenes, que son 97.000 menos que el examen que se empeñó que hiciésemos para un diploma que nos íbamos a sacar en un templo de Kyoto. Y es que el mundo de la ceremonia del té es caro si se toma en serio, muy caro. Pero para Michiko y para mí sólo es un hobby de después del trabajo que nos permite compartir un poco de tiempo a la vez que aprendemos algo, más por curiosidad que por pasión. No nos hacen falta diplomas firmados por monjes de Kyoto, ni kimonos de cien mil yenes&#8230; nos conformamos con un par de tés hechos con más cariño que maña y bien contentos que volvemos a casa con la lección un poco mejor aprendida, calambres en las piernas y algún que otro amorío cotilleado.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/S0qnaabjAnI/AAAAAAAA4Zg/U45HOCu90gw/-08615.jpg?imgmax=576" alt="-08615.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Ésta vez tocaba un hotel de cinco estrellas en pleno centro de Tokyo, que cuenta con un jardín japonés exterior en la quinta planta con su casa de té, de las de verdad, justo al lado del estanque de las carpas. Pero hay que ir bien vestido: las señoras con kimono y los señores o con kimono o con traje. Michiko no tiene kimono y no le interesa alquilar uno sólo para esto, pero yo tengo traje y curiosidad, así que allí me presento el sábado con el mismo que usé para la entrevista de la NHK y para alguna que otra boda.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/S0qngOOfWZI/AAAAAAAA4aE/lQw9AjDthfM/-0795.jpg?imgmax=576" alt="-0795.jpg" width="432" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>El lujo del hotel me abruma, es increíblemente espacioso, con mil y un detalles aquí y allá, casi el mismo número que empleados que saludan con una sonrisa a ese pueblerino venido a más que pasea altanero pretendiendo ser un poco de ése mundo con su camisa blanca y su traje negro, que es el único que tiene desde hace años, pero que ellos no tienen porque saber.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/S0qndQixJHI/AAAAAAAA4Z8/uD0Kao-vj5Y/-0794.jpg?imgmax=576" alt="-0794.jpg" width="418" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Finalmente aparece la Yagi sensei más radiante que he visto nunca dando pasos condenados a ser de poco más de 30 centímetros debido a un kimono increíblemente bello por lo discreto de sus detalles. Me está llamando por el móvil, lo que hace que el momento sea un poco menos Edo y un poco más Tokyo, pero yo me presento delante de ella antes del tercer tono. </p>
<p>Está radiante, de verdad que lo está. Y leo en sus pequeños ojos sutilmente maquillados que se alegra de que, por fin, haya aceptado una de sus invitaciones&#8230; si fuésemos de mi misma nacionalidad, allí habría cuadrado un abrazo. En vez de eso, nos saludamos sin tocarnos, aunque  un escalofrío de cariño se me asienta en el pecho por debajo de la corbata negra de Zara comprada más de cinco años antes en Bilbao para alguna entrevista de trabajo.</p>
<p>Ya en la quinta planta, aparecen señoras de muchos, muchos años vestidas con kimonos a cada cual más precioso, que me miran con cierto desdén hasta que soy presentado:</p>
<p>&#8211; <i>Se llama Oskar, es mi alumno desde hace un año y de verdad que lo hace muy bien. Le gusta mucho Japón, hace Karate también desde pequeño y habla muy bien japonés</i> -repite Yagi sensei una y otra vez</p>
<p>&#8211;<i> Todavía tengo mucho que aprender</i> -repito yo entre reverencias y el japonés más educado que me sé- <i>encantado de conocerles</i></p>
<p>Es todo tan japonés, tan cortés, tan formal que sólo alcanzo a mirar al suelo con las manos entrelazadas a la altura de la cintura invitando a que no se me hable demasiado en ese keigo de las películas de samurais que tan poco entiendo.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/S0qnbMOYoQI/AAAAAAAA4Zs/i2B6Q3zCezs/-08638.jpg?imgmax=576" alt="-08638.jpg" width="576" height="437" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Yagi sensei sigue presentándome a más gente, se la ve realmente orgullosa de que yo esté allí y pienso que ya ha merecido la pena haber ido porque el trago que estoy pasando no es nada comparado con el brillo que tienen sus ojos en ese momento. Así que sigo haciendo reverencias a señoras muy mayores que sonríen y desconfían a partes, gracias a Dios, desiguales.</p>
<p>Llega el momento de entrar a la casa de té. La más joven de las señoras, que en la mayoría de contextos podría ser perfectamente el caso contrario, asume el papel de guía porque habla un poco inglés, pero ella no sabe que yo ésto ya me lo sé. Aún así parece disfrutar con ello, así que le dejo reenseñarme modales hace tiempo aprendidos justo hasta el instante en que mi profesora también aparece en la sala y por respeto a ella dejo de dejarme enseñar por otra y actúo por mí mismo, para ella, para que los demás vean que el extranjero de traje negro y ojos inocentes sabe lo que se hace en un mundo que no es el suyo. Entonces me alaban y a mi profesora se le hincha el pecho, que al final es de lo que se trataba mientras yo exagero vergüenza y falseo modestia.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/S0qJi6ownnI/AAAAAAAA4Yc/hrIZM-blUCw/IMG_0800.JPG?imgmax=576" alt="IMG_0800.JPG" width="431" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Las dos ceremonias de té más formales que he visto, y quizás veré, en mi vida se representan delante de mi. Allí todo es seriedad, todo está medido al milímetro bajo la omnipresente, aunque menuda figura de la profesora de profesoras que corrige movimientos con una mirada inquisitoria únicamente permisiva con los malos modales de los invitados. Yagi sensei comete fallos prácticamente invisibles por los que pide perdón con reverencias a una señora de pasados los  ochenta años que cuesta imaginar incluso con una mueca de sonrisa.</p>
<p>Cuando acabo mi sorbo del cuenco y lo paso al siguiente invitado con movimientos ya resabiados, Yagi sensei esboza una sonrisa cómplice desde su puesto de mando, al lado de agua que casi hierve, utensilios de oro y bambú y latidos sosegados de templanza.</p>
<p>&#8211;<i> Antes de irte, saluda por favor a mi profesora si no te importa y tienes tiempo</i> -me pide, casi suplica, sin saber que yo estoy allí para ella, para lo que me diga que haga porque así saldo, un poco, la cuenta que se desnivela cada vez más con cada detalle de cada martes.</p>
<p>&#8211; <i>Perdón por interrumpirle en un mal momento </i>-recito en un japonés formal aprendido de Michiko sabiendo que causará buena impresión- <i>muchas gracias por dejarme asistir a la ceremonia, me ha parecido realmente precioso</i> -digo mientras arqueo la espalda y fijo mis ojos en el suelo durante dos o tres segundos. La reverencia es obligada, pero sirve para reafirmar mis palabras, que si que son de verdad.</p>
<p>&#8211; <i>Muchas gracias por asistir, ha sido  todo un honor tener a un extranjero entre nosotros y por favor continúe estudiando, no lo deje jamás</i> -alcanzo a entender de un japonés casi poético recitado por una señora que se olvidó de sonreír.</p>
<p>Y mientras bajo en un ascensor más grande que mi cuarto de baño al lado de una pareja de coreanos vestidos de gala, pienso que no estaría mal eso de ser rico&#8230; justo justo hasta que la pareja se baja, y entonces yo me vuelvo para mirarme en el espejo y me hago tanta gracia con ese traje tan impersonal y esos zapatos un número grandes que se me pasan los aires de grandeza con una carcajada. </p>
<p>Ya en el metro veo que tengo la yema del dedo índice manchada de verde, y de repente me pongo muy serio y me emociono pensando en lo sucedido. Me doy cuenta que nadie, más que yo mismo, podrá quitarme nunca de las neuronas que acabo de vivir junto a sólo cuatro invitados más, una ceremonia de té especial de año nuevo en uno de los lugares más lujosos de Japón.</p>
<p>Y que encima sabía lo que me hacía bastante mejor que los otros invitados, aunque, afortunadamente, siga sin ser lo mío eso de la corbata y los zapatos.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/S0qnbg15iPI/AAAAAAAA4Z0/CF_a5xYLiz0/-08643.jpg?imgmax=576" alt="-08643.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../la-ceremonia-de-ano-nuevo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>54</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3351</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Marcho que tengo Capoeira!</title>
		<link>./../../../../marcho-que-tengo-capoeira/index.html</link>
					<comments>./../../../../marcho-que-tengo-capoeira/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Nov 2009 04:21:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Capoeira]]></category>
		<category><![CDATA[Ceremonia del té]]></category>
		<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<category><![CDATA[Yosakoi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=2824</guid>

					<description><![CDATA[Pues si, chatuelos morenos, me he apuntao a Capoeira. Qué diréis: ¡pues eso de japonés tiene lo mismo que Pipi Lastrum!, pues sí, pero mira, ¡que se me ha puesto a tiro vampiro!. Yo tenía claro cuando llegué que me iba a apuntar a Karate, eso iba a ser así se pusieran como se pusieran &#8230; <a href="./../../../../marcho-que-tengo-capoeira/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Marcho que tengo Capoeira!</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Pues si, chatuelos morenos, me he apuntao a <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Capoeira">Capoeira</a>. Qué diréis: <i>¡pues eso de japonés tiene lo mismo que Pipi Lastrum!</i>, pues sí, pero mira, <b>¡que se me ha puesto a tiro vampiro!</b>.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/Svo5OZATSVI/AAAAAAAA3m4/eocUDy1ygRQ/capoeira.jpg?imgmax=576" alt="capoeira.jpg" width="576" height="481" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Yo tenía claro cuando llegué que me iba <a href="./../../../../un-lunes-de-karate/index.html">a apuntar a Karate</a>, eso iba a ser así se pusieran como se pusieran en la aduana. Y me apunté, y últimamente estoy más contento que ni sé porque me están saliendo las cosas muy bien, a ver si cae el segundo dan antes de acabe el año. Me ponen a dar patadas tres veces por semana, con clases de hora y media cada vez.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><object width="576" height="324"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="movie" value="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=1554094&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1" /></object></p>
<p><a href="http://vimeo.com/1554094">Karate segundo combate</a> from <a href="http://vimeo.com/user443418">ikusuki</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
</p>
<p></p>
<p>Después apareció de refilón lo de <a href="./../../../../un-martes-de-te/index.html">las clases de la ceremonia del Té</a>, que yo ni lo buscaba ni ná, pero mira, fuí y me pareció algo chulo que sólo iba a ocupar tres horicas los martes a la tarde. Encima me dan de merendar y me echan piropos, ¿cómo no voy a ir?, además que siempre es un placer compartir tiempo con Michiko porque entre ir y venir, háblamos de ligues y eso mola mucho.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><object width="576" height="432"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="movie" value="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=6824743&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1" /></object></p>
<p><a href="http://vimeo.com/6824743">Koichá</a> from <a href="http://vimeo.com/user443418">ikusuki</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
</p>
<p></p>
<p>Un día Jorge me contó lo del Yosakoi, que si una coreografía, que si vente y lo ves y luego ya haces lo que te salga de la pituitaria. Y fui y lo ví y me salió de la ñata quedarme porque me pareció chulo, aunque no daba pie con bola al principio y no habré ido ni a la mitad de las clases. La copla es los domingos por la mañana muy pronto en a tomar por cleta, y si hay matsuri cerca entonces también se va los sábados. Es un disparate eso de tener que madrugar más los domingos que entre semana, pero la emoción del día de la actuación lo compensa. </p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=lWV7XQSbAao&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=lWV7XQSbAao</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=lWV7XQSbAao&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/lWV7XQSbAao/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p>
Así que si echamos cuentas tenemos IkuKarate los lunes, miércoles y sábados, IkuCeremonia del té los martes e IkuYosakoi los domingos, esto nos deja libre los IkuJueves y los IkuViernes&#8230; </p>
<p>Pues resulta que el sábado pasado por la noche fuí a una fiesta brasileña donde hicieron una exhibición de Capoeira, y me encantó, me pareció tan distinto a todo lo demás, que me puse a preguntar aquí y allá&#8230; ¡y resulta que hay un dojo al lado de mi casa!, ¡pero al lado al ladito!, así que mira, ya tengo algo para hacer los jueves y los viernes. Y como parece que no hay casi festivales de Yosakoi en invierno, también podré ir algún que otro sábado o domingo, encima que las horas me cuadran muy bien.</p>
<p>¿Por qué Capoeira?, pues primero por casualidad, como casi todo lo que he empezado aquí, y porque el sitio me pilla genial. Pongamos después que el Karate es algo demasiado estricto, demasiado mecánico y más aquí donde estamos el 80% del tiempo haciendo técnicas básicas y katas, de hecho podría decir que en total he hecho más combates en las competiciones que en los entrenamientos, que ésto se dice pronto. </p>
<p>Tirándome el moquetis, creo que tengo cierta agilidad y una vena saltimbanqui a explotar, así que, sin dejar de ser el Karate lo más importante, físicamente hablando estoy convencido que aprender Capoeira me va a venir genial en todos los sentidos: fuerza, agilidad, flexibilidad&#8230;  hasta ritmo, que los vascos nacemos con un bidé por cadera!!!</p>
<p>No aspiro a hacer ni una infinitésima parte de lo que hacen éstos, pero seguro seguro que algo aprendo más allá del pino-puente:</p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=oFwZoRgLvHg&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=oFwZoRgLvHg</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=oFwZoRgLvHg&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/oFwZoRgLvHg/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p></p>
<p style="text-align:center; font-size:140%">¡Mañana empiezo!</p>
<p>A ver si la cosa sale por lo menos, por lo menos, como todo lo demás..  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/vainas.gif" alt=":vainas:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../marcho-que-tengo-capoeira/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>34</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2824</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Koichá</title>
		<link>./../../../../koicha/index.html</link>
					<comments>./../../../../koicha/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Sep 2009 03:27:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ceremonia del té]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=2162</guid>

					<description><![CDATA[Ayer llevé el kimono y la cámara a la clase del té y le pregunté a la profesora si me dejaba grabar y ella que es más maja que ni sé, me dijo que ¡¡¡ faltaría motto !!!, así que grabé las dos ceremonias que me tocó hacer. Por cierto, que la sensei me regaló &#8230; <a href="./../../../../koicha/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Koichá</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ayer llevé el kimono y la cámara a la clase del té y le pregunté a la profesora si me dejaba grabar y ella que es más maja que ni sé, me dijo que ¡¡¡ faltaría <a href="http://aulex.org/ja-es/?busca=%E3%82%82%E3%81%A3%E3%81%A8">motto</a> !!!, así que grabé las dos ceremonias que me tocó hacer. Por cierto, que la sensei me regaló dos manzanas y un onigiri, dice <a href="http://nekikun.com/">Neki </a>que será que me ve desnutrido o algo&#8230; ¡¡qué majetaaaaa!!</p>
<p>En la primera ceremonia, la del Usuchá que es la más sencilla y la que creo que me salió mejor, resulta que puse mal el trípode y no se me ve la cabeza&#8230; pero la segunda, la del Koichá ha quedado un poco mejor, y ahí me he tirado un rato editando el vídeo para añadir pequeñas explicaciones de qué es lo que está pasando.</p>
<p>Los dos son té verde en polvo, aunque el Usuchá es más amargo. La diferencia es que el Koichá se prepara de manera que queda muy espesote, así que se echa muchísimo más polvo y muy poquita agua, y hay que removerlo mucho mucho. </p>
<p><b>¡A ver qué os parece!</b><br />
</p>
<p style="text-align:center"><object width="576" height="432"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="movie" value="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=6824743&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00adef&amp;fullscreen=1" /></object></p>
<p style="text-align:center"><a href="http://vimeo.com/6824743">Koichá</a> from <a href="http://vimeo.com/user443418">ikusuki</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
</p>
<p>
Mil vueltas a este vídeo le da <a href="http://fvalenciano.wordpress.com/">el que hizo Fran</a> hace un tiempico, pero que de vez en cuando lo reveo porque me gusta mucho!<br />

<pstyle="text-align:center"><object width="576" height="324"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="movie" value="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=3803752&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00adef&amp;fullscreen=1" /></object></p>
<p style="text-align:center" ><a href="http://vimeo.com/3803752">イク茶</a> from <a href="http://vimeo.com/user413404">(más) Historias de un abstracto</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
</p>
<p></p>
<div style="text-align:center; font-size:160%">¿Os hace un té?  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../koicha/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>37</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2162</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Documental sobre Euskadi de la NHK Japonesa</title>
		<link>./../../../../documental-sobre-euskadi-de-la-nhk-japonesa/index.html</link>
					<comments>./../../../../documental-sobre-euskadi-de-la-nhk-japonesa/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Sep 2009 04:00:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ceremonia del té]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=2017</guid>

					<description><![CDATA[Últimamente Michiko y yo estamos teniendo tres clases de la ceremonia del té al mes. La profesora es amiga de hace muchos años de Michiko así que tienen más o menos la misma edad, que es un poquico más que la mía. Esto da lugar a situaciones bastante graciosas, como que la sensei siempre nos &#8230; <a href="./../../../../documental-sobre-euskadi-de-la-nhk-japonesa/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Documental sobre Euskadi de la NHK Japonesa</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Últimamente Michiko y yo estamos teniendo tres clases de la ceremonia del té al mes. La profesora es amiga de hace muchos años de Michiko así que tienen más o menos la misma edad, que es un poquico más que la mía. Esto da lugar a situaciones bastante graciosas, como que la sensei siempre nos tiene algo para merendar porque claro, como vamos directos del trabajo pues tendremos hambre. Yo hago apuestas con Michiko por el camino sobre qué habrá ese día, si sandwhiches, si onigiris, si plátanos&#8230; anda que no nos lo pasamos bien.</p>
<p>Más o menos siempre pasa igual: llegamos, ellas dos se hacen muchas reverencias y se ríen mucho, yo lo mismo pero en menos cantidad, nos deja la merienda encima de la mesa y Michiko y yo nos partimos de risa sabiendo quién ha acertado esa vez. De mientras comemos, la profesora acaba de preparar lo que toca para la clase: ordena los utensilios, se asegura que haya suficiente té verde en el natsume, enciende el falso fuego que pondrá a hervir el agua&#8230;<br />
<img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SqmeeoInB8I/AAAAAAAA10U/TkCHNHsPGa4/DSC08471-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC08471-1.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img><br />
</p>
<p>Después el único cambio que suele haber es el orden en que hacemos según qué versión de la ceremonia. A veces empiezo yo con la ceremonia simple y otras veces es la ceremonia del Koichá, un poco más complicada y es Michiko. Cualquier combinación de lo anterior siempre y cuando al final hayamos hecho las dos ceremonias los dos, y hayamos hecho de clientes los dos. Resultado: dos veces de mancharnos de verde, dos veces de comer preciosos dulces, dos veces de beber té verde y cuatro veces de tener las piernas entumecidas.<br />
<br />
<img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SrYNptC5DtI/AAAAAAAA2LI/i2e2N2nPqdk/DSC08494.JPG?imgmax=576" alt="DSC08494.JPG" width="576" height="432" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img><br />
Pero hay ocasiones en que la profesora invita a alguien más que sólo va a ver. Dice Michiko que es porque es curioso ver a un extranjero haciéndolo y que le gusta presumir de ello, lo cierto es que siempre que ha venido alguien yo me he puesto nervioso y lo he hecho peor de lo que debería. Estos invitados de mi profesora además son mayores y parece que la coyuntura les obliga a hablar en keigo, el japonés de respeto, con lo que yo no me entero de la misa a la mitad, lo cierto es que prefiero que no venga nadie.<br />
<br />
<img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/Sqmef3U3JFI/AAAAAAAA10k/7kFS9_4rvs4/DSC08473-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC08473-1.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img><br />
Hace un par de meses vino una chica que trabaja en la NHK, la cadena de televisión japonesa, porque me quería conocer. Resulta que hace unos años esta chica se tiró un mes por Euskadi haciendo un reportaje, que conoció a Ibarretxe, que le invitaron a una sociedad gastronómica, que vió un montón de pueblos y se zampó la mitad de los pintxos&#8230; y que vino encantada. El reportaje parece que llamó la atención por enseñar una parte muy diferente de España, y ella vino toda sorprendida con el Euskera, que le parecía curiosísimo que lo hablasen también en el País Vasco Francés personas que no saben castellano.</p>
<p>Tuvo que ser gracioso para ella ver a un vasquico postizo como soy yo preparándole el té en plan ceremonioso&#8230;</p>
<p>Bueno, el caso es que hace un par de semanas me hizo llegar un DVD con el reportaje en cuestión. Son 50 minutacos de imágenes viejunas, y me parecía muy largo para ponerlo entero, así que lo he editado cortando cachos y dejando lo que más me ha gustado. La verdad es que no dejan nada sin tocar, terrorismo incluido, y me parece que logra alejarse de tópicos facilones.</p>
<p>Ya me gustaría tener el suficiente nivel de japonés como para subtitularlo, ya.</p>
<p>Ahí os dejo el montaje del Ikusuki, que no ha sido más que cortar cachos y añadir algún textico sobre lo que se habla.<br />
</p>
<div style="text-align:center; font-size:110%">¡a ver qué os parece, que además sale <b>Birubao</b> !</div>
<div style="text-align:center"><object width="400" height="291"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="movie" value="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=6710216&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=&amp;fullscreen=1" /></object></p>
<p><a href="http://vimeo.com/6710216">Programa sobre Euskadi de la NHK Japonesa</a> from <a href="http://vimeo.com/user443418">ikusuki</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
</div>
<p>El día que vino esta chica de la tele, yo le hablé un montón sobre que hago Karate y lo del Yosakoi y tal en plan «a ver si me hace un reportaje, me hago famoso haciendo el vainas por la tele y dejo las teclas». </p>
<div style="text-align:center"><b>¡Nasti de plasti! <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/pirao.gif" alt=":pirao:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> jajaja</b> </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../documental-sobre-euskadi-de-la-nhk-japonesa/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>31</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2017</post-id>	</item>
		<item>
		<title>自分の気持ち Jibun no kimochi</title>
		<link>./../../../../%e8%87%aa%e5%88%86%e3%81%ae%e6%b0%97%e6%8c%81%e3%81%a1-jibun-no-kimochi/index.html</link>
					<comments>./../../../../%e8%87%aa%e5%88%86%e3%81%ae%e6%b0%97%e6%8c%81%e3%81%a1-jibun-no-kimochi/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jul 2009 01:44:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ceremonia del té]]></category>
		<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<category><![CDATA[Yosakoi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=1198</guid>

					<description><![CDATA[El domingo conté la quinta vez que fui al ensayo de Yosakoi. Se trata de bailar, de hacer una coreografía de cerca de cuatro minutos al ritmo de música tradicional. Esto va de sudar, de girar, agacharse, saltar y gritar cosas en japonés a poder ser todos a la vez y siempre con una sonrisa &#8230; <a href="./../../../../%e8%87%aa%e5%88%86%e3%81%ae%e6%b0%97%e6%8c%81%e3%81%a1-jibun-no-kimochi/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">自分の気持ち Jibun no kimochi</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El domingo conté la quinta vez que fui al ensayo de Yosakoi. Se trata de bailar, de hacer una coreografía de cerca de cuatro minutos al ritmo de música tradicional. Esto va de sudar, de girar, agacharse, saltar y gritar cosas en japonés a poder ser todos a la vez y siempre con una sonrisa que aparece sola de lo de verdad que es.</p>
<p>Está lejos, como a una hora de viaje, y la clase suele empezar los domingos a las 10 de la mañana. Olvidémonos, pues, de esas noches secretas de sábados sin reloj vigilante ni permiso de no tener que parecer vivo al día siguiente.</p>
<p>«<i>Recibes algo si das algo, es así. Si has recibido sin dar es que has tenido suerte</i>«, me decía una amiga cuando le contaba que últimamente no encontraba tiempo para nada. «<i>Así que aunque ahora no lo veas, estás recibiendo mucho en forma de nuevas personas que entran en tu vida, nuevos retos, nuevas vivencias. Sigue dando más de ti que te merecerá la pena y algún día añorarás no tener estas oportunidades</i>«. Ella es tremendamente alegre pero de vez en cuando saca de algún lugar de su ADN una solemnidad japonesa que asusta y me dice cosas de estas que me dejan pensando por días. </p>
<p>Así que el domingo volví al Yosakoi y aprendí un poquito más del baile que casi todo el mundo se sabe. Reviví esa sensación de torpeza de mis primeras clases de Karate, esa frustración, ese querer y no poder, pero forzándome, a pesar de ello, a seguir queriendo.</p>
<p>Me equivocaba una y otra vez, cuando por fin parecía que me lo sabía, me volvía a equivocar&#8230; Me lo pasaba bien intentándolo, pero no del todo lo bien que sé que me lo podría pasar.</p>
<p>Con la camiseta empapada, después de los estiramientos acabó la clase y se formaron algunos grupos en la calle con los que nos resistíamos a irnos. Yo me quejaba, les decía que me veía a mi mismo como un muñeco que miraba a los lados tratando de imitar sin ninguna gracia lo que hacían los demás. Entonces un chico me habló del «<b>Jibun no Kimochi</b>«, que traducido como «<b>sentimiento propio</b>«, tiene un significado que no es tan obvio como parece.</p>
<p>Hablamos de que al principio todos estamos en esa fase en la que tratamos de aprendernos los movimientos y los repetimos mecánicamente. Primero nos esforzamos en hacerlos una y otra vez, encadenarlos en el orden correcto para ser capaces de aprendernos todos. Después entra el <b>jibun no kimochi</b>. A cada movimiento le añadimos nuestro toque personal, ya no hace falta que miremos al compañero para imitarle, sino que ya nos lo sabemos y lo hacemos nuestro, lo interiorizamos, lo entendemos de una manera y lo exteriorizamos. Y esto es lo que hace que sea bonito, que brille, que ese movimiento transmita un sentimiento que es único en cada uno aún pareciendo igual a los de los demás.</p>
<p>De tan verdad que me pareció, me di cuenta que no es sólo con el Yosakoi o cualquier otro baile, sino que es con todo. Una vez que uno se sabe un kata en Karate, lo que hace que deslumbre es que la persona consiga transmitir su propio sentimiento más allá de la repetición mecánica de movimientos.</p>
<p>Y cuando pensé que lo mismo ocurre con la ceremonia del té, me dio por creer que es una muy buena manera de entender la vida. Que cada uno es como es y no tiene sentido intentar parecerse a nadie ni limitarse a repetir mecánicamente lo que hacen los demás. Que la rutina quizás no lo sea tanto si soy capaz de poner un poco más de corazón entre este hacer y deshacer que es la vida. Y que si ese día consigo relucir siquiera un poquito aún en la más pequeña de las cosas que haga, entonces lo podré apuntar en la lista de los días que significó algo haberlos vivido.</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/Sls79Kdkv2I/AAAAAAAAzXg/8FkkkuG0_oI/IMGP7780-Edit-1.jpg?imgmax=576" alt="IMGP7780-Edit-1.jpg" width="428" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../%e8%87%aa%e5%88%86%e3%81%ae%e6%b0%97%e6%8c%81%e3%81%a1-jibun-no-kimochi/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>31</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1198</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Un martes de té</title>
		<link>./../../../../un-martes-de-te/index.html</link>
					<comments>./../../../../un-martes-de-te/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Jun 2009 14:43:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ceremonia del té]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=1073</guid>

					<description><![CDATA[Con los ojos todavía entrecerrados enciendo el ordenador y muevo la flecha esa blanca que sale inclinada hasta ponerla sobre el icono que me dice el número de personas que se han acordado de mí mientras yo dormía. Hoy hay pocos, pero me conformo mientras haya uno sólo. Y con él y sus noticias que &#8230; <a href="./../../../../un-martes-de-te/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Un martes de té</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Con los ojos todavía entrecerrados enciendo el ordenador y muevo la flecha esa blanca que sale inclinada hasta ponerla sobre el icono que me dice el número de personas que se han acordado de mí mientras yo dormía. Hoy hay pocos, pero me conformo mientras haya uno sólo. Y con él y sus noticias que son malas y trato de digerir junto a un café que quema, doy por inaugurado un nuevo martes de esta vida tan extraña que alguien quiso que viviera.</p>
<p>Es raro el día en el que no me plantee quedarme a trabajar en casa, pero el sentido común y yo sabemos que basta algo medianamente interesante para distraerme de mi trabajo, y resulta que Internet está lleno de ese tipo de cosas. Así que cojo la bici y enfilo el camino que me llevará a la oficina pasando por calles con legañas y avenidas remolonas que todavía no han acertado a despertarse.</p>
<p>Entro por la puerta y saludo en japonés. Sólo Michiko me contesta, pero ya no me extraña. Desde que no trabajo para ellos es como si yo no existiese, aunque lo realmente raro es que de vez en cuando me prestan atención preguntándome cosas que se le preguntarían a compañeros de trabajo “normales” como qué hice el fin de semana….</p>
<p>Pero ellos y yo sabemos que mi situación no es normal , y no sé si por envidia o por desinterés, hemos llegado a un acuerdo no escrito por el que nos ignoramos mutuamente lo más que podemos, y ya llevamos así más de un año.</p>
<p>La misma flecha del ordenador de casa aparece en el de la oficina, y también la apunto al icono que, esta vez, me suele decir qué hacer durante las ocho horas siguientes. El primer mensaje es de Michiko, dice que me ha dejado un postre japonés en la nevera, que está dentro de una lata y que me lo coma frío que está muy bueno. Sonrío y la miro, pero resulta que ella hace rato que estaba haciendo lo mismo. Mientras escribo la respuesta más amable y sincera que se me ocurre, pienso que hoy ya ha merecido la pena no haberme quedado a trabajar en casa.</p>
<p>Últimamente la hora de salir llega muy pronto y este martes, además, está muy bien señalada porque la profesora de la ceremonia del té va a estar esperándome a una media hora de viaje de allí. En Tokyo es mentir decir que se llega tarde por culpa de un tren, así que pongo especial atención en salir lo más pronto posible después de las seis.</p>
<p>Hoy Michiko no puede venir por temas de trabajo con lo que es la primera vez que voy sólo a la clase. Me siento nervioso, me da vergüenza y por el camino me voy inventando excusas para no ir, a pesar de lo cual me monto en el tren correcto. Menos mal que ni a mí mismo soy capaz de convencerme.</p>
<p>Entro y saludo en japonés mientras me quito los zapatos. La profesora me recibe con una sonrisa enorme. Pienso en que siempre la recordaré así, con esa sonrisa eterna que nos regala al llegar, y me apunto en un rincón que eso de sonreír tengo que hacerlo más para ver si alguien me recuerda a mi algún día de la misma manera.</p>
<p>Me habla en japonés todo el rato, aunque a veces se da cuenta de ello y trata de hablar en inglés aunque no va más allá de dos o tres palabras. Yo casi no tengo problemas para entenderla en japonés y me gusta mucho más que hable en ese idioma porque es lo suyo, pero en lo que ella considera un gesto hacia mí, de vez en cuando cambia a inglés y lo mantiene hasta donde puede que, gracias a Dios, no suele ser mucho.</p>
<p>Tiene onigiris preparados para Michiko y para mí. Siempre nos dice que como vamos directos desde el trabajo, que tendremos hambre y siempre nos tiene algo preparado. Me como el mío mientras ella última los preparativos de la clase, aunque no deja de hablarme quitándome de un plumazo esa estúpida sensación de nervios que tenía hace un rato.</p>
<p>Entonces empezamos. Repito los mismos pasos una y otra vez, pero siempre hay algo que corregir: el brazo está muy elevado, no mires al invitado directamente, el dedo meñique lo has separado al soltar el cazo, has echado demasiado té, el natsume es un dedo más a la derecha…</p>
<p>Todo lo dice de forma que no resulta ofensivo y además yo sé que se calla muchos de mi fallos de los que yo mismo me doy cuenta. Es todo un arte cómo es capaz de enseñar y corregir sin que el ego de uno se dé por aludido.</p>
<p>Pasan las dos horas como dos sorbos, y nos dedicamos a recoger los utensilios en silencio. La solemnidad sigue presente justo hasta el momento en que todo se ha recogido y nos saludamos con una reverencia de rodillas manteniendo la distancia entre alumno y profesor hasta ese instante. De repente vuelve la sonrisa, la jovialidad, la amabilidad, la ternura de la señora que prepara meriendas y pregunta por las novias que no tengo.</p>
<p>Trenes y pedaleos después vuelvo a casa, me quito el pantalón y veo que está manchado de verde. Algunos de mis dedos tienen todavía el mismo tono, y no estoy seguro si es en el paladar o en mi cabeza, pero yo noto el gusto del té por ahí dentro.</p>
<p>El sábado me preguntaron sobre el significado de la ceremonia y no supe qué contestar. Creo que hoy tampoco sabría describirlo, pero sé que tiene que ver con hacer de la calma el sentimiento mayoritario, de apaciguarse, de alimentarse de sosiego respirando templanza. De concentrar cuerpo, mente y alma en un pequeño ritual que es precioso si se sabe mirar, pero lo es más si se sabe escuchar.</p>
<p>Y lo mejor es que ese sentimiento no se va al cerrar la puerta de la sala, sino que sigue con uno hasta mucho tiempo después.</p>
<p>No sé… es como si alguien no me hubiese dejado de acariciar la nuca desde hace más de dos horas.</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img" src="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SkDkHbiV3GI/AAAAAAAAwt4/WXcmNFGMK3I/DSC_0012-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0012-1.jpg" width="576" height="383" /><img style="margin:10px 0px 0px 0px;" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../un-martes-de-te/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>29</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1073</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Neki se vino al té</title>
		<link>./../../../../neki-se-vino-al-te/index.html</link>
					<comments>./../../../../neki-se-vino-al-te/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Aug 2008 12:22:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Ceremonia del té]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<category><![CDATA[Vete a saber]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=515</guid>

					<description><![CDATA[Mientras me seguís comentando el último combate de Karate, que me está gustando mucho leer las conclusiones que estáis sacando, os vengo a contar algo distinto, que menuda semana llevo de Karate. Por cierto, mañana me voy a un campamento en Chiba que se basa en estar tres días levantándote a las 6 de la &#8230; <a href="./../../../../neki-se-vino-al-te/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Neki se vino al té</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Mientras <a href="http://ikusuki.blogspot.com/2008/08/el-tercer-combate.html">me seguís comentando el último combate de Karate</a>, que me está gustando mucho leer las conclusiones que estáis sacando, os vengo a contar algo distinto, que menuda semana llevo de Karate. Por cierto, mañana me voy a un campamento en Chiba que se basa en estar tres días levantándote a las 6 de la mañana, correr una hora por la playa, dos clases de Karate al día&#8230; madre del amor hermoso, que no me pase nada aquí en la escuela ninja esta!!!</p>
<p>Bueno bueno! joe, no hay quien me pare con tanto Karate, qué pesao! </p>
<p>¿Os acordáis que os dije <a href="http://ikusuki.blogspot.com/2008/08/neki-se-viene-al-t.html">que se venía con unos amigos</a>?, pues estuvo estuvo y a mi me dio muchísima vergüenza, no os creais que atiné mucho!</p>
<p>¿Vosotros qué pensáis? Yo creo que les gustó!</p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh6.ggpht.com/koki142/SK1vQpVaW7I/AAAAAAAAOBE/Upg8kURo3EE/DSCF1723.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh6.ggpht.com/koki142/SK1vQpVaW7I/AAAAAAAAOBE/Upg8kURo3EE/DSCF1723.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>La profesora preparó un tentempié ahí para todos, más maja mi profa que ni sé</i></div>
<p></div>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh6.ggpht.com/koki142/SK1vQBrA_nI/AAAAAAAAOA4/VsaWZMaU2Qw/DSCF1731.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh6.ggpht.com/koki142/SK1vQBrA_nI/AAAAAAAAOA4/VsaWZMaU2Qw/DSCF1731.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Y después de presentarnos, me tocó a mi vestirme de fallero mayor y preparar una de té</i></div>
</div>
<p></p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh3.ggpht.com/koki142/SK1vPYpEOKI/AAAAAAAAOAs/L93jRpc2Ufo/DSCF1738_1.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh3.ggpht.com/koki142/SK1vPYpEOKI/AAAAAAAAOAs/L93jRpc2Ufo/DSCF1738_1.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Así que mientras yo estaba en faena, ellos me sacaron alguna que otra fotaco. Gracias chatos!</i></div>
</div>
<p></p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh6.ggpht.com/koki142/SK1o-iDKW2I/AAAAAAAAN_E/gNvx1XGQNTo/DSC06145.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh6.ggpht.com/koki142/SK1o-iDKW2I/AAAAAAAAN_E/gNvx1XGQNTo/DSC06145.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>A la de unaaaaa, a la de dooooooos y a la deeee&#8230;</i></div>
</div>
<p></p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh3.ggpht.com/koki142/SK1o_ugPQrI/AAAAAAAAN_Q/8PWbDBRhQsE/DSC06147.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh3.ggpht.com/koki142/SK1o_ugPQrI/AAAAAAAAN_Q/8PWbDBRhQsE/DSC06147.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>¡tres! ¡eup!<br /></i></div>
</div>
<p>Para mi fue todo un lujo conocerles, gente super maja con la que compartí un par de cenas, paseos y muchas muchas muchas risas. Espero que nos volvamos a ver! Aunque me tenga que ir a Balmaseda!</p>
<div style="text-align:center"><object width="500" height="377"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="movie" value="http://www.vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=1572750&amp;server=www.vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1" /></object><br /><a href="http://www.vimeo.com/1572750?pg=embed&amp;sec=1572750">Neki se vino al té</a> from <a href="http://www.vimeo.com/user443418?pg=embed&amp;sec=1572750">ikusuki</a> en el <a href="http://vimeo.com/?pg=embed&amp;sec=1572750">Vimeo ese</a>.</div>
<p>Por cierto:</p>
<p><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh4.ggpht.com/koki142/SK1-8Jl6HUI/AAAAAAAAOC0/keGXQDGcO0M/DSC06199.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh4.ggpht.com/koki142/SK1-8Jl6HUI/AAAAAAAAOC0/keGXQDGcO0M/DSC06199.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
<div style="text-align: center; font-weight: bold;"><span style="font-size:180%;">¡¡¡¡ MIL GRACIAS POR EL ALIJO !!!!!<br /></span></div>
<div style="text-align: center;"><span style="font-size:78%;"><span style="font-style: italic;">Nota: Falta un paquete de pipas que no llegó a la foto&#8230;</span></span></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../neki-se-vino-al-te/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>18</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">515</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Neki se viene al té</title>
		<link>./../../../../neki-se-viene-al-te/index.html</link>
					<comments>./../../../../neki-se-viene-al-te/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Aug 2008 11:03:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Ceremonia del té]]></category>
		<category><![CDATA[Vete a saber]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=506</guid>

					<description><![CDATA[Mi profesora de la ceremonía de té es una amatxu. Aunque creo que no tiene hijos, pero nos trata como lo haría cualquier madre: con mucho cariño. Normalmente vamos directamente desde la oficina, con lo que llegamos a eso de las siete de la tarde no habiendo comido nada desde la una, así que yo &#8230; <a href="./../../../../neki-se-viene-al-te/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Neki se viene al té</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Mi profesora de la ceremonía de té es una amatxu. Aunque creo que no tiene hijos, pero nos trata como lo haría cualquier madre: con mucho cariño. Normalmente vamos directamente desde la oficina, con lo que llegamos a eso de las siete de la tarde no habiendo comido nada desde la una, así que yo personalmente me como a Dios por una pata. Pues bien, todos los días, nos tiene preparada una merienda!, unas veces son rosquillas, otras pan con algo, el último martes hasta mazorcas de maíz y todo!</p>
<p>A mi me tiene pelota. Creo que es porque soy extranjero y parece que no se me da mal, pero el caso es que me mima más que a Michiko y su amiga Rumiko, que vienen conmigo: me ha regalado una taza preciosa, medio bote de matcha y un abanico. Y dice, creo que más por halagarme que otra cosa, que me quiere llevar a Kyoto donde su profesora para que haga una clase con ella y así me pueda ver.</p>
<p>Yo creo que exagera, sólo llevo 5 clases y la mitad de las veces no me acuerdo de qué va después.</p>
<p>Bueno, pues el último martes coincidió que ni Michiko ni Rumiko pudieron venir, así que mientras merendaba lo que me había preparado, hablamos en japonés. Yo le conté lo que buenamente pude, y entre otras cosas le conté que unos chicos de Balmaseda me iban a venir a ver al campeonato de Karate. Que estaban aquí de vacaciones y que era mucha casualidad, que yo estaba muy contento.</p>
<p>Pues cual amatxu que le prepara la merienda a los amigos de su hijo, la profesora les ha invitado a que vengan a la clase de este martes. No se muy bien cómo saldrá, y a mi me da mucha verguenza ponerme el Yukata delante de unos que me pueden vacilar en castellano.. pero a Neki parece que le ha gustado la idea, y se vienen siete gañanes que además son gaijines.</p>
<p>Así que el martes veré a Iñigo, <a href="http://nekisevaajapon.blogspot.com/">Neki para los blogamigos</a>, que vive en un pueblo a 7 kms del mío, pero nos vamos a conocer a más de 10.000 km de allí.</p>
<p>Qué mundo este&#8230;</p>
<p><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh5.ggpht.com/koki142/SJ7b67PTN4I/AAAAAAAANI4/mOu7xiRXLy8/DSC06071.JPG?imgmax=512"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://lh5.ggpht.com/koki142/SJ7b67PTN4I/AAAAAAAANI4/mOu7xiRXLy8/DSC06071.JPG?imgmax=512" alt="" border="0" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../neki-se-viene-al-te/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>8</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">506</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Ikuceremonia del Té Toscano</title>
		<link>./../../../../ikuceremonia-del-te-toscano/index.html</link>
					<comments>./../../../../ikuceremonia-del-te-toscano/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jul 2008 13:31:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ceremonia del té]]></category>
		<category><![CDATA[Peneke]]></category>
		<category><![CDATA[Té]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<category><![CDATA[Vete a saber]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=467</guid>

					<description><![CDATA[Ikuceremonia del Té Toscano from ikusuki on Vimeo. Otras obras maestras]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align:center"><object width="500" height="377"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="movie" value="http://www.vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=1308801&amp;server=www.vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=00ADEF&amp;fullscreen=1" /></object><br /><a href="http://www.vimeo.com/1308801?pg=embed&#038;sec=1308801">Ikuceremonia del Té Toscano</a> from <a href="http://www.vimeo.com/user443418?pg=embed&#038;sec=1308801">ikusuki</a> on <a href="http://vimeo.com/?pg=embed&#038;sec=1308801">Vimeo</a>.</div>
<p></p>
<div style="text-align: center; font-weight: bold; border:2px solid white; background-color: #00a2ff"><a href="http://ikusuki.blogspot.com/2008/03/ikusuki-tv.html"><span style="font-size:130%; color:white"><b>Otras obras maestras</b><br /></span></a></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../ikuceremonia-del-te-toscano/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>25</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">467</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
