<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Respuesta en twitter a la amenaza del Estado Islámico	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2015 13:50:51 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Pau		</title>
		<link>./../index.html#comment-38959</link>

		<dc:creator><![CDATA[Pau]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Feb 2015 13:50:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9954#comment-38959</guid>

					<description><![CDATA[No llegué a ver los montajes la verdad, pero esa gentuza de ISIS juega al juego de dar miedo con sus actos bárbaros :porsaquil:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No llegué a ver los montajes la verdad, pero esa gentuza de ISIS juega al juego de dar miedo con sus actos bárbaros <img src="./../../wp-includes/images/smilies/porsaquil.gif" alt=":porsaquil:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: medianoche		</title>
		<link>./../index.html#comment-38818</link>

		<dc:creator><![CDATA[medianoche]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Feb 2015 19:24:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9954#comment-38818</guid>

					<description><![CDATA[Supongo que los autores de los montajes no los hubiesen hecho si las víctimas fueran familiares o amigos suyos. Honestamente, no creo que ayuden en nada y menos a las familias de las víctimas. 

Que sí , que son libres de publicar lo que quieran pero lo hacen desde el egoísmo, desde la distancia. A mí algunos también me hacen gracia pero porque &quot;no me toca&quot; o porque consigo no relacionarlos con lo que realmente representan.

El humor es bueno contra el miedo que quieren infundir pero hay maneras y maneras...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Supongo que los autores de los montajes no los hubiesen hecho si las víctimas fueran familiares o amigos suyos. Honestamente, no creo que ayuden en nada y menos a las familias de las víctimas. </p>
<p>Que sí , que son libres de publicar lo que quieran pero lo hacen desde el egoísmo, desde la distancia. A mí algunos también me hacen gracia pero porque «no me toca» o porque consigo no relacionarlos con lo que realmente representan.</p>
<p>El humor es bueno contra el miedo que quieren infundir pero hay maneras y maneras&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Carmen		</title>
		<link>./../index.html#comment-38799</link>

		<dc:creator><![CDATA[Carmen]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Feb 2015 13:14:34 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9954#comment-38799</guid>

					<description><![CDATA[Con el pretexto de la libertad de expresión, nos pasamos un montón con lo publicamos , editamos o expresamos  El respeto manda.
Pero para esa gente no sirve nada lo que digamos sea con respeto o si el, sólo vale lo que piensan, creen y aplican; de que manera podemos frenarlos?  No lo sé, es tan difícil entrar en sus mentes.
Y aquí no vale: &quot;El amor todo lo arregla&quot;.  Inocente el que lo cree.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Con el pretexto de la libertad de expresión, nos pasamos un montón con lo publicamos , editamos o expresamos  El respeto manda.<br />
Pero para esa gente no sirve nada lo que digamos sea con respeto o si el, sólo vale lo que piensan, creen y aplican; de que manera podemos frenarlos?  No lo sé, es tan difícil entrar en sus mentes.<br />
Y aquí no vale: «El amor todo lo arregla».  Inocente el que lo cree.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: lorco		</title>
		<link>./../index.html#comment-38776</link>

		<dc:creator><![CDATA[lorco]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Feb 2015 04:09:49 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9954#comment-38776</guid>

					<description><![CDATA[&quot;Estoy en desacuerdo con lo que dices, pero defenderé hasta la muerte tu derecho a decirlo&quot;

Que no lo dijo Voltaire, pero resume lo que pensaba.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«Estoy en desacuerdo con lo que dices, pero defenderé hasta la muerte tu derecho a decirlo»</p>
<p>Que no lo dijo Voltaire, pero resume lo que pensaba.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: RIKARDO		</title>
		<link>./../index.html#comment-38694</link>

		<dc:creator><![CDATA[RIKARDO]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Jan 2015 09:32:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9954#comment-38694</guid>

					<description><![CDATA[Yo creo que son compatibles la libertad de expresión, el respeto a las víctimas, el humor y el buen gusto. El humor siempre ha sido un disolvente de dictadores, violentos fanáticos, terroristas, asesinos y cobardes varios que ha habido y hay en el mundo. Libertad de expresión siempre, pero con respeto a los derechos de los demás y sobre todo a las víctimas.
Por eso esas imágenes con los asesinados... son el límite para mi. Con los terroristas lo que se quiera, pero imaginarme a la familia de los asesinados viendo la chanza con la imagen de sus hijos, hermanos, maridos... me pone la carne de gallina esa crueldad innecesaria.
Esperemos que el periodista japonés secuestrado pueda salir con vida de ese avispero. Ojalá!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo creo que son compatibles la libertad de expresión, el respeto a las víctimas, el humor y el buen gusto. El humor siempre ha sido un disolvente de dictadores, violentos fanáticos, terroristas, asesinos y cobardes varios que ha habido y hay en el mundo. Libertad de expresión siempre, pero con respeto a los derechos de los demás y sobre todo a las víctimas.<br />
Por eso esas imágenes con los asesinados&#8230; son el límite para mi. Con los terroristas lo que se quiera, pero imaginarme a la familia de los asesinados viendo la chanza con la imagen de sus hijos, hermanos, maridos&#8230; me pone la carne de gallina esa crueldad innecesaria.<br />
Esperemos que el periodista japonés secuestrado pueda salir con vida de ese avispero. Ojalá!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Miguel		</title>
		<link>./../index.html#comment-38690</link>

		<dc:creator><![CDATA[Miguel]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Jan 2015 08:54:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9954#comment-38690</guid>

					<description><![CDATA[Complicado, muy complicado. Tanto que la primera vez que lo lei el dia que lo publicaste no sabia bien que opinar. Como dicen por arriba lo puedes ver desde el lado de la libertad de presa o desde el punto de vista del dolor de las familias.
Yo, tal vez, me decantaria por el lado de ignorarles, de no darles la publicidad que buscan.... muy complicado.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Complicado, muy complicado. Tanto que la primera vez que lo lei el dia que lo publicaste no sabia bien que opinar. Como dicen por arriba lo puedes ver desde el lado de la libertad de presa o desde el punto de vista del dolor de las familias.<br />
Yo, tal vez, me decantaria por el lado de ignorarles, de no darles la publicidad que buscan&#8230;. muy complicado.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: RATTRAP		</title>
		<link>./../index.html#comment-38668</link>

		<dc:creator><![CDATA[RATTRAP]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Jan 2015 17:37:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9954#comment-38668</guid>

					<description><![CDATA[Lo triste de esto es que la opinión de uno cambia drasticamente si te pones en la piel de una u otra persona, ¿Que pensaria la madre de uno de los rehenes al ver estos montajes? por poner un ejemplo, o que pensaria alguien que este a favor de los islamistas estos... Pero siendo pragmaticos, ¿esto ayuda de alguna manera a que haya menos victimas? y creo que esto debe de ser lo que marque la opinión a tomar, si con estos montajes los asesinos piensan que sus videos tienen poco interes y que no van a conseguir nada con ellos pues... pero lo triste y verdad es que todos estos montajes en ultimo extremo les dan publicidad y eso no es nada bueno, no digo que haya que ignorar los hechos, pero estos montajes no hacen mas que poner en boca de todo el mundo  a estos asesinos como este mismo post hace, sin que haya ninguna intención al respecto, y eso no es bueno, cuanto mas se hable de esta chusma mas jugamos a su favor....]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo triste de esto es que la opinión de uno cambia drasticamente si te pones en la piel de una u otra persona, ¿Que pensaria la madre de uno de los rehenes al ver estos montajes? por poner un ejemplo, o que pensaria alguien que este a favor de los islamistas estos&#8230; Pero siendo pragmaticos, ¿esto ayuda de alguna manera a que haya menos victimas? y creo que esto debe de ser lo que marque la opinión a tomar, si con estos montajes los asesinos piensan que sus videos tienen poco interes y que no van a conseguir nada con ellos pues&#8230; pero lo triste y verdad es que todos estos montajes en ultimo extremo les dan publicidad y eso no es nada bueno, no digo que haya que ignorar los hechos, pero estos montajes no hacen mas que poner en boca de todo el mundo  a estos asesinos como este mismo post hace, sin que haya ninguna intención al respecto, y eso no es bueno, cuanto mas se hable de esta chusma mas jugamos a su favor&#8230;.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: ScarX		</title>
		<link>./../index.html#comment-38638</link>

		<dc:creator><![CDATA[ScarX]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Jan 2015 13:11:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9954#comment-38638</guid>

					<description><![CDATA[Hacer chiste de ciertas cosas no es bueno...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hacer chiste de ciertas cosas no es bueno&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: tresdk		</title>
		<link>./../index.html#comment-38607</link>

		<dc:creator><![CDATA[tresdk]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Jan 2015 09:52:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9954#comment-38607</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-38563&quot;&gt;Tío Tosca&lt;/a&gt;.

El tema esta en la empatía, o carencia de la misma. Por ponerlo en un contexto que no sea el &quot;tipico&quot; de pensad en las familias y referenciando este mismo blog, imagina que uno de estos dos secuestrados fuese alguien de la familia de &quot;lo tenían todo&quot; (./../../lo-tenian-todo/)./index.html
Sabiendo más en profundidad no deja de sobrecoger ver las imágenes.
En resumen, creo que cuanta más distancia se ponga respecto al asunto, mas facilidad de bromear sobre él se tiene.

Un abrazo y  :ojetepalinvierno: que voy por el segundo resfriado.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-38563">Tío Tosca</a>.</p>
<p>El tema esta en la empatía, o carencia de la misma. Por ponerlo en un contexto que no sea el «tipico» de pensad en las familias y referenciando este mismo blog, imagina que uno de estos dos secuestrados fuese alguien de la familia de «lo tenían todo» (<a href="./../../lo-tenian-todo/index.html" rel="ugc">./../../lo-tenian-todo/index.html</a>).<br />
Sabiendo más en profundidad no deja de sobrecoger ver las imágenes.<br />
En resumen, creo que cuanta más distancia se ponga respecto al asunto, mas facilidad de bromear sobre él se tiene.</p>
<p>Un abrazo y  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ojete.gif" alt=":ojetepalinvierno:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> que voy por el segundo resfriado.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Battosai		</title>
		<link>./../index.html#comment-38605</link>

		<dc:creator><![CDATA[Battosai]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Jan 2015 08:42:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9954#comment-38605</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-38557&quot;&gt;Tío Tosca&lt;/a&gt;.

Ya te digo que para gustos los colores, pero para mi es como quitarle hierro al asunto, no es simplemente hacer coñas de un tipo que simplemente esta mal de la olla, parece que se quiere hacer pasar por payaso a un tipo que esta matando gente.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-38557">Tío Tosca</a>.</p>
<p>Ya te digo que para gustos los colores, pero para mi es como quitarle hierro al asunto, no es simplemente hacer coñas de un tipo que simplemente esta mal de la olla, parece que se quiere hacer pasar por payaso a un tipo que esta matando gente.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
