<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Onsen &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 28 Jan 2013 01:04:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Una semana en Tokyo y alrededores, día 1</title>
		<link>./../../../../una-semana-en-tokyo-y-alrededores-dia-1/index.html</link>
					<comments>./../../../../una-semana-en-tokyo-y-alrededores-dia-1/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Jan 2013 03:22:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comida - Bebida]]></category>
		<category><![CDATA[Excursiones]]></category>
		<category><![CDATA[Hamarikyu]]></category>
		<category><![CDATA[Odaiba]]></category>
		<category><![CDATA[Onsen]]></category>
		<category><![CDATA[Shimbashi]]></category>
		<category><![CDATA[Sushi]]></category>
		<category><![CDATA[Tokyo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8520</guid>

					<description><![CDATA[Este es el reto, mayormente. Planificarles una semana por Tokyo y alrededores a mi familia y a los amigos que se han animado a venir a nuestra boda el año que viene&#8230; Lo primero que he pensado es buscar por internet, seguro que hay alguien que tiene un viaje más que planeado y posteado por &#8230; <a href="./../../../../una-semana-en-tokyo-y-alrededores-dia-1/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Una semana en Tokyo y alrededores, día 1</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Este es el reto, mayormente. Planificarles una semana por Tokyo y alrededores a mi familia y a los amigos que se han animado a venir a nuestra boda el año que viene&#8230;</p>
<p>Lo primero que he pensado es buscar por internet, seguro que hay alguien que tiene un viaje más que planeado y posteado por ahí&#8230; nah, no me ha convencido nada lo que he visto: visitas a un Tokyo lleno de tópicos que muy poco tiene que ver con mi vida aquí y yo lo que quiero es que los míos se vayan sabiendo cómo paso yo mis días en esta ciudad, a donde voy los fines de semana, por donde me gusta pasear.<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-N2wkaIixor0/UQSbL0woyNI/AAAAAAABGqU/N-KKwpEPc9o/DSC05457.JPG?imgmax=576" alt="DSC05457.JPG" width="576" height="432" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Así que empezamos por descartar Akihabara, donde no voy nunca porque no me interesan ni las que se visten de chachas, ni mucho menos las idols esas que tan atravesadas tengo, que las cogía a todas y las ponía a cavar zanjas. ¿Chismes electrónicos?, no creo que ninguno de mis amigos venga a Tokyo a buscar una gameboy edición limitada para llevarse de recuerdo. Descartado, como descartado está Ginza que no aporta nada más que ver cuatro escaparates de tiendas de lujo que son iguales en todo el mundo y donde la gente malgasta un día entero para no ver nada, o el palacio imperial donde no se puede ver ná. </p>
<p>Total, aquí va la ikuguía para pasar una semana en Tokyo y alrededores como me hubiese gustado que me lo contasen a mi. Hago el asunto por partes para que no tarde mil meses en publicarlo y de paso contar cada día con el detalle que se merece:</p>
<p style="font-size:200%">Dia 1<br />Tsukiji, Hamarikyu, Odaiba, Onsen</p>
<p>¿Qué mejor que empezar con buen pie yéndonos a comer sushi?. Porque por muy tikismikis que seas para comer, coño, venirse a Tokyo para zampar en el McDonalds es como irse a Tolosa a pedir paella. Así que nos pegamos un madrugón que seguro que será patrocinado por el jet lag y nos vamos a Tsukiji, a la lonja de pescado donde los turistas no hacen otra cosa que molestar, pero que es algo que hay que ver de todas formas y ahora la cosa la tienen mejor controlada porque se entra por turnos.<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-4_GOuiUEpgE/UQSZrn0Uu7I/AAAAAAABGog/XWoxHgSijPA/IMG_6434.JPG?imgmax=576" alt="IMG_6434.JPG" width="576" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-jw--zEd56Sg/UQSZrnKJg3I/AAAAAAABGoc/iE330NvgSK8/DSC_2056-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_2056-Edit.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Después, por supuesto, un buen sushi para desayunar con su sopica miso para pillar fuerzas y marcharnos, todo peripuestos, a los cercanos jardines Hamarikyu. Está todo a mano, se puede y se debe ir andando porque por el camino nos encontraremos con el edificio Nakagin capsule y el rascacielos de la Dentsu, que te dejarán pericueter pero como vamos con la tripa llena, pues pericueters campanters (jodé, «pericueters campanters»&#8230; y que me hayan sacado a mi en un libro de la ESO&#8230;)<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-YMVnr5gpLhQ/UQSZQm5XzDI/AAAAAAABGnw/fcOH9N-7PNY/DSC06039.jpg?imgmax=576" alt="DSC06039.jpg" width="432" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-vwGRCWFYN-Q/UQSZQeC4vNI/AAAAAAABGns/8dLzM1eBk-I/DSC05996.jpg?imgmax=576" alt="DSC05996.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>El parque lo recorremos con calma, incluso estaría bien tomarse un té en la casa que hay en medio del lago. Que esa es otra, hay que tomarse un té en condiciones con su dulce en condiciones y en posición seiza encima de un tatami. Por muy amargo que esté el té y por mucho que duelan las rodillas, hay que probar que para eso os habéis cascao las horas de avión que os habéis cascao y no sólo para tirar cuatro fotos y decir que habéis estao, digo yo, ¿no?.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-QKNNl8giWAQ/UQSZQV8M1gI/AAAAAAABGn0/B4KSXauAGpI/DSC05982.jpg?imgmax=576" alt="DSC05982.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-FhC_bgwlHWc/UQSZRvfwFyI/AAAAAAABGoE/b6QBLoeRiQI/DSC_0022-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0022-1.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-Gxy_rgEKaUo/UQSZhSMqehI/AAAAAAABGoM/wMWQpsTwb4Y/DSC06073-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC06073-Edit.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-thlLpxq-7-U/UQSZhSVRPzI/AAAAAAABGoQ/6Z1GPgI97nY/DSC06842.jpg?imgmax=576" alt="DSC06842.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Jodé, anda que no llevamos ya cosas hechas, ¿eh?. Pues no hemos hecho nada más que empezar. En el mismo parque nos cogemos un barco que nos va a llevar en menos de media hora, a Odaiba que está enfrente (el tío Tosca tiene todo pensado, amigos!). Pasamos por debajo del Rainbow Bridge, y a la que nos queramos dar cuenta, estaremos ya en la bahía de Tokyo sin haber movido ni un músculo así. De Odaiba leeréis que es la «isla artificial» de Tokyo, ba, de isla tiene poco y lo de artificial nos da igual, el caso es que hay un montón de tiendas, centros comerciales y restaurantes donde pasar un rato, pero ba, que tampoco tiene mucha historia venirse a ver tiendas. Lo que hay que hacer es irse donde el Gundam, el robot este grande que han vuelto a poner y que a las en punto se mueve y hace tonterías, y después tirar para el edificio de la Fuji TV y subirse a la bola que hay encima del todo que tiene un observatorio. Si coincide que os van dando cerca de las cuatro de la tarde, ya esperaros un rato a que se haga de noche y así veis cómo cambia el panorama de Tokyo con todas esas luces que hacen que se haga de día de nuevo a su manera. Y todo desde allí arriba, con vistas privilegiadas de la bahía de Tokyo, con el Rainbow Bridge, la Tokyo Tower&#8230; incluso el Fuji si tenéis suerte.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-HZ3V868k1-s/UQSaReS47QI/AAAAAAABGos/Qb5CZB5Me7I/DSC00342-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC00342-Edit.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-3AcM3CM1NQE/UQSaRTUjeJI/AAAAAAABGow/0_K7gCE1HKM/DSC_0009.JPG?imgmax=576" alt="DSC_0009.JPG" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-dekM4uCUwGQ/UQSaSe52QTI/AAAAAAABGpI/dW_3AeY_9Nw/DSC_0259-1-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0259-1-Edit.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-EAJUVm5ftpo/UQSaRSCIkyI/AAAAAAABGo0/AEL2jQiVS8E/DSC05201.jpg?imgmax=576" alt="DSC05201.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-U3f7Wdu_moA/UQSaTFyppsI/AAAAAAABGpc/ZdcIQpg8LhE/DSC_0278.JPG?imgmax=576" alt="DSC_0278.JPG" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-k9Ud54Isr9M/UQSaSPJ_PNI/AAAAAAABGpE/hUzDFYae4mU/DSC_0092-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0092-1.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-2DSC2xuFlfw/UQSaSsVVxwI/AAAAAAABGpM/al64tvJ1790/DSC_0275-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0275-1.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Y como a estas alturas tenéis que tener más hambre que el tío Keké que hizo la dieta de la alcachofa, os voy a proponer el colofón perfecto: nos vamos a un onsen. Que diréis: «yo lo que tengo es hambre, no ganas de mojarme los pelendengues», ¡no preocuparse!. En el Edo Tokyo Onsen Monogatari nos ponemos un yukata, y pasamos a una réplica en miniatura del Tokyo de los años catapún donde hay un montón de restaurantes de todo tipo: Yakitori, Ramen, Tempura, Udón&#8230; aunque yo recomiendo aguantarse un poco y darse el homenaje después de haber pasado por las bañeras de agua caliente de donde saldréis que os coméis a un equipo de fútbol entero si os lo ponen delante. </p>
<p>Después ya si, ya por ley tenéis que comer todo lo que os entre remojándolo con unas jarras de cerveza porque estaré yo por ahí controlando el asunto. Jodé, es que lo estoy contando ahora y me están dando ganas de ir ahora mismo, madre mía que gustico de día!!! y que lo cuente de gratis!!!</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-SikaabwpYVk/UQSaTGYUTEI/AAAAAAABGpg/hNj2jWcUZgs/DSC_5955.jpg?imgmax=576" alt="DSC_5955.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-rK372cV70QY/UQSamu7n08I/AAAAAAABGp8/N3C9w38fODc/DSC00325small.jpg?imgmax=576" alt="DSC00325small.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-sk8fYbFms04/UQSae5Xnm4I/AAAAAAABGp0/NEaVzeMRFNk/IMG_2125-002.jpg?imgmax=576" alt="IMG_2125-002.jpg" width="576" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p> <br />
¡¡Y no se ha acabado!!. Toca la vuelta, en Yurikamome, el monorail que se conduce solo. Yo recomiendo ponerse en el extremo del anden delante del todo y dejar pasar dos o tres trenes hasta que encontreis uno que tenga sitio en el primer vagón, porque la vista de noche por el medio del Rainbow Bridge entre rascacielos es impresionante y como no hay conductor, iréis en primera línea como si lo llevaseis vosotros y es algo que tardareis en olvidar (aunque esto depende del número de cervezas degustadas momentos antes)<br />
</p>
<p style="text-align:center"><iframe loading="lazy" src="http://player.vimeo.com/video/5253467" width="576" height="324" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe></p>
<p>
Al llegar otra vez a Shinbashi, seguramente sólo os quede meteros a dormir porque el día ha sido más largo que largo. Si por lo que sea, todavía tenéis hambre, en Shinbashi a nada que andéis un poco dirección Ginza, os encontrareis pequeños restaurantes de yakitori debajo de las vías del tren, zamparse un último pinchico de carne asada con una buena cerveza puede ser el fin perfecto a un día bien bonico antes de pillar la cama con ganas.<br />
<Br/></p>
<p style="text-align:right">Continuará&#8230;</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../una-semana-en-tokyo-y-alrededores-dia-1/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>27</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8520</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Ooedo onsen monogatari</title>
		<link>./../../../../ooedo-onsen-monogatari/index.html</link>
					<comments>./../../../../ooedo-onsen-monogatari/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Jan 2012 05:07:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Excursiones]]></category>
		<category><![CDATA[Odaiba]]></category>
		<category><![CDATA[Onsen]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=7841</guid>

					<description><![CDATA[Para mi el invierno es una putada. Hay gente que tiene herpes, otros acné, a otros le salen almorranas y a mi todos los años me sale un invierno que me dura tres meses. Ha tenido cantidades ingentes de webetes que la maratón de Tokyo sea a finales de Febrero, el mes que más frío &#8230; <a href="./../../../../ooedo-onsen-monogatari/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Ooedo onsen monogatari</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Para mi el invierno es una putada. Hay gente que tiene herpes, otros acné, a otros le salen almorranas y a mi todos los años me sale un invierno que me dura tres meses. Ha tenido cantidades ingentes de webetes que la maratón de Tokyo sea a finales de Febrero, el mes que más frío hace con diferencia. Gracias Daibutsu, de corazón, te voy a ir a tirar huevos cualquier tarde.</p>
<p>Total, que uno está siempre enratonao hecho un bichobola en una esquina de la casa, y si hay que salir, se han de elegir bien los planes porque no me acaba de convencer eso de que el ciruelo florido se me convierta en una avellana. Así que si un día lo dedicamos a calentarnos por dentro a base de <a href="./../../../../museo-de-ramen-de-yokohama/index.html">ramen Yokohamil</a>, otro día nos fuimos a un pedazo de onsen que hay en Odaiba donde uno se puede tirar todo el santo día remojando los colganderos.</p>
<p>El caso es que este no es un onsen típico, es como un parque temático onsenero&#8230; A ver si soy capaz de explicarlo: tu entras y dejas los zapatos en una casilla al lado de la puerta, pagas la entrada y con ella te dan una pulsera con un código de barras y te hacen elegir uno de los yukatas.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-WeSM6-ko4SQ/Tw92JhIbcgI/AAAAAAABCXk/T5DSqmdxm18/IMG_5199.jpg?imgmax=576" alt="IMG_5199.jpg" width="576" height="430" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-ZVdf08YMS6g/Tw9ypx-_tzI/AAAAAAABCXU/aOoBYLlPxbk/DSC_5960.jpg?imgmax=576" alt="DSC_5960.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-ufHeSuZU--Y/Tw9yrMG_F7I/AAAAAAABCXY/BYnMqv-o0d0/DSC_5967.jpg?imgmax=576" alt="DSC_5967.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Pasas al vestuario, te despelotas, metes toda la ropa en la taquilla y te pones el Yukata.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-yd6AI06Qfjg/Tw92N3ICR1I/AAAAAAABCXs/o_kJ9ps_T54/IMG_5195.jpg?imgmax=576" alt="IMG_5195.jpg" width="430" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
</div>
</div>
<p>Cuando sales del vestuario, te encuentras algo parecido a la plaza de un pueblo japonés de hace 60 años con un montón de restaurantes con comida de todo tipo: takoyaki, sushi, yakitori&#8230; y cerveza, mucha cerveza. No olvidarse que llegados a este punto, todo el mundo está en yukata con lo que el ambiente es muy bonito, muy pintoresco.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-pSDbWrc_kpo/Tw9yi8FnpmI/AAAAAAABCXE/EEi8bRPeoSY/DSC_5952.jpg?imgmax=576" alt="DSC_5952.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-fj1uanmkbIo/Tw9ymQUjSkI/AAAAAAABCXM/Xco3ij7aE58/DSC_5955.jpg?imgmax=576" alt="DSC_5955.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-xp__FIl18Ck/Tw9ynyWcTUI/AAAAAAABCXQ/WdPFvsE5tbY/DSC_5958.jpg?imgmax=576" alt="DSC_5958.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>No se paga con dinero: si compras algo te enchufan al código de barras de la pulsera y ya ajustaremos cuentas al salir. Puedes comer y beber, ver espectáculos de magia o bailes que de vez en cuando montan allí en medio, tumbarte a dormir en cualquier sala de esas con tatami&#8230; o meterte al onsen, que es de lo que se trata el asunto. En este caso tenemos un montón de bañeras de distintas temperaturas, saunas y el clásico rotemburo al aire libre. De esto no hay fotos, claro (como no me meta la cámara en algún oscuro orificio&#8230;)</p>
<p>Para mi la gran pega de los inventos estos es que no puedes hacer plan de pareja, vamos, que siempre llega el momento en que uno se va para un lado y el otro para el otro y cuando nos hemos jartado de enseñar el ojal, nos juntamos a la salida. Pero aquí está todo pensado!!, en este caso hay una zona al aire libre donde tienen aguas termales para los pies y puede estar todo el mundo junto. No se ven pitos, pero tampoco te ven la flauta. </p>
<p>Nosotros duramos poco en eso al aire libre, después nos metimos cada uno a su onsen y quedamos al de media hora para comer porque otra cosa no, pero cocerse en una bañeraca de estas da un hambre que no veas. Luego pues estuvimos allí en la placica esa vegetando un rato y antes de marcharnos, nos volvimos a recocer.  </p>
<p>Camino a casa parecíamos dos merengues&#8230; yo pensaba que no tenía ni huesos ya.</p>
<p style="text-align:center"><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p>A mi me parece un muy buen plan, mil veces mejor que el «museo» ese de Yokohama sin duda y encima entendí que a una mala te puedes tirar ahí toda la noche sin problema!.</p>
<p>Ojo, que aquí pasa la de prácticamente todos los onsens: si tienes tatuaje, <a href="./../../../../tatuaje/index.html">es probable que te echen</a>. Así que toca hacer la de la pegata, método totalmente absurdo donde los haya, pero que funciona:</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-GrGxOEI_Ws0/Tw92IFCpV1I/AAAAAAABCXg/WxX_zjkfqjE/IMG_5196.jpg?imgmax=576" alt="IMG_5196.jpg" width="576" height="430" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-UZJRamIFT6M/Tw92LxagZVI/AAAAAAABCXo/Y88C31U5Ixo/IMG_5213.jpg?imgmax=576" alt="IMG_5213.jpg" width="576" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<hr/>
<p>Web: <a href="http://www.ooedoonsen.jp/higaeri/english/index.html">Ooedo Onsen Monogatari</a><br />
Estación: Telecom center <a href="./../../../../yurikamome/index.html">de la Yurikamome</a><br />
Horario: Lo último que entendí es que te puedes tirar ahí metido toda la noche, si te da la gana</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../ooedo-onsen-monogatari/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>23</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7841</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
