<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Uniendo ilusiones	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2011 04:08:30 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Bea		</title>
		<link>./../index.html#comment-3794</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bea]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Jul 2008 08:29:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=491#comment-3794</guid>

					<description><![CDATA[Gracias Toscachupi.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias Toscachupi.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Nagore		</title>
		<link>./../index.html#comment-3753</link>

		<dc:creator><![CDATA[Nagore]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jul 2008 18:45:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=491#comment-3753</guid>

					<description><![CDATA[Cada día me alegro más de haber estado hay, apoyandoos a los 2. Si es que... bueno vuestra mejor comercial, ya sabeis donde estoy y lo dispuesta que estoy. Ikusuki es muy grande, desde el primer momento en el que se os ocurrió y os tirasteis a la piscina... Bendito momento en el que el chato me enseñó los dibujos. Dije que me compraría todas y cada una de las camisetas que hubiera de Ikusuki... aquí seguimos a pesar de la distancia y de las charlas cortas con Japón, ya me gustaría tener más, pero el tiempo te falta chatooo... pero no importa y con Bea jajaja... de vez en cuando cuando hay material nuevo entre manos...&lt;br/&gt;Me encanta haber ayudado en este proyecto y haber estado a mi manera a tu lado chato en los buenos y malos momentos... Japón siempre ha sido bueno a pesar de algun día plof, pero hasta en Bilbao hay estos días, así que no te preocupes...&lt;br/&gt;Un besito para ambos...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Cada día me alegro más de haber estado hay, apoyandoos a los 2. Si es que&#8230; bueno vuestra mejor comercial, ya sabeis donde estoy y lo dispuesta que estoy. Ikusuki es muy grande, desde el primer momento en el que se os ocurrió y os tirasteis a la piscina&#8230; Bendito momento en el que el chato me enseñó los dibujos. Dije que me compraría todas y cada una de las camisetas que hubiera de Ikusuki&#8230; aquí seguimos a pesar de la distancia y de las charlas cortas con Japón, ya me gustaría tener más, pero el tiempo te falta chatooo&#8230; pero no importa y con Bea jajaja&#8230; de vez en cuando cuando hay material nuevo entre manos&#8230;<br />Me encanta haber ayudado en este proyecto y haber estado a mi manera a tu lado chato en los buenos y malos momentos&#8230; Japón siempre ha sido bueno a pesar de algun día plof, pero hasta en Bilbao hay estos días, así que no te preocupes&#8230;<br />Un besito para ambos&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Txaritxu		</title>
		<link>./../index.html#comment-3751</link>

		<dc:creator><![CDATA[Txaritxu]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jul 2008 16:30:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=491#comment-3751</guid>

					<description><![CDATA[&quot;Una vida que se siente a veces demasiado vieja, y a veces demasiado jóven&quot; --Me ha encantado toda el párrafo. Una entrada muy bonita y agradecida]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«Una vida que se siente a veces demasiado vieja, y a veces demasiado jóven» &#8211;Me ha encantado toda el párrafo. Una entrada muy bonita y agradecida</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Cris		</title>
		<link>./../index.html#comment-3738</link>

		<dc:creator><![CDATA[Cris]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jul 2008 01:37:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=491#comment-3738</guid>

					<description><![CDATA[Sensibilidad al cien por cien.&lt;br/&gt;Que bien se siente uno cuando tenemos a quien agradecer algo... por pequeño que sea !&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Saludos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sensibilidad al cien por cien.<br />Que bien se siente uno cuando tenemos a quien agradecer algo&#8230; por pequeño que sea !</p>
<p>Saludos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Alan		</title>
		<link>./../index.html#comment-3737</link>

		<dc:creator><![CDATA[Alan]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jul 2008 01:29:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=491#comment-3737</guid>

					<description><![CDATA[Uy, qué profundo, lo digo con honestidad, este blog es el que más me gusta de Japón, aunque hay muchos otros que son buenos, este, para mí, es el mejor. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Gracias a Bea y a Toscano por haber creado Ikusuki, ahora si que no me lo pierdo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Uy, qué profundo, lo digo con honestidad, este blog es el que más me gusta de Japón, aunque hay muchos otros que son buenos, este, para mí, es el mejor. </p>
<p>Gracias a Bea y a Toscano por haber creado Ikusuki, ahora si que no me lo pierdo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
