<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Shibuya is off	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2011 05:04:11 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: zordor		</title>
		<link>./../index.html#comment-23741</link>

		<dc:creator><![CDATA[zordor]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 May 2011 18:00:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5897#comment-23741</guid>

					<description><![CDATA[Me vas a perdonar que comente tan tarde pero es que le ahora, al menos te sirvió para sacar una bonita foto de Shibuya a oscuras :P]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me vas a perdonar que comente tan tarde pero es que le ahora, al menos te sirvió para sacar una bonita foto de Shibuya a oscuras <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_razz.gif" alt=":P" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Japón no vive en el caos. &#124; Bitácora de Claudio Segovia		</title>
		<link>./../index.html#comment-22956</link>

		<dc:creator><![CDATA[Japón no vive en el caos. &#124; Bitácora de Claudio Segovia]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2011 18:31:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5897#comment-22956</guid>

					<description><![CDATA[[...] en Twitter y en su blog. Aquí un video del ambiente en Shibuya, y el tema de la [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] en Twitter y en su blog. Aquí un video del ambiente en Shibuya, y el tema de la [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: La otra cara de Japón &#124; Desde el Viejo Mundo		</title>
		<link>./../index.html#comment-22844</link>

		<dc:creator><![CDATA[La otra cara de Japón &#124; Desde el Viejo Mundo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2011 18:31:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5897#comment-22844</guid>

					<description><![CDATA[[...] Esto de caos no tiene nada. El caos está arriba, donde el tsunami. Nosotros estamos igual que siempre, ni nos comemos los unos a los otros, ni nos hemos hecho pijamas de papel albal por si la radiación. Vale ya de tanto amarillismo, que tenéis a mi madre asustada, ¡¡copón ya!!&#8221; (Shibuya is off) [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Esto de caos no tiene nada. El caos está arriba, donde el tsunami. Nosotros estamos igual que siempre, ni nos comemos los unos a los otros, ni nos hemos hecho pijamas de papel albal por si la radiación. Vale ya de tanto amarillismo, que tenéis a mi madre asustada, ¡¡copón ya!!&#8221; (Shibuya is off) [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: observer		</title>
		<link>./../index.html#comment-22839</link>

		<dc:creator><![CDATA[observer]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2011 17:08:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5897#comment-22839</guid>

					<description><![CDATA[Pues lo que cuentas en el post me parece delirante: una tragedia naturl mata a 10.000 japoneses, y el país ni siquiera está en estado de shock por lo que dices.
Me parece de una inhumanidad bestial. Aquí, cuando fue el 11-M estuvimos todos una semana de shock, alucino que los japoneses sean tan fríos como para ir a trabajar como si tal cosa, y demás actitudes extrañas... tan poco les importa lo del norte? no han sailo unos cuandos tokiotas a echar una mano a las zonas en problemas????? Parece una sociedad a lo 1984.

Y lo de los reactores, ojito, lorito. No se trata de estar aquí o allí: en ese punto sabes lo mismo que nosotros (internet es global, amigo) y la cosa pinta muy fea (a los videos me remito).

En fín, suerte. No digo &quot;ánimo&quot; porque veo que os sobra.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pues lo que cuentas en el post me parece delirante: una tragedia naturl mata a 10.000 japoneses, y el país ni siquiera está en estado de shock por lo que dices.<br />
Me parece de una inhumanidad bestial. Aquí, cuando fue el 11-M estuvimos todos una semana de shock, alucino que los japoneses sean tan fríos como para ir a trabajar como si tal cosa, y demás actitudes extrañas&#8230; tan poco les importa lo del norte? no han sailo unos cuandos tokiotas a echar una mano a las zonas en problemas????? Parece una sociedad a lo 1984.</p>
<p>Y lo de los reactores, ojito, lorito. No se trata de estar aquí o allí: en ese punto sabes lo mismo que nosotros (internet es global, amigo) y la cosa pinta muy fea (a los videos me remito).</p>
<p>En fín, suerte. No digo «ánimo» porque veo que os sobra.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: panfle		</title>
		<link>./../index.html#comment-22785</link>

		<dc:creator><![CDATA[panfle]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Mar 2011 22:03:32 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5897#comment-22785</guid>

					<description><![CDATA[:peneke: Es una desgracia lo que ha pasado y no hay para hacer mucho chiste, pero me maravilla lo mucho que sabe todo cristo ahora de fisica nuclear. Yo nunca entendí bien ni la normal, pero ahora se habla de lo que hay que hacer como si tuvieramos el culo pelado de apagar centrales.

 Menuda banda de averiguaos que anda suelta, no se en Tokio pero aqui la radio esta llena. Quitando la gente con criterio que he oido (fisicos, geologos y otros personajes con gafas) que por norma general es prudente, el resto de los tertulianos agoreros profesionales ya habian evacuado Japon completo. &quot;Nuclear y sobre una zona de subducción de placas tectónicas. Se veia venir&quot;.

En fin, suerte por ahí y animo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img src="./../../wp-includes/images/smilies/peneke.gif" alt=":peneke:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Es una desgracia lo que ha pasado y no hay para hacer mucho chiste, pero me maravilla lo mucho que sabe todo cristo ahora de fisica nuclear. Yo nunca entendí bien ni la normal, pero ahora se habla de lo que hay que hacer como si tuvieramos el culo pelado de apagar centrales.</p>
<p> Menuda banda de averiguaos que anda suelta, no se en Tokio pero aqui la radio esta llena. Quitando la gente con criterio que he oido (fisicos, geologos y otros personajes con gafas) que por norma general es prudente, el resto de los tertulianos agoreros profesionales ya habian evacuado Japon completo. «Nuclear y sobre una zona de subducción de placas tectónicas. Se veia venir».</p>
<p>En fin, suerte por ahí y animo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: sergio		</title>
		<link>./../index.html#comment-22777</link>

		<dc:creator><![CDATA[sergio]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Mar 2011 19:06:32 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5897#comment-22777</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-22762&quot;&gt;Charles Vesco&lt;/a&gt;.

Hola, os agradezco que informeis de forma realista, vamos a Japon el 25 de abril y no sabemos que hacer, si ir o anularlo....
espero que se recupere Japon, ya no por mi viaje,  si no por los japoneses, que me parecen un pueblo estupendo y de ejemplo....]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-22762">Charles Vesco</a>.</p>
<p>Hola, os agradezco que informeis de forma realista, vamos a Japon el 25 de abril y no sabemos que hacer, si ir o anularlo&#8230;.<br />
espero que se recupere Japon, ya no por mi viaje,  si no por los japoneses, que me parecen un pueblo estupendo y de ejemplo&#8230;.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Charles Vesco		</title>
		<link>./../index.html#comment-22762</link>

		<dc:creator><![CDATA[Charles Vesco]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Mar 2011 14:48:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5897#comment-22762</guid>

					<description><![CDATA[:ikugracias: por aclarar la situación con la verdad, me cansan las mentiras de los medios, ya que solo lograrán empeorar las cosas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikugracias.gif" alt=":ikugracias:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> por aclarar la situación con la verdad, me cansan las mentiras de los medios, ya que solo lograrán empeorar las cosas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sobre el terremoto 地震について ♫ pepino ペピーノ / game boy rock band		</title>
		<link>./../index.html#comment-22728</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sobre el terremoto 地震について ♫ pepino ペピーノ / game boy rock band]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Mar 2011 07:37:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5897#comment-22728</guid>

					<description><![CDATA[[...] Shibuya is off (Ikusuki) [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Shibuya is off (Ikusuki) [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: オスカル		</title>
		<link>./../index.html#comment-22727</link>

		<dc:creator><![CDATA[オスカル]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Mar 2011 07:30:10 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5897#comment-22727</guid>

					<description><![CDATA[:copon: 
Las noticias que llegan a España no son las noticias &quot;reales&quot;, están modificadas, tocallo no sé si ves las noticias de aquí allí, pero son para meterlos a todos en un saco y ...  :bythesegao:  exactamente lo que buscan es el sensacionalismo, el que tenga desconocimiento del lugar y alrededores (veáse nuestros progenitores), parece que tooooodo Japón están bajo el yugo del descontrol y del fin del mundo, vamos que ni la peli esa &quot;la caída de Japón&quot; o algo así, oño ya!, recibo noticias de amig@s desde Tokyo (Chiba para más exactitud) y de mí pareja desde el sur y ni comparación, que voy a decir que no sepas tú, (por cierto te vi en la tele, en tele 5, una de esas cadenas que &quot;no exageran&quot; jajajaja), basta de sensacionalismos, que lo único que provocan es crear preocupación innecesaria, no más de la debida. 
Un saludo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikucopon.gif" alt=":copon:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Las noticias que llegan a España no son las noticias «reales», están modificadas, tocallo no sé si ves las noticias de aquí allí, pero son para meterlos a todos en un saco y &#8230;  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikusegao.gif" alt=":bythesegao:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  exactamente lo que buscan es el sensacionalismo, el que tenga desconocimiento del lugar y alrededores (veáse nuestros progenitores), parece que tooooodo Japón están bajo el yugo del descontrol y del fin del mundo, vamos que ni la peli esa «la caída de Japón» o algo así, oño ya!, recibo noticias de amig@s desde Tokyo (Chiba para más exactitud) y de mí pareja desde el sur y ni comparación, que voy a decir que no sepas tú, (por cierto te vi en la tele, en tele 5, una de esas cadenas que «no exageran» jajajaja), basta de sensacionalismos, que lo único que provocan es crear preocupación innecesaria, no más de la debida.<br />
Un saludo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jose		</title>
		<link>./../index.html#comment-22722</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jose]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Mar 2011 04:01:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5897#comment-22722</guid>

					<description><![CDATA[Estoy contigo Oskar.
Tengo la sensación de que de alguna forma están intentando politizar la catástrofe fuera de Japón, los detractores por una lado y los partidarios por otro. En mi opinión no es ni lo uno ni lo otro, no digo que no pase nada porque donde esta la central es innegable que ocurren cosas, ahora bien me gustaría que como bien dices se dejaran de tanto (amarillismo catastrofista) y se limitaran a entregar datos reales y explicaciones escritas por gente que conoce el tema en profundidad... 

En fin de poco sirve la solidaridad internacional por lado y la hipocresía mediática por otro.
Un saludo y a seguir haciendo vida normal, porque de momento no hay razones para no hacerla.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estoy contigo Oskar.<br />
Tengo la sensación de que de alguna forma están intentando politizar la catástrofe fuera de Japón, los detractores por una lado y los partidarios por otro. En mi opinión no es ni lo uno ni lo otro, no digo que no pase nada porque donde esta la central es innegable que ocurren cosas, ahora bien me gustaría que como bien dices se dejaran de tanto (amarillismo catastrofista) y se limitaran a entregar datos reales y explicaciones escritas por gente que conoce el tema en profundidad&#8230; </p>
<p>En fin de poco sirve la solidaridad internacional por lado y la hipocresía mediática por otro.<br />
Un saludo y a seguir haciendo vida normal, porque de momento no hay razones para no hacerla.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
