<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: De pañuelos y mundos	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 23 Jul 2007 06:50:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Saruli		</title>
		<link>./../index.html#comment-610</link>

		<dc:creator><![CDATA[Saruli]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Jul 2007 06:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=159#comment-610</guid>

					<description><![CDATA[Que fuerte, es una verdadera casualidad que tu jefe el de las piñas tuviera en sus manos un articulo sobre tu país, escrito por una amiga tuya que hizo el recorrido partiendo desde tu casa y llevado el logo de tu marca a cuestas, toda una casualidad, coincidencia, destino... cada uno que le llame como quiera.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que fuerte, es una verdadera casualidad que tu jefe el de las piñas tuviera en sus manos un articulo sobre tu país, escrito por una amiga tuya que hizo el recorrido partiendo desde tu casa y llevado el logo de tu marca a cuestas, toda una casualidad, coincidencia, destino&#8230; cada uno que le llame como quiera.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jose_		</title>
		<link>./../index.html#comment-608</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jose_]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Jul 2007 20:58:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=159#comment-608</guid>

					<description><![CDATA[Sí que es verdad que el mundo es un pañuelo! Me encantan las casualidades , será porque las cosas mejores que me pasaron en la vida fueron justamente eso, por casualidades. Encontrar entre tantos millones de japoneses a Noriko de esa forma creo que es otra y de las difíciles :D.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sí que es verdad que el mundo es un pañuelo! Me encantan las casualidades , será porque las cosas mejores que me pasaron en la vida fueron justamente eso, por casualidades. Encontrar entre tantos millones de japoneses a Noriko de esa forma creo que es otra y de las difíciles :D.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-607</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Jul 2007 20:57:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=159#comment-607</guid>

					<description><![CDATA[This comment has been removed because it linked to malicious content. &lt;a href=&#039;http://www.blogger.com/content.g&#039;&gt;Learn more&lt;/a&gt;.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>This comment has been removed because it linked to malicious content. <a href='http://www.blogger.com/content.g'>Learn more</a>.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Winnie		</title>
		<link>./../index.html#comment-605</link>

		<dc:creator><![CDATA[Winnie]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Jul 2007 17:31:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=159#comment-605</guid>

					<description><![CDATA[Es una pasada lo pequeño que es el mundo....dicen que  al final todo el mundo conoce a todo el mundo con tan solo una cadena de 10 personas.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Han debido sacar una peli sobre lo que acabo de decir, pero dicen que la cadena es de 6 personas, yo lo oi hace 10 años o asi y decian que de 10.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Como diria un compi mio, &quot;el mundo es un pañuelo y nosotros somos mocos, menos yo que soy un escupitajo&quot; jejeje.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Oyes, que entre las lluvias y los terremotos... el  otro dia salio japon, no se que sitio, pero que habia hasta muertos de un terremoto.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En cuanto a las lluvias... aqui tenemos el tipico sirimirindingui de las pelotas... y de vez en cuando tormenton al canto, y nublado que parece que va a caer y no cae... con decirte que ahora hay como 17 grados o asi. Vaya veranito de &quot;M&quot;. Con la de bodas que he tenido y tengo este verano, me estoy dejando un pastizal en solarium, porque moreno natural de playa como que no. MEnos mal que mi piel es agradecido y con 3 sesiones antes de la boda toy morenita.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pues nada chatungo, cuando vuelves a intentar lo del FUJI??? &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Yo el 31 me cojo vacataaaaaaaaaaaaas!!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;BESINES&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Este veranito prometo hacerte unas fotos chulis con las camis... de verdad, eso si, seran de España, del lugar mas bonito qe hay en el mundo mundial, aunq la verdad lo estan descojonando y me cojo unos cabreos por eso...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es una pasada lo pequeño que es el mundo&#8230;.dicen que  al final todo el mundo conoce a todo el mundo con tan solo una cadena de 10 personas.</p>
<p>Han debido sacar una peli sobre lo que acabo de decir, pero dicen que la cadena es de 6 personas, yo lo oi hace 10 años o asi y decian que de 10.</p>
<p>Como diria un compi mio, «el mundo es un pañuelo y nosotros somos mocos, menos yo que soy un escupitajo» jejeje.</p>
<p>Oyes, que entre las lluvias y los terremotos&#8230; el  otro dia salio japon, no se que sitio, pero que habia hasta muertos de un terremoto.</p>
<p>En cuanto a las lluvias&#8230; aqui tenemos el tipico sirimirindingui de las pelotas&#8230; y de vez en cuando tormenton al canto, y nublado que parece que va a caer y no cae&#8230; con decirte que ahora hay como 17 grados o asi. Vaya veranito de «M». Con la de bodas que he tenido y tengo este verano, me estoy dejando un pastizal en solarium, porque moreno natural de playa como que no. MEnos mal que mi piel es agradecido y con 3 sesiones antes de la boda toy morenita.</p>
<p>Pues nada chatungo, cuando vuelves a intentar lo del FUJI??? </p>
<p>Yo el 31 me cojo vacataaaaaaaaaaaaas!!!!</p>
<p>BESINES</p>
<p>Este veranito prometo hacerte unas fotos chulis con las camis&#8230; de verdad, eso si, seran de España, del lugar mas bonito qe hay en el mundo mundial, aunq la verdad lo estan descojonando y me cojo unos cabreos por eso&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
