<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Ahora	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Sun, 08 Jul 2007 21:51:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-546</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Jul 2007 21:51:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=149#comment-546</guid>

					<description><![CDATA[Joe... Yo tb soy de PSP, pero como tenga que echarme a las manos una de esas DSs nintenditicas para oir al &lt;a HREF=&quot;http://www.blogger.com/profile/00343668004813488966&quot; REL=&quot;nofollow&quot;&gt;Tosca&lt;/a&gt; &quot;protestar&quot; y &quot;protestar&quot; como un cosaco... me la compro...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;y como tenga que NO PASARME EL JUEGO para seguir oyendo al &lt;a HREF=&quot;http://www.blogger.com/profile/00343668004813488966&quot; REL=&quot;nofollow&quot;&gt;Tosca&lt;/a&gt;... pues no me lo paso....!!! faltaría más...!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Joe&#8230; Yo tb soy de PSP, pero como tenga que echarme a las manos una de esas DSs nintenditicas para oir al <a HREF="http://www.blogger.com/profile/00343668004813488966" REL="nofollow">Tosca</a> «protestar» y «protestar» como un cosaco&#8230; me la compro&#8230;</p>
<p>y como tenga que NO PASARME EL JUEGO para seguir oyendo al <a HREF="http://www.blogger.com/profile/00343668004813488966" REL="nofollow">Tosca</a>&#8230; pues no me lo paso&#8230;.!!! faltaría más&#8230;!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Nin		</title>
		<link>./../index.html#comment-544</link>

		<dc:creator><![CDATA[Nin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2007 20:52:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=149#comment-544</guid>

					<description><![CDATA[Pues yo sigo intrigadísima por saber a qué personaje vas a doblar y sobretodo a cual de los juegos de Gyakuten.. y también si va a ser la edición japonesa, la española o qué demonios.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Por cierto, en la edición española las únicas frases que decía el fiscal (el &quot;malo&quot; del juego) eran &quot;¡PROTESTO!&quot; y &quot;¡UN MOMENTO!&quot; o sea que mucha variedad no hay qué sepamos de momento XD (quizá es un juego nuevo el que vas a doblar y sí que acabas diciendo más frases)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;A ver qué pasa al final &gt;_&lt;]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pues yo sigo intrigadísima por saber a qué personaje vas a doblar y sobretodo a cual de los juegos de Gyakuten.. y también si va a ser la edición japonesa, la española o qué demonios.</p>
<p>Por cierto, en la edición española las únicas frases que decía el fiscal (el «malo» del juego) eran «¡PROTESTO!» y «¡UN MOMENTO!» o sea que mucha variedad no hay qué sepamos de momento XD (quizá es un juego nuevo el que vas a doblar y sí que acabas diciendo más frases)</p>
<p>A ver qué pasa al final >_<
</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Winnie		</title>
		<link>./../index.html#comment-543</link>

		<dc:creator><![CDATA[Winnie]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2007 08:51:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=149#comment-543</guid>

					<description><![CDATA[1 de enero, 2 de febreo, 3 de marzo, 4 de abril, 5 de mayo, 6 de Junio, &lt;b&gt;7 de Julio SAN FERMIN!!!&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Joe, tu vas a doblar al tio ese que tiene la melena al viento??? Pues vaya, aunq sea malo, tiene una pinta muy molona,... si fuese una niña estaria enamorada de el. A vosotros de txikis, nunca os ha pasado enamorarse de un personaje de dibujos?? Pues ami si... jajaja. Asi estoy yo, creo... jejeje&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Oyes, que lo del fuji tiene muy, pero que muy buena pinta... subir de noche eso me da mas mieditor... pero tiene que ser una pasada ver el amanecer desde alli(fotos, queremos fotos o video)... Aunq muchas veces esas cosas te las venden como maravillosas, como lo mas increible que has visto en tu vida, y resulta que es como ver un atardecer en sopelana. Y si es asi, diras &quot;para eso me he tirado toda la noche subiendo...??&quot;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Yo te imagino subiendo cual juanito oyarzabal, en plan esfuerzo, en solitario, disfrutando del silencio y visto lo visto como son alli... seguro q esta lleno de chiringuitos, gente orando, unos qe suben, otros que bajan, unos amenizando la subida... vamos peor que el Max Center en el primer dia de rebajas!!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Suerte chavalooooooteeeeeeee!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>1 de enero, 2 de febreo, 3 de marzo, 4 de abril, 5 de mayo, 6 de Junio, <b>7 de Julio SAN FERMIN!!!</b></p>
<p>Joe, tu vas a doblar al tio ese que tiene la melena al viento??? Pues vaya, aunq sea malo, tiene una pinta muy molona,&#8230; si fuese una niña estaria enamorada de el. A vosotros de txikis, nunca os ha pasado enamorarse de un personaje de dibujos?? Pues ami si&#8230; jajaja. Asi estoy yo, creo&#8230; jejeje</p>
<p>Oyes, que lo del fuji tiene muy, pero que muy buena pinta&#8230; subir de noche eso me da mas mieditor&#8230; pero tiene que ser una pasada ver el amanecer desde alli(fotos, queremos fotos o video)&#8230; Aunq muchas veces esas cosas te las venden como maravillosas, como lo mas increible que has visto en tu vida, y resulta que es como ver un atardecer en sopelana. Y si es asi, diras «para eso me he tirado toda la noche subiendo&#8230;??»</p>
<p>Yo te imagino subiendo cual juanito oyarzabal, en plan esfuerzo, en solitario, disfrutando del silencio y visto lo visto como son alli&#8230; seguro q esta lleno de chiringuitos, gente orando, unos qe suben, otros que bajan, unos amenizando la subida&#8230; vamos peor que el Max Center en el primer dia de rebajas!!!!</p>
<p>Suerte chavalooooooteeeeeeee!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Bea		</title>
		<link>./../index.html#comment-542</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bea]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2007 08:39:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=149#comment-542</guid>

					<description><![CDATA[Uy, uy, uy menudo carro de nintendo DSs q te vas a traer pa&#039;ca, amigüito!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Lo del fuji, tu te crees que vas a subir, je je, pero si no existe!!! habrá una montaña hinchable! &lt;br/&gt;Bromas aparte, seguro que es espectacular, mandate alguna postalilla desde arriba, vale? sino no me creere que ha sido verdad.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Uy, uy, uy menudo carro de nintendo DSs q te vas a traer pa&#8217;ca, amigüito!!!</p>
<p>Lo del fuji, tu te crees que vas a subir, je je, pero si no existe!!! habrá una montaña hinchable! <br />Bromas aparte, seguro que es espectacular, mandate alguna postalilla desde arriba, vale? sino no me creere que ha sido verdad.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
