<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Maratón &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Sat, 01 Dec 2012 03:37:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Ni maratón ni nada</title>
		<link>./../../../../ni-maraton-ni-nada/index.html</link>
					<comments>./../../../../ni-maraton-ni-nada/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Dec 2012 03:35:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Maratón]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8575</guid>

					<description><![CDATA[Pues eso, el martes volviendo del trabajo con la moto le dio a un coche por meterse en mi carril de repente justo cuando yo pasaba. Frenazo repentino para no comérmelo y pon, al suelo con la mala suerte de que apoyé la mano izquierda y me he roto el brazo. Escayola por mes y &#8230; <a href="./../../../../ni-maraton-ni-nada/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Ni maratón ni nada</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Pues eso, el martes volviendo del trabajo con la moto le dio a un coche por meterse en mi carril de repente justo cuando yo pasaba. Frenazo repentino para no comérmelo y pon, al suelo con la mala suerte de que apoyé la mano izquierda y me he roto el brazo. Escayola por mes y medio según el médico, no hacer nada de deporte: ni karate, ni correr&#8230; si acaso dar paseos estilo abuelo cebolleter.<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-rQTb2cc40LY/ULl33u8LSXI/AAAAAAABGU8/G6MHxjTH02o/la%252520foto-Edit-3.jpg?imgmax=576" alt="la foto-Edit-3.jpg" width="430" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Rabia infinita y resignación, total, no hay nada que pueda hacer para arreglar esto más que hacerle caso al médico y quedarme quieto. Eso sí, si yendo a 20 kilómetros por hora me caigo y me rompo un brazo, yendo a 50 no tengo claro qué habría pasado, así que jubilo la moto, no la arreglo ya!</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-sIyA_MGq6eI/ULlxbj_oF3I/AAAAAAABGUg/A2pNiEDpqjA/la%252520foto-Edit.jpg?imgmax=576" alt="la foto-Edit.jpg" width="430" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Demasiado peligroso para mi, dos hostias tontas y dos hostias que me han dejado tocado. Esto no vuelve a pasar!!</p>
<p>Ahora sólo me queda animar a Dani, <a href="http://chiquienjapon.blogspot.jp/">Fernando</a> y Luis en la media de Yokohama este domingo y acostumbrarme al sofá!</p>
<p>arrrr que rabiaaaaa<br />
 <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/viejuno.gif" alt=":viejuno:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />   <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/sCo_idk2.gif" alt=":posna:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/sFun_oldguy.gif" alt=":cebolleter:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../ni-maraton-ni-nada/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>70</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8575</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Corriendo bajo el Fuji</title>
		<link>./../../../../corriendo-bajo-el-fuji/index.html</link>
					<comments>./../../../../corriendo-bajo-el-fuji/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Nov 2012 05:35:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Maratón]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8559</guid>

					<description><![CDATA[Después de un par de semanas de incertidumbre por culpa del trabajo, al final Chiaki pudo acompañarme a Kawaguchiko donde iba a correr mi primera media maratón alrededor de uno de los lagos que le hacen de espejo al monte Fuji cuando se despierta. Aproveché esa mañana para adelantar lo que pude del libro enviándole &#8230; <a href="./../../../../corriendo-bajo-el-fuji/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Corriendo bajo el Fuji</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Después de un par de semanas de incertidumbre por culpa del trabajo, al final Chiaki pudo acompañarme a Kawaguchiko donde iba a correr mi primera media maratón alrededor de uno de los lagos que le hacen de espejo al monte Fuji cuando se despierta.</p>
<p>Aproveché esa mañana para adelantar lo que pude del libro enviándole más revisiones de capítulos a <a href="http://www.historiasdeunabstracto.com/">Fran</a> hasta que la que me regala dormirse cada noche debajo de mi mismo edredón pudo volver a ésta, nuestra casa de prestado, desde el trabajo. Era bastante tarde, calculo que salimos de casa sobre las cinco y la hora del checkin del hotel eran las seís así que por mucho que las echáramos, las cuentas no nos iban a salir y el reloj no iba a parar de reírse. Estaba claro que el fin de semana iba a ir de pelear contra él y ya nos llevaba bastantes vueltas al ruedo de agujas de ventaja.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-4-Aq-QqB0k8/ULOIsnCVvUI/AAAAAAABGRw/rKee8F1Zioc/DSC_3249.jpg?imgmax=576" alt="DSC_3249.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
No iba a caer en la novatada de la <a href="./../../../../mi-maraton-de-tokyo/index.html">maratón de Tokyo</a> de febrero, ésta vez me aseguré de no llevar prácticamente nada más que la ropa necesaria para soportar el frío que iba a hacer y si acaso un par de caramelos por si la garganta se seguía resintiendo. El resto lo ponían ellos: avituallamiento cada cinco kilómetros incluyendo chocolate, plátanos y bebidas isotónicas&#8230; sólo quedaba que nosotros fuesemos capaces de llegar a ellos.</p>
<p>En el segundo tren camino de Kawaguchiko íbamos ya media media maratón: gente de todas las edades aunque no razas: no me crucé con ningún extranjero pero esto dejó de importar hace tiempo, es más, confieso que me ha acabado gustando esa sensación, la de ser el infiltrado donde otros, quizás, no saben, no se atreven o no les interesa estar.</p>
<p>Íbamos de pies, pero un señor de cerca de unos sesenta años me tocó la pierna: </p>
<p>— Hay sitio para uno aquí al lado —me dijo señalándome el pequeño trozo de asiento que quedaba entre él y una chica concentrada en la pantalla de su teléfono móvil, el mundo allá afuera dejó de existir hace siete paradas— si hacéis el amago de sentaros, ésta se echará para allá y cabe uno.<br />
— Chiaki, ¿te quieres sentar?, a mi me da igual<br />
— No no, pero muchas gracias<br />
— Eso, gracias<br />
— ¿Vas a correr la maratón?, yo también —prosiguió aquel señor sonriente que bien podría ser mi padre— llevo cinco años corriéndola, tardo mucho, pero siempre la acabo, mira este año llevo zapatillas nuevas.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-xMEgqEs5bX8/ULOMCF34BFI/AAAAAAABGS4/Ac7eyR_OHoo/DSC_3288.jpg?imgmax=576" alt="DSC_3288.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Unas Asics de color naranja fosforescente hacían las veces de los zapatos que le correspondería llevar a alguien de su edad. Las traía puestas desde casa junto con una sonrisa que se le vería hasta desde atrás. No llevaba ni pantalón de pana, ni boina, ni bastón, sino mallas, gorra de beisbol y todas las ganas del mundo de azuzarle a la vida alejándose más y más de la fecha de caducidad que nos empeñamos en colgarles. Así quiero vivir yo, así tiene que ser la cosa esa de ser feliz: sentirse siempre con un ánimo tal que sea imposible reprimir las ganas de contarle a un desconocido lo que con la ilusión de un chiquillo se pretende hacer.<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-hDndQHW_Ns4/ULOIpp8gpyI/AAAAAAABGRQ/zXzGyTzI7ZM/DSC_3247-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_3247-Edit.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Hora y pico después llegamos a la estación Kawaguchiko, la que queda más cerca del Fuji por este lado. El señor mayor llevaba levantado junto a la puerta desde tres estaciones antes, no veía el momento de salir de una vez, aunque tuvo el detalle de esperarnos en la salida de la estación y despedirnos con un «ganbatte» antes de desaparecer entre calles.</p>
<p>Mientras Chiaki llamaba al hotel, yo fui a recoger el dorsal y el chip que se lleva en la zapatilla para controlar los tiempos. Era de noche y hacía un frío del carajo, mucho más de lo que pensaba, la diferencia con Tokyo era de unos diez grados aproximadamente, lo que dejaba el asunto en un par de pares bajo cero. </p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-k8azJBfK4P8/ULOMcVnTj0I/AAAAAAABGTU/3LZUhTqUkgQ/IMG_8558.JPG?imgmax=576" alt="IMG_8558.JPG" width="576" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img>
</p>
<p>
De alguna manera conseguimos subirnos en el último autobús lanzadera que nos dejó en la puerta del hotel que quedaba a unos 9 kilómetros de la estación. Al recepcionista no le quedaba nada, pero nada nada claro que al día siguiente yo pudiese presentarme a las siete y media de la mañana para correr la maratón. Resulta que se corría por la misma carretera por la que habíamos llegado, que no había otra, y que la cortaban precisamente por esto mismo así que estábamos totalmente incomunicados hasta que acabase. No hay trenes, ni autobuses y todos los taxis a los que intentaba llamar le decían que era imposible.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-_YPcx-l1J8k/ULOIzAwketI/AAAAAAABGSc/-J5rzqgraIg/DSC_3285.jpg?imgmax=576" alt="DSC_3285.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
De repente estábamos en la habitación de un hotel entre montañas tratando de buscar la forma de poder recorrer los 9km que nos separaban de la línea de salida. El <a href="http://chiquienjapon.blogspot.jp/">Chiqui</a>, <a href="http://nerelorco.com/">Guillermo y Nerea</a> resulta que se habían animado a venir y estaban en otro hotel, así que se me ocurrió llamarles por si cabía la posibilidad de que hubiesen venido en un coche alquilado y me viniesen a buscar, pero no fue así el asunto.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-QgP8f3cyU_0/ULOIxK1dH8I/AAAAAAABGSQ/U9smX_mj3fo/DSC_3279.jpg?imgmax=576" alt="DSC_3279.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Estaba ya mentalizado totalmente sobre la bilbaínada que sólo me quedaba por hacer: salir del hotel a eso de las seis de la mañana e ir corriendo los 9km hasta la línea de salida donde tendría como hora y media para descansar y empezar la media maratón hasta donde las piernas tuviesen a bien aguantar. Si una vez corrí 42km, esto debería poder hacerse, pensaba. </p>
<p>Menos mal que una última visita a la recepción del hotel nos trajo buenas noticias: un taxista estaba dispuesto a venir a buscarme a las cinco de la mañana, un poco antes de que cortasen la carretera, para dejarme en la estación. En ese momento me crucé con el primer extranjero que iba también a correr y tampoco tenía cómo ir, así que le ofrecí compartir taxi. Cuando supo la hora de salida, dijo que ni hablar se iba a pegar semejante madrugón, que ya si eso corría el año que viene.</p>
<p>Ahí es cuando me acordé del abuelo que venía en tren vestido desde casa&#8230;</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-o0ddJy_O7hU/ULOIyFX0c9I/AAAAAAABGSY/kUgdFYS_2Ic/DSC_3283.jpg?imgmax=576" alt="DSC_3283.jpg" width="382" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-WTjWogLkBFw/ULOMbnn6kFI/AAAAAAABGTQ/6pPgut9UUdM/IMG_8556.JPG?imgmax=576" alt="IMG_8556.JPG" width="576" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Pero yo si tuve un par de luces más que el apagón de este tipo y por supuesto que madrugué. A las cuatro estaba ya en pie con la ropa puesta y deseando llegar ya a la estación para fantasear con un Fuji amaneciendo&#8230;</p>
<p>De repente aparecieron todas las estrellas que llevan años fuera de Tokyo, estaban todas allí arriba, yo creo que no faltaba ni una. El señor volcán fue una silueta negra, después blanca y finalmente un majestuoso monte cortado por la punta que ya no dejó de vigilarnos en ningún momento.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-nGtcWKF75YY/ULOM0BcjKiI/AAAAAAABGUE/nV6S-Oa72jM/IMG_8559.jpg?imgmax=576" alt="IMG_8559.jpg" width="576" height="430" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-CwToYEDMD8M/ULOIoaenl_I/AAAAAAABGRI/pbIUELkaYUs/DSC_3257-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_3257-Edit.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-nrY8459jVOE/ULOIrGxzBJI/AAAAAAABGRU/qkJV0st0Aac/DSC_3265-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_3265-Edit.jpg" width="382" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-u9ex-3NH1ZI/ULOMBtDuhsI/AAAAAAABGSs/dUZYapUNEYg/IMG_8562.jpg?imgmax=576" alt="IMG_8562.jpg" width="576" height="430" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
La carrera fue preciosa. No había prácticamente nadie animando, no bailaba nadie para nosotros como en la maratón de Tokyo, no era un evento tan popular ni multitudinario y sin embargo no pude evitar ponerme a llorar como un niño cuando al salir de aquél túnel, apareció de nuevo el Fuji con el lago Kawaguchiko bañándole los pies. No tuve que llegar a la meta como en Tokyo, apenas a los dos o tres kilómetros mis ojos ya sintieron que había que desaguar tanta emoción o nos íbamos a acabar ahogando los tres. Fue, sin ninguna duda, el lugar más bonito en el que me ha dado por ponerme a huir de unos o de perseguir a otros, según para donde se mire.</p>
<p>Llegué a la meta mucho antes de lo esperado, quizás iba con la mentalidad de la maratón y esto era menos de una media. Los 17km llegaron pronto y apreté el paso en los cinco últimos tratando de bajar el tiempo de hora y media, aunque no fue posible. Total: 1h 42 minutos con un ritmo medio de 6 minutos por kilómetro y 3 o 4 lágrimas por cada cuarto de hora.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-6VHEeDBAgsE/ULOMe8-GmzI/AAAAAAABGTw/dHkmioJV2pA/IMG_8586.JPG?imgmax=576" alt="IMG_8586.JPG" width="576" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Ahora mientras escribo esto desde el ordenador de la oficina dos días después sigo notando las piernas cargadas, pero miro con ilusión a la siguiente media maratón que será este mismo domingo. Leo los mensajes que me mandan el <a href="http://chiquienjapon.blogspot.jp/">Chiqui</a> y Dani para quedar y no puedo evitar sentirme un poco como aquél señor del tren: con ganas de contarle al primero que pase que voy camino de Yokohama a poner un pie delante de otro y luego el otro delante de éste y luego el de atrás por delante del de delante&#8230;</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-ERhhwjp06j0/ULOMCyMvQ-I/AAAAAAABGTA/dwN-F_iBG50/IMG_8564.jpg?imgmax=576" alt="IMG_8564.jpg" width="430" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-Tc65I9_cmx0/ULOMgvrJ1vI/AAAAAAABGT8/GC9BvBe5LMM/IMG_8592.JPG?imgmax=576" alt="IMG_8592.JPG" width="576" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-lrsdE_Mnk-c/ULOMDfTSr5I/AAAAAAABGTE/Vgy3cyqcw-I/IMG_8569.jpg?imgmax=576" alt="IMG_8569.jpg" width="576" height="430" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p>&#8230; y el que se ha quedado atrás lo adelanto y &#8230; así hasta que llegue cuando tenga que llegar.</p>
<p>O no, porque ya dará igual.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../corriendo-bajo-el-fuji/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>42</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8559</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Tomatina japonesa, medias maratones, Fuji, Taiko&#8230;</title>
		<link>./../../../../tomatina-japonesa-medias-maratones-fuji-taiko/index.html</link>
					<comments>./../../../../tomatina-japonesa-medias-maratones-fuji-taiko/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Sep 2012 02:50:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<category><![CDATA[Maratón]]></category>
		<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8360</guid>

					<description><![CDATA[¡Buenos días y bienvenidos al parte mañanil mañanero contado por un Toscanín Toscanero! Vayamos, sin más dilación, con el parte del día en cuestión: La tomatina japonesa Una de las cosas más famosas de las hispanias aquí en los nipones aparte de mi instant idol Ceci&#8230; &#8230; son los San Fermines y la tomatina. Que &#8230; <a href="./../../../../tomatina-japonesa-medias-maratones-fuji-taiko/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Tomatina japonesa, medias maratones, Fuji, Taiko&#8230;</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>¡Buenos días y bienvenidos al parte mañanil mañanero contado por un Toscanín Toscanero!</p>
<p>Vayamos, sin más dilación, con el parte del día en cuestión:<br />
</p>
<p style="font-size:140%; font-weight:bold; "><u>La tomatina japonesa</u></p>
<p>Una de las cosas más famosas de las hispanias aquí en los nipones aparte de mi instant idol Ceci&#8230;<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-kQmnpgsnZoU/UEqux2Hc0UI/AAAAAAABF4g/alZMmOdLO3M/563162_10151051431108822_1492187461_n.jpg?imgmax=576" alt="563162_10151051431108822_1492187461_n.jpg" width="576" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
&#8230; son los San Fermines y la tomatina. Que estaría bien que fuesen los aurreskus y los pintxos del EME de Bilbao, pero no ha cuajado el asunto, qué le vamos a hacer. Bueno, pues total, que este domingo hay una tomatina a lo japonés cerca del río Tamagawa. Lo organiza «<a href="http://tomatina.main.jp/">Tomatina House</a>» con el logo más feo que he visto en mi vida, y como en Japón hay más gente que en la cola para pegarle a Rajoy, el asunto va con aforo limitado: sólo se pueden apuntar cien personas. Cada uno apoquina 2500 yenes, y en una plaza de cuatrocientos metros cuadrados preparada para el evento, a tirarse todos tomates como si no hubiese sol naciente mañana.  </p>
<p>Entre las normas está la de «no arrancar ropa de la gente, especialmente de mujeres», jajaja, por lo visto el que lo organiza ya sabe el asunto!!.</p>
<p>Y ojo que hay polémica! por internet hay dos tipos de gente, los que están encantados con la idea, y los que se quejan por dos motivos: porque es un total y absoluto desperdicio de comida que bien podría enviarse a Tohoku, y los que dicen que vaya idea más original copiar algo de otro país, que vaya sinsorgos, como si en Japón no tuviesen suficientes matsuris autóctonos&#8230; </p>
<p>Viendo el precio de los tomates en Japón, no tengo muy claro cómo les saldrá rentable el tinglado, aunque seguro que no se haría si no sacasen chines, esto es así. </p>
<p>En fin, un buen plan para la tarde del domingo. Ir a tirarse tomates no, porque el aforo está completo desde hace meses, pero ir a ver no se descarta, seguro que hay ambientillo. </p>
<p>Por si alguien se anima: estación futagotamagawa, sobre las doce del mediodía.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-mvI7ncus_ck/UEquz5PQDWI/AAAAAAABF5Q/q95YVo788ds/t1.jpg?imgmax=576" alt="t1.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p style="font-size:140%; font-weight:bold; "><u>La media maratón de Yokohama</u></p>
<p>Una horrorosa tarde de enero que me tocó correr unos veinte kilómetros por el entrenamiento para la maratón de Tokyo llegué a casa jurando en hebrew maldiciendo mi propia estampa por meterme en camisas de eleven varers. Las pasé tan tan pu田s, calado hasta arriba, muerto de frío, con rozaduras a ambos lados de mis soberanos y las piernas pa Tudela&#8230; que me prometí que una y no más, Santo Tomás.</p>
<p>Hasta que salí el día de <a href="./../index.html">la maratón</a> y sentí que estaba más vivo que en toda mi diminuta y saltarín vida. Eso había que repetirlo de todas todas, como que ya estamos apuntados para la del año que viene, no te digo más. A ver si hay suerte y me cogen y vuelvo a morirme entrenando para vivir dos veces ese día.</p>
<p>Por si acaso, me he apuntado también a <a href="http://www.yokohamamarathon.jp/index.shtml">la media maratón de Yokohama</a>, que ahí no va por sorteo. En principio a modo de entrenamiento para la de Tokyo, pero seguro que va a ser una gran experiencia salir ahí el 2 de diciembre a patearnos el barrio chino. Encima el <a href="http://chiquienjapon.blogspot.jp/">Chiqui</a> también está apuntado, esta vez legal (jaja, por cierto, me descojono, pones «albaceteño» en Google y sale el segundo!!!)<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-r1AcC64om1Q/UEqnvsiVqAI/AAAAAAABF20/wyM_5875KZ8/DSC_0227-1.JPG?imgmax=576" alt="DSC_0227-1.JPG" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-1kjZbwcSeOY/UEqnvZaUyWI/AAAAAAABF2s/Ec8Amqe8MQI/DSC_0276-1.JPG?imgmax=576" alt="DSC_0276-1.JPG" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-t_p2Qlyr5lI/UEqnvQDZ1-I/AAAAAAABF2w/0a4YFJzM-0M/DSC09469-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC09469-1.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-NV9X_xgUwQQ/UEquyi_pnQI/AAAAAAABF40/gMXEAhwZy6E/deTMqTK_.jpeg?imgmax=576" alt="deTMqTK_.jpeg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-H0rm2MhenJg/UEquw6bokrI/AAAAAAABF4Y/Dh9QR3TO0v8/12map.gif?imgmax=576" alt="12map.gif" width="576" height="504" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p style="font-size:140%; font-weight:bold; "><u>La presión dentro del Fuji</u></p>
<p>No nos olvidemos que el símbolo por excelencia de Japón no deja de ser un volcán. Yo no estaba todavía ni pensao por mis padres, pero se dice que la última erupción fue allá por el 1707. Pues bien, agarrense los machos, ahora mismo el Fuji tiene algo sí como 16 megapascales de presión, que debe ser como 16 veces más que la que tenía aquella última vez.</p>
<p>Una de las réplicas del gran terremoto del año pasado, especialmente una de magnitud 6.4 sobre la zona hizo que se vigilase más de cerca, y se han encontrado indicios que hacen que aumente la probabilidad de que entre en erupción de aquí a tres años: gases que se emiten desde el crater, erupciones de agua caliente y lo que quizás dicen que es más decisivo: una falla de 34 km que se ha encontrado <a href="http://www.wired.co.uk/news/archive/2012-09/06/mount-fuji">justo debajo del volcán</a>&#8230;</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-vwjaJOljRvU/UEqqdWdYlhI/AAAAAAABF3o/ZIDaRFLF0i0/DSC_0116-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0116-Edit.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-HewQGomnXzk/UEqqWBP-o-I/AAAAAAABF3Y/w3FxYevO-I8/DSC00266.jpg?imgmax=576" alt="DSC00266.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-Dq0tK8Rtsro/UEqqYBGGOLI/AAAAAAABF3g/UkL9WooXLdw/DSC00287.jpg?imgmax=576" alt="DSC00287.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/--QF4cUjJIMk/UEqqfFMoxzI/AAAAAAABF3w/TR1PZnt-Mqg/DSC_3998.jpg?imgmax=576" alt="DSC_3998.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p style="font-size:140%; font-weight:bold; "><u>La media maratón del Fuji</u></p>
<p>Genial noticia la anterior que da pie a la última historia que quería contar: me he apuntado, también, a la <a href="http://www.fujisan-marathon.com/english/index.html">media maratón del monte Fuji</a>. </p>
<p>Como dijo mi amigo Pablo: </p>
<blockquote><p>&#8230;total, si pasa ya os pilla corriendo&#8230;</p></blockquote>
<p>Esta carrera es justo una semana antes de la de Yokohama, y la verdad es que me apunté por lo impresionante del lugar. La media maratón consiste en darle una vuelta al lago Kawaguchi que está pegado a mi amigo el revoltoso volcanete, yo esto lo hice en coche una vez y es un paisaje realmente espectacular&#8230; tiene que ser una gozada correr esto en plena naturaleza y además en otoño, Japón 100%!!</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-y6SFaYVzrJY/UEqqggQe17I/AAAAAAABF34/QPHQVJ9GC7Y/DSC_4170.jpg?imgmax=576" alt="DSC_4170.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-9c2o91RR0zM/UEquzPTBLdI/AAAAAAABF44/1YAU077nzAQ/if_00068301.jpg?imgmax=576" alt="if_00068301.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-l3tCOLpxad0/UEquz-azYNI/AAAAAAABF5U/Zxhbe3qRK8U/rimg0012.jpg?imgmax=576" alt="rimg0012.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-ybjRfFhrJJQ/UEquzMkIycI/AAAAAAABF5E/qQG4a_jvemI/kawaguchiko_en.jpg?imgmax=576" alt="kawaguchiko_en.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p style="font-size:140%; font-weight:bold; "><u>La clase de Taikos</u></p>
<p>Una de las webs que hacemos en mi trabajo es de cupones, podría decirse que es un clon de Groupon a lo japonés. Nosotros hacemos el sistema, pero los que meten los cupones están en otro lado, así que no sabemos qué se va a vender y que no. Estábamos ahí haciendo unos ruby debuggers cuando de repente apareció un cupón para ir a clases de Taiko&#8230; ¡nos apuntamos cinco!. Ayer fuimos a la primera clase, y la verdad es que nos lo pasamos muy muy bien. La cosa es chunga, hay que tener sentido del ritmo y mucha mucha coordinación, pero pinta muy bien y es muy divertido. No descarto yo que esto se convierta en otra toscactividad habitual más&#8230; me pilla más o menos cerca del curro y como me cuadre un día a la semana con las clases de Karate, ya me veo ahí dándole caña!<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-FL07YP4h8wc/UEquwwT0IJI/AAAAAAABF4U/olbiNEr8fBE/003670-1.JPG?imgmax=576" alt="003670-1.JPG" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<hr/>
<p></p>
<p style="text-align:center; font-size:180%">¡¡ Buen fin de semana !!<br /><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/gambiter.gif" alt=":gambi:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />¡haced bueneces!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../tomatina-japonesa-medias-maratones-fuji-taiko/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>19</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8360</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Anécdotas de la maratón</title>
		<link>./../../../../anecdotas-de-la-maraton/index.html</link>
					<comments>./../../../../anecdotas-de-la-maraton/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 May 2012 04:06:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Maratón]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8107</guid>

					<description><![CDATA[Hace ya dos meses y algunos días de mi primera maratón. He vuelto a Karate aunque sigo corriendo con mucha más calma y sin hacer distancias más allá de diez kilómetros. Me he apuntado a la de Nueva York y a la de Osaka, y en la primera ya me han dicho que no, pero &#8230; <a href="./../../../../anecdotas-de-la-maraton/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Anécdotas de la maratón</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hace ya dos meses y algunos días <a href="./../../../../mi-maraton-de-tokyo/index.html">de mi primera maratón</a>. He vuelto a Karate aunque sigo corriendo con mucha más calma y sin hacer distancias más allá de diez kilómetros. Me he apuntado a la de Nueva York y a la de Osaka, y en la primera ya me han dicho que no, pero vamos, que carreras hay prácticamente cada mes así que tampoco hay que preocuparse demasiado. Mi objetivo ahora mismo es volver a ponerme al día con Karate y prepararme físicamente mucho más en condiciones para la maratón del año que viene, si tengo la suerte de que me vuelvan a coger.</p>
<p>Total, que me enrollo más que el indio de Big Bang Theory con un mojito. Me he dado cuenta que tengo un montón de recuerdos, de anécdotas, de situaciones graciosas que pasaron dentro del contexto de la maratón de Tokyo, y que se me olvidarán si no las cuento&#8230; ahí van:</p>
<p>&#8211; mientras estaba estirando antes de entregar el equipaje, vinieron a grabarme de una televisión preguntándome por la camiseta del Athletic y de donde venía. Hablé con ellos durante dos o tres minutos y nunca he vuelto a saber nada porque nunca nadie me ha dicho que me ha visto en la tele, así que no sé si salí o no contando la filosofía del equipo de Bilbao!</p>
<p>&#8211; había un Jesucristo, pero también había muchísimos otros disfraces que hacían la carrera infinitamente amena no sólo para los espectadores, sino también para nosotros los corredores. Yo fui bastantes kilómetros al lado de un tío que iba disfrazado de marqués del año catapún con medias y peluca de esa blanca, pero con el que más me reí fue con el salary man que iba en traje mirando el reloj y corriendo porque perdía el tren, jajaja. </p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-KQFHM1VWuLQ/T63df3gmvDI/AAAAAAABEbY/PxO1_PozIxI/b9f1d4d229af4927d0c2b3d1c3827367.jpg?imgmax=576" alt="b9f1d4d229af4927d0c2b3d1c3827367.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-mp0WFzOKap0/T63deG_MSiI/AAAAAAABEbU/yoaJz0ypExA/b72811f74abe01a6e5af078e519dae59.jpg?imgmax=576" alt="b72811f74abe01a6e5af078e519dae59.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-lhUFUTFzQOQ/T63dhw9RpQI/AAAAAAABEbk/faZ_PJ58Ohc/d4fa8de2c8748c081a96c8547a8a98dc.jpg?imgmax=576" alt="d4fa8de2c8748c081a96c8547a8a98dc.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-PF-OvdOQpPQ/T63djYHcSbI/AAAAAAABEbs/ZGGw9hwRVV4/185791f660ca46e53463a174aee28043.jpg?imgmax=576" alt="185791f660ca46e53463a174aee28043.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>&#8211; había un padre y un hijo que corrían juntos y lo hicieron hasta Odaiba, porque entramos prácticamente a la vez. El padre tenía una camiseta que ponía «Este pollo de hijo que tengo dice que corre más que yo, lo que hay que aguantar» y una flecha hacia la derecha. En la del hijo ponía «Este abuelete que es mi padre se creé que está para carreras todavía, ¡venga al sofá!» y una flecha a la izquierda. La gente se descojonaba cuando pasaban y les animaban a grito pelado «Ánimo papá, ánimo chaval!». Por supuesto iban siempre colocados de manera que las flechas tenían sentido y si se separaban por cualquier motivo, volvían rápido a colocarse.</p>
<p>&#8211; una de mis mayores preocupaciones era que me entrase una pájara por no comer o beber lo suficiente, así que antes de la carrera me bebí un botellín de agua entero. Craso error: me estuve meando vivo durante los diez primeros kilómetros. Me resistía a parar para no perder tiempo cada vez que encontraba un baño porque estaban siempre llenos de gente esperando. Confieso que cuando finalmente paré y estaba esperando en la cola, no me lo hice encima de milagro. ¡¡Quizás fue el peor momento de toda la carrera!! tan mal lo pasé, que dos o tres chicos que estaban delante de mí en la cola me dejaron pasar al verme ahí dando saltitos y poniendo caras!!</p>
<p>&#8211; cuando pasamos cerca de la Tokyo Tower vi a la mascota que estaba saludando (<a href="./../../../../tokyo-tower-y-su-pichomascota/index.html">la que parece una picha florida</a>) y había cámaras de televisión. Quedaban a cierta altura, no estaban al mismo nivel de la carretera, pero yo me emocioné (más si cabe) y fui hacia ellos y di un saltaco ahí palmeando en la mano del bicho rosa. Los de al lado aplaudieron y&#8230; bueno, tampoco sé si salí en la tele o no, jajaja, menudo afán de protagonismo, ¿eh?.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-L_KRjNErZcw/T63dlB1fICI/AAAAAAABEb0/J-FvDUVHrj0/97764d6f3b85e8d9bc0d709ea8607ac7.jpg?imgmax=576" alt="97764d6f3b85e8d9bc0d709ea8607ac7.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-NzjvjkcJY70/T63dm00i21I/AAAAAAABEb8/w4GqvMOOEIc/527953a33154e62ccc1670a81fa0655e.jpg?imgmax=576" alt="527953a33154e62ccc1670a81fa0655e.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-347uv6Dvwew/T63do1Vl5jI/AAAAAAABEcE/UqdE-HaV7pw/DSC_3732.JPG?imgmax=576" alt="DSC_3732.JPG" width="496" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-VyK0VrjO6Hk/T63dqu5SEJI/AAAAAAABEcQ/33g1LWe8gn4/1202221-560x375.jpg?imgmax=576" alt="1202221-560x375.jpg" width="576" height="385" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>&#8211; cuando enfilábamos ya para Odaiba, había un restaurante de yakitoris que había sacado una barbacoa fuera allí en una curva y se dedicaban a asar cachos de carne que nos ofrecían a los corredores en platitos. Zamparse un cacho de pollo salado no es algo que apetezca mucho cuando se está corriendo, pero sólo el olor ya hacía que ese kilómetro se te pasase casi volando como en los dibujos animados!</p>
<p>&#8211; sobre el principio, quizás el kilómetro diez o por ahí, había dos o tres extranjeros en el público con un barreño grande y un cartelaco que ponía «venga ba, ya has salido, ya te has sacado la foto, pilla una cerveza y déjate de chorradas que no engañas a nadie». Y en la marmita esa tenían un montón de latas de cervezas entre hielos.</p>
<p>&#8211; casi sobre el final dos chicos japoneses empezaron a gritar «Bilbao Bilbao!! Bilbao ganbareeee», fueron los únicos que reconocieron la camiseta y la verdad es que me hizo mucha ilusión!. Había muchas del Real Madrid y del Barça, por cierto.</p>
<p>&#8211; había mucha, mucha pero mucha gente animando. Algunos tenían carteles con el nombre del corredor, dibujos con caricaturas de su cara&#8230; pero me pareció que una chica volvía a aparecer cada ciertos kilómetros, que me sonaba. Efectivamente, había una chica de unos cuarenta años que tenía distintos carteles que ponían cosas como «ya estás en Shinagawa, aquí comimos ramen, ¿te acuerdas?, ánimo!», y luego más adelante estaba en Ginza «la mejor cerveza que bebimos nunca fue aquí, ¡volvamos cuando acabes! ¡ánimo!». La estuve viendo cada cuatro o cinco kilómetros prácticamente hasta el final, supongo que cuando pasase su marido, cogería un taxi o un tren y se iría corriendo hasta el siguiente punto preparado&#8230; ¡eso es amor!.</p>
<p>&#8211; estuve un rato corriendo y charlando con una chica italiana, hablábamos entre jadeos, castellano, toses, italiano e inglés. Me dijo que había venido a Tokyo sólo para correr la maratón y que estaría una semana más. Al final yo iba un poco más rápido y nos separamos, pero me pasó su email y me dijo que la llevase a cenar pasta a algún sitio romántico antes de que se volviese para Nápoles. Por supuesto, no lo hice porque ya tengo yo quien me quite las agujetas, pero me senti tremendamente halagado&#8230; ¡era una chica encantadora!. </p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-QCxUWreUKA8/T63duoudqyI/AAAAAAABEck/7Oq-HVN8_WE/6784144518_201f32d9e1.jpg?imgmax=576" alt="6784144518_201f32d9e1.jpg" width="576" height="385" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-ympIqMMtbkE/T63dxU1JMtI/AAAAAAABEcs/BEmdenpKiLQ/6930369933_e7f7f6e89f.jpg?imgmax=576" alt="6930369933_e7f7f6e89f.jpg" width="384" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-K9fFkYvaTYM/T63d0Q4clzI/AAAAAAABEc4/IrHFI3JDyjA/b93c8c77.jpg?imgmax=576" alt="b93c8c77.jpg" width="309" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-NeQFudYZxSI/T63dzOM0sOI/AAAAAAABEc0/sZft1vQy6_s/992x664x9576dc5d98415649d89cb360.jpg?imgmax=576" alt="992x664x9576dc5d98415649d89cb360.jpg" width="576" height="385" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-vjwsOR2VtmE/T63d1fD1IdI/AAAAAAABEdA/IHQ_ewOtEto/bcbbabdd-s.jpg?imgmax=576" alt="bcbbabdd-s.jpg" width="472" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>&#8211; cuando llegué a la meta, después de recoger la medalla entre lágrimas, entré en el pabellón del Big Sight a por mi equipaje, busqué un hueco, me senté en el suelo&#8230; ¡y no me podía levantar!. Estuve dos o tres minutos en que simplemente no podía moverme, las piernas no me sostenían, no tenía fuerzas para ponerme de pies!!. Así que allí me quedé un ratico hasta que pude recuperar un poco las fuerzas y pude ir al encuentro de los colegas que me esperaban&#8230;</p>
<p>&#8211; esa noche no dormí nada, a pesar de que pensaba que iba a caer rendido en cuanto me metiese en la cama. Tenía el cuerpo tan dolorido, que no hice más que dar vueltas despertándome cada dos minutos entre pesadillas. Al día siguiente no sé ni cómo fui a trabajar, si el año que viene vuelvo a correr, me pillo el día libre fijo!</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-1jjzK2wQgJA/T63hhn-WE-I/AAAAAAABEdQ/bXc9RdfXCTE/tokyo-marathon-2012-003.jpg?imgmax=576" alt="tokyo-marathon-2012-003.jpg" width="356" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></br></p>
<p>Deseando estoy de amasar nuevos recuerdos para la próxima&#8230; a ver si pudiese ser&#8230;</p>
<p style="text-align:center; font-size:220%">¡Buen fin de semana!<br /> <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/dance.gif" alt=":bailongo:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/dance13fm0uv.gif" alt=":gusteresque:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/120.gif" alt=":yahaaa:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/vueltasss2wb.gif" alt=":desquiciao:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/sHa_runaround.gif" alt=":feliciano:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p><Br/></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../anecdotas-de-la-maraton/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>32</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8107</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Mi maratón de Tokyo II</title>
		<link>./../../../../mi-maraton-de-tokyo-ii/index.html</link>
					<comments>./../../../../mi-maraton-de-tokyo-ii/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Mar 2012 04:21:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Actividades]]></category>
		<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Maratón]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8043</guid>

					<description><![CDATA[Conclusión de «Mi maratón de Tokyo« Juro por Dios, por toda mi vida que los diez primeros kilómetros los corrí sin darme cuenta que estaba corriendo. Eran tantos los estímulos que no era sólo que uno no sabía donde mirar, sino que uno no sabía qué era lo que se sentía con tanta intensidad. Ganas &#8230; <a href="./../../../../mi-maraton-de-tokyo-ii/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Mi maratón de Tokyo II</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align:right"><i>Conclusión de «<a href="./../../../../mi-maraton-de-tokyo/index.html">Mi maratón de Tokyo</a>«</i></p>
<p>
Juro por Dios, por toda mi vida que los diez primeros kilómetros los corrí sin darme cuenta que estaba corriendo. Eran tantos los estímulos que no era sólo que uno no sabía donde mirar, sino que uno no sabía qué era lo que se sentía con tanta intensidad. </p>
<p>Ganas de llorar y de saltar, de reír y gritar con todas las fuerzas. Ganas de acabar para poder contarlo, ganas de que no se acabe nunca. </p>
<p>Yo quería chocar todas las manos de todos los que estaban allí animándonos, quería parar y retroceder unos metros para volver a pasar por donde aquella chica que me gritó «fight» y que me lo volviese a decir siete veces más, quería darle mil besos, a ella y a la de al lado, y a la otra&#8230; quería seguir volando y no aterrizar por jamás de los jamases.</p>
<p>Cruzamos el Tocho de Shinjuku entre aplausos. Recuerdo estar rodeado de personas por todos los lados, de no poder seguir el mismo ritmo durante más de uno o dos minutos porque había alguien más lento que esquivar o porque no dejaban de pasar más rápido a los lados. Recuerdo pasar cerca de la Tokyo Tower cuando parecía que sólo habían pasado cinco minutos desde que salimos, y los muros del palacio imperial y la larga recta que tanto temía sobre el mapa: la que nos llevaba hasta Shinagawa para dar un giro de 180 grados y volver sobre nuestros pasos. Planeé la música a propósito para que las mejores canciones sonasen durante esos en apariencia tediosos kilómetros, pero no recuerdo haber escuchado lo de <i>nos sobrarán las ganas de volar</i> de Maldita Nerea, ni a Fito empezar su <i>casa por el tejado</i> ni a Robe gritando aquello de <i>salir, beber, el rollo de siempre</i>&#8230; no recuerdo ni una sola de las canciones.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-WFOfnzGGgFo/T2QIe62pf-I/AAAAAAABC4E/JkibCmf3434/DSC_6038-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_6038-Edit.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Retrasé el momento de ir al baño muchas veces porque había colas interminables de gente y no quería parar, pero no me quedó más remedio, el botellín de agua de antes de salir pasaba factura. Comprobé tres o cuatro baños y seguí adelante esperando que el del kilómetro siguiente estuviese más vacío, pero nunca ocurrió. Tuve que parar y calculo más de diez minutos allí esperando mientras se me llevaban los diablos por poder seguir. Yo no quería estar quieto, yo quería seguir jugando a pillar con miles de personas fantaseando con que si me paraba, me pillarían a mi.</p>
<p>El giro de Shinagawa llegó cuando ya empecé a notar las piernas un poco cargadas aunque no excesivamente para llevar cerca de veinte kilómetros si tomo como referencia los entrenamientos. El pecho no se resentía, podría haber mantenido una conversación sin problema, no me sentía sin aliento y lo cierto es que no me sentí así en toda la carrera. </p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-GeIpsJDBW-w/T2QIgcTJlFI/AAAAAAABC4M/FCpordMqkf4/DSC_6039-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_6039-Edit.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>No hubo ni un sólo metro sin gente animando, y estamos hablando de cerca de cuarenta y dos mil doscientos en total. No había corrido ninguna carrera nunca, así que no tengo para comparar, pero si que puedo contar que en la maratón de Tokyo uno no puede aburrirse; es como si hubiesen querido condensar toda la cultura de un país a los lados de un camino para deleitarnos a los que allí vamos tratando de seguir avanzando hasta el final: espectáculos de Yosakoi que hacen que aminores el paso para no perder detalle, orquestas de música, bailes de cheerleaders, coreografías, taikos, tambores que hacen que te retumben los huesos del mismo cráneo y miles, millones de personas. No estaban sólo allí mirando, estaban ilusionadas, nos gritaban, nos aplaudían, ponían las manos para que palmeásemos, establecían contacto visual contigo y saltaban gritándote «ganbatte!! fight!!!» cuando les mirabas, no eran simples espectadores, era toda una ciudad totalmente entregada. La próxima vez que vuelva a leer eso de «los japoneses son fríos» juro por Dios que voy a por el escritor.</p>
<p>Allá por la mitad, sobre el kilómetro 24 me esperaba una sorpresa que no dejó de serlo aunque lo supiese de antemano: Guillermo y Fernando, el Lorco y el Chiqui le echaron cuatro huevos entre los dos y saltaron a la pista para correr conmigo justo en el tramo en que el temido muro te acecha, y vaya si me acechó. Dicen que hay un momento en que el cuerpo no puede más, que de repente se queda sin fuerza, que se rinde porque no tiene de donde sacar para seguir y estadísticamente es a partir del kilómetro 30. Por eso, estos dos figuras decidieron acompañarme sobre esa distancia.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-OKfBoRWv6gs/T2QKU1edewI/AAAAAAABC5o/M8vqRdvnGMQ/418106_2498191593544_1815523540_1525542_2146245571_n.jpg?imgmax=576" alt="418106_2498191593544_1815523540_1525542_2146245571_n.jpg" width="576" height="385" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-RTHM7xfiT5g/T2QKTY5G0nI/AAAAAAABC5c/md_F-y8taqA/424288_2498191433540_1815523540_1525541_734119548_n.jpg?imgmax=576" alt="424288_2498191433540_1815523540_1525541_734119548_n.jpg" width="576" height="385" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Cuando les vi, el corazón se me aceleró, no pensé que me iba a alegrar tanto de llegar hasta allí y verles saltar al ruedo. Corrimos juntos durante hora y media donde pude compartir siquiera una pizca de aquella tremenda experiencia ya inolvidable aún sin haber acabado. Me reí mucho con ellos, me sentí un privilegiado por tener amigos como aquellos dos artistas que me escoltaban sin parar de hablar para distraerme de las ampollas y el dolor. Nunca lo confesaré, pero me dieron ganas más de dos y tres veces de darles un abrazo de los de vaciar pulmones. </p>
<p>El momento más especial de toda la carrera, con permiso de la llegada a la meta, fue con ellos: entramos en Asakusa encontrándonos de frente con la puerta Kaminarimon entre gritos y aplausos bajo la atenta mirada de la nueva Sky Tree. Fue precioso haber vivido aquello con semejantes personas: el murciano, el albaceteño y el vasco echando carreras cual chiquillos en uno de los lugares más emblemáticos del Tokyo de los libros.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-xJRFBhXaz44/T2QKXO7sznI/AAAAAAABC50/9A32WixpZXM/431515_2498292796074_1815523540_1525575_2022748143_n.jpg?imgmax=576" alt="431515_2498292796074_1815523540_1525575_2022748143_n.jpg" width="576" height="385" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-UmHFptddllI/T2QLssnBq-I/AAAAAAABC6I/X82UYJpx0RY/ikusukimaraton2-Edit.jpg?imgmax=576" alt="ikusukimaraton2-Edit.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Calculo cinco kilómetros corriendo juntos cuando las piernas dijeron que no podían más. Estaban tan cargadas que simplemente no podía seguir, no me mantenían. No me faltaba el aire, no estaba exhausto, era simplemente que las piernas no funcionaban. Ni siquiera en los entrenamientos me había pasado algo así. Iba con ellos y tuve que parar y andar a ratos, venga, vamos hasta aquella curva y después hasta el siguiente kilómetro seguimos corriendo, venga&#8230; así tres o cuatro veces hasta que por fin me paré y me tiré en la acera a estirar y tratar de recuperar, incluso andar se antojaba imposible. Rabia infinita, de la mala. Impotencia. No podía estar pasando, no puede ser que haya llegado hasta aquí y no pueda seguir. Aunque sea a rastras, yo llego&#8230;</p>
<p>Después de estirar, parece que recuperé y ya seguimos corriendo un rato más hasta que me dejaron ya camino del final de Ginza enfilando el desvío hacia Odaiba justo en el momento en que el iPhone decidió morir. Pude seguir corriendo a un ritmo muy muy lento hasta el kilómetro 37 donde ya no pude más. No me paré más, pero tuve que seguir andando dos o tres kilómetros hasta que vi la señal de que quedaban los dos últimos para acabar. A veces trataba de correr, pero no lograba seguir más de cien metros, incluso hubo una vez en que perdí el control de las piernas y casi me caí al suelo.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-wjb6RPhC-Ic/T2QIibuJ-0I/AAAAAAABC4U/dazMA4fMIIk/DSC_6040-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_6040-Edit.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Los dos últimos kilómetros, los de las cuestas, los hice corriendo todavía no sé como. Entré en Odaiba muriéndome dos veces por metro, y me dí cuenta que llevaba llorando un rato largo cuando pasé por el arco de meta. Lloré de dolor y de alegría, de emoción y de alivio. Lloré porque acababa de vivir la experiencia física más increíble de mi vida a pesar de haber tardado casi seis horas en acabar algo que cualquiera medianamente preparado hace en cuatro. Lloré tanto y con tantas ganas porque desde que salí no había parado de estar midiendo fuerzas contra mi propia alma, peleándome contra las piernas a base de corazón y huevos&#8230; lloré porque me sentí vivo con rabia a rabiar y ya no podía más. </p>
<p>Cuando recuperé el equipaje y pude cargar la batería del móvil, recibí una llamada de Carlos diciéndome que me esperaban fuera. Apenas pude, me levanté y fui a su encuentro. Todavía no podía casi ni andar, pero cuando les vi esperándome con la lata de cerveza, se me olvidaron todos los males. Más que por la cerveza, por sentirme arropado con amigos como estos que fueron capaces de desafiar al frío esperándome horas y horas en la llegada sin saber muy bien ni siquiera si iba a llegar.<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-rRlWTQIJMPA/T2QKSQdQKiI/AAAAAAABC5U/yjI9Is8C0V8/418365_2498157112682_1815523540_1525526_1935029600_n.jpg?imgmax=576" alt="418365_2498157112682_1815523540_1525526_1935029600_n.jpg" width="576" height="385" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-wcG7LjRrXQo/T2QKWfL5KyI/AAAAAAABC5w/jLrr8_y9CVw/424493_2498192673571_1815523540_1525548_279749317_n.jpg?imgmax=576" alt="424493_2498192673571_1815523540_1525548_279749317_n.jpg" width="576" height="385" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Para alguien que corre regularmente, una marca de cerca de seis horas no es una marca de la que estar orgulloso. Yo tenía cuatro meses para prepararme con el único objetivo de llegar a la meta. Me lo tomé tan en serio, que los entrenamientos anularon cualquier otra faceta de mi vida: no bebí alcohol, cuidé mi alimentación al máximo, no dejé pasar ni uno sólo de los entrenamientos programados. Como no estaba acostumbrado a las largas distancias, las agujetas y el cansancio me condenaban a prácticamente fallecer en el sofá el resto del fin de semana. Al principio no podía correr apenas más de 5 kilómetros, en los últimos entrenamientos ya corría cerca de 30. Me desafié a mi mismo, sufrí y disfruté con cada nueva marca cada semana. </p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-xbTWNvKUz3k/T2QIjnNAwSI/AAAAAAABC4c/GVorEEOt_1Y/DSC_6042.jpg?imgmax=576" alt="DSC_6042.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p/></p>
<p>La aparente ausencia de significado de lo que estaba haciendo, los ánimos perdidos por el estrés que el entrenamiento causó a mi vida desaparecieron el día de la maratón. Con mucha mejor base y con tiempo, el año que viene repito con más ganas, con más fuerza, con más lágrimas que voy a ir guardando desde ya para soltarlas todas en la meta si tengo la inmensa suerte de que me vuelvan a coger.</p>
<p>De momento, <a href="./../../../../sobre-toscano/index.html">vayamos tachando de la lista</a> que ya hice una cosa más.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../mi-maraton-de-tokyo-ii/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>51</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8043</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Mi maratón de Tokyo</title>
		<link>./../../../../mi-maraton-de-tokyo/index.html</link>
					<comments>./../../../../mi-maraton-de-tokyo/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Mar 2012 09:33:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<category><![CDATA[Maratón]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=7971</guid>

					<description><![CDATA[El día anterior dejé todo preparado diez o doce veces: la camiseta del Athletic con el dorsal prendido con imperdibles, los calcetines con silicona por debajo para que no salgan ampollas, las mallas, la licra, los guantes&#8230; y vuelta a empezar: el dorsal, la camiseta&#8230; Si había de fallar algo, que no fuese por falta &#8230; <a href="./../../../../mi-maraton-de-tokyo/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Mi maratón de Tokyo</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El día anterior dejé todo preparado diez o doce veces: la camiseta del Athletic con el dorsal prendido con imperdibles, los calcetines con silicona por debajo para que no salgan ampollas, las mallas, la licra, los guantes&#8230; y vuelta a empezar: el dorsal, la camiseta&#8230; Si había de fallar algo, que no fuese por falta de preparación.<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-B580keLnuaw/T1Hikngl7NI/AAAAAAABCuc/NH1JdRjr4wg/IMG_5750.JPG?imgmax=576" alt="IMG_5750.JPG" width="576" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-ySxL-hG3yEQ/T1HirJbYuoI/AAAAAAABCu0/OTczxYsjndg/IMG_5769.JPG?imgmax=576" alt="IMG_5769.JPG" width="576" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
El domingo tenía que estar en Shinjuku alrededor de las siete de la mañana y era imprescindible un desayuno titánico, así que poner la alarma por lo menos a las cinco parecía ser algo más que una buena idea.</p>
<p>Cuando me desperté eran cerca de las seis y media. Resulta que había cambiado la hora de la alarma «de entre semana» de la oficina, y estábamos en domingo. Empecé el día corriendo, literalmente: mientras se cocía la pasta, pasaba por la ducha y me ponía ya el uniforme de faena. Comí de pies quemándome por no poder esperar a que se enfriasen aquellos macarrones y cuando me quise dar cuenta ya iba camino de Shinjuku con las Nike que estrené dos meses antes y la camiseta de Etxeberría que me trajeron Arantzazu, Alex y Nahia.</p>
<p>La idea de correr la maratón por fin aquella mañana no me puso nervioso en absoluto. Uno se pone nervioso cuando tiene que salir a hablar delante de gente o cuando te toca pegarte con alguien que no conoces en un combate de Karate, ahí si merece la pena tener nervios porque debes responder ante otros. Aquella mañana yo no estaba nervioso, estaba tremendamente ilusionado, emocionado como nunca; con ganas de empezar a poner un pie delante del otro ya de una vez porque la cosa iba conmigo mismo: si abandonaba sería cosa mía, si llegaba al final también&#8230; era yo peleando contra mi, así que todo quedaba conmigo. </p>
<p>En la maratón de Tokyo te dan una bolsa bastante grande donde puedes meter todo lo que necesites, y ellos se encargan de llevártela a la meta. Yo llevaba esa bolsa con orgullo mientras iba camino de la estación, como queriendo fardar de lo que me proponía hacer, como un niño que aprende a andar en bici: quería que todos mis vecinos lo supiesen. Estaba de verdad ilusionado, como hacía tiempo. </p>
<p>Ya en el tren pude distinguir a muchos que como yo llevaban el chip puesto en una de las zapatillas. Gracias a él, la organización sabe que has hecho todo el recorrido como debes hacerlo: sin atajos de por medio, y también cualquiera podría saber por donde ibas a través de la web oficial. Cruzamos muchas miradas sin llegar a sonreírnos abiertamente porque las caras eran de seriedad, de concentración. «Ganbatte kudasai» me dijeron más de una vez, «ganbatte kudasai» respondía yo con el corazón a pleno pulmón.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-4B3hrxDXWOY/T1HiofcXjUI/AAAAAAABCus/YXFjBPv-fqg/IMG_5767.JPG?imgmax=576" alt="IMG_5767.JPG" width="576" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
A pesar del intento frustrado de madrugón, llegué con bastante tiempo y empecé a calentar junto a cientos, miles de locos que me rodeaban a las siete y algo de la mañana entre ráfagas de viento helado. Menuda lección de contraste era sentir el frío de fuera y el calor de dentro.</p>
<p>Me resistí casi hasta el límite de la hora para entregar la bolsa-mochila porque no quería dejar la chaqueta&#8230; me costó decidir si salía a correr con ella o no y si descartaba la riñonera repleta de gelatinas energéticas. Al final hice lo que ya sabía: metí la chaqueta en la bolsa, cargué con la riñonera que oculté debajo de la camiseta del Athletic, me puse los guantes y entregué el equipaje. Ya no había vuelta atrás, mis cosas estaban ahí y no podría recuperarlas hasta Odaiba. </p>
<p>Y estaba en Shinjuku.</p>
<p>Me morí de frío siete veces y resucité ocho. Estiré, calenté corriendo ligeramente por la zona, y finalmente me dirigí al bloque J que me asignaron. Salíamos los últimos aunque daba igual, como también daría igual llegar en este lugar. Esto va de uno consigo mismo, insisto, te ganas a tí mismo. Pierdes contigo mismo.</p>
<p>Fuimos apilándonos según nos iban indicando por megafonía. A un lado tenía a un señor que poco debía faltar para que me doblase la edad, a la derecha uno más joven, un poco más atrás un grupo de extranjeros también de distintas edades. En el cielo dos helicópteros, enfrente un semáforo que cambió, sin sentido, millones de veces de colores a pesar de que esa mañana el asfalto seguía perteneciendo a goma, si, pero de las suelas de nuestras zapatillas. Zapatillas encima de las cuales había ilusiones, sueños, escalofríos intermitentes en los huesos, miedo diluido en la médula, chispas entre los dedos de los pies. Miles de almas contenidas gritando querer salir ya. De una maldita vez, carajo, de una maldita vez, ¡que no aguantamos más!.</p>
<p>Se oyen fuegos artificiales a lo lejos aunque el rascacielos más grande de Tokyo sólo nos deja imaginarlos, dicen que soltaron globos pero tampoco los vimos. El grupo A ya debía estar corriendo, a nosotros nos quedaban diez minutos más aunque ya empezamos a tomar posiciones andando hacía la salida. En un balcón cercano un señor con un niño grita «ganbatteeeee» y el silencio solemne que nos unía se convierte en un grito ensordecedor. Estábamos dormidos y nos acaban de despertar. Gritamos con todas nuestras fuerzas, aplaudimos, reímos y si no volamos es porque sería trampa.</p>
<p>Nunca olvidaré ese momento en mi vida.</p>
<p>Llegamos por fin a la línea de salida, la gente descarta las últimas prendas en el espacio designado para ello: chubasqueros, jerseys&#8230; botellas vacías de bebidas isotónicas y cáscaras de plátanos se acumulan en las esquinas. Me llena el depósito que salgo ya, póngame de los de pintitas negras, que esos son los mejores.</p>
<p>Salgo ya. Madre mía, esto es real&#8230; <i>está pasando</i></p>
<p style="text-align:right"><i>Continuará&#8230;</i></p>
<p><Br/></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../mi-maraton-de-tokyo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>30</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7971</post-id>	</item>
		<item>
		<title>El Jesucristo de la maratón de Tokyo</title>
		<link>./../../../../el-jesucristo-de-la-maraton-de-tokyko/index.html</link>
					<comments>./../../../../el-jesucristo-de-la-maraton-de-tokyko/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Feb 2012 11:43:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Maratón]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=7952</guid>

					<description><![CDATA[El día de ayer fue tan increíble que todavía estoy asimilándolo, bueno, en realidad lo estamos asimilando yo y mis piernas que hay que verme bajando escaleras, menudo cuadro, parece que me han dado siete palizas. Pero la acabé, ¿eh?, ahora a ver donde están esos que decían que en cuatro meses no daba tiempo &#8230; <a href="./../../../../el-jesucristo-de-la-maraton-de-tokyko/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">El Jesucristo de la maratón de Tokyo</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El día de ayer fue tan increíble que todavía estoy asimilándolo, bueno, en realidad lo estamos asimilando yo y mis piernas que hay que verme bajando escaleras, menudo cuadro, parece que me han dado siete palizas. Pero la acabé, ¿eh?, ahora a ver donde están esos que decían que en cuatro meses no daba tiempo a prepararse!! gañanes!! siesos!! carapedos !!<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-ICLFqIcQw5o/T0tplxwzEOI/AAAAAAABCiQ/bXXcEQ4JuDQ/ikusukimaraton1.jpg?imgmax=576" alt="ikusukimaraton1.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Total, que aquí estoy recopilando sentimientos, sudor, desesperación, lágrimas, satisfacción, rabia, felicidad, agujetas&#8230; y tratando de poner todo junto en orden para contar semejante experiencia como se merece. </p>
<p>De mientras aquí va un adelanto de las millones de sorpresas de ayer&#8230; un Jesucristo con su cruz y toda la pesca que se cascó la maratón como hay Dios. Doy fé de que es totalmente cierto que corrió porque le vi más de una vez, ojo al asunto y no perderse las playeras que lleva:</p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=EOKU02aQKoo">//www.youtube.com/watch?v=EOKU02aQKoo</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=EOKU02aQKoo"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/EOKU02aQKoo/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p>
Efectivamente, descalzo, y en el kilómetro 35 todavía iba igual, así que en teoría corrió toda la maratón a pelete. No queda claro si convirtió el Pocari Sweat en Rioja para aguantar el asunto, todavía estamos investigándolo. Y eso por no hablar del frío que hacía, y el tío en porreters!<br />
</p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=aCVxh_BaX08&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=aCVxh_BaX08</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=aCVxh_BaX08&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/aCVxh_BaX08/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p>Eh! y llegó a la meta, que después andaba en Odaiba posando y todo el mundo ahí sacándole fotos.  </p>
<p style="text-align:center; font-size:140%">¡¡ Menudo genio !!</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-QTO-e9Znlp0/T0tpoV2M-HI/AAAAAAABCik/xSKLfm7T5GQ/415634a8602011e1b9f1123138140926_7.jpg?imgmax=576" alt="415634a8602011e1b9f1123138140926_7.jpg" width="576" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-1MFdfRMPp-Q/T0tpkuS0TUI/AAAAAAABCiI/Qg9lA2gfjzc/pic2.jpg?imgmax=576" alt="pic2.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-OpPGJfAjEu8/T0tpqUBqp4I/AAAAAAABCiw/OIE0UJFdoIs/R1067235.jpg?imgmax=576" alt="R1067235.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-DjddnDkHNZg/T0tppjb05XI/AAAAAAABCis/53EZt0_yj1A/R1067228.jpg?imgmax=576" alt="R1067228.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../el-jesucristo-de-la-maraton-de-tokyko/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>60</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7952</post-id>	</item>
		<item>
		<title>72 horas</title>
		<link>./../../../../72-horas/index.html</link>
					<comments>./../../../../72-horas/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Feb 2012 23:05:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Maratón]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=7930</guid>

					<description><![CDATA[¡¡ Quedan 3 días !! 。。。ﾀﾀﾀｯ。ヘ(；･･)ノ&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#8230;&#8230;＼( >]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align:center; font-size:180%">¡¡ Quedan 3 días !!</p>
<p style="text-align:left">。。。ﾀﾀﾀｯ。ヘ(；･･)ノ&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&#8230;&#8230;＼( ><)ｼぎょぇぇぇ&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;……ｼﾀﾀﾀｯ ﾍ(*¨)ﾉ&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;｡｡ﾞ(ﾉ><)ﾉ ﾋｨ</p>
<p></p>
<div style="text-align:center; width:576">Jodé, incluso a cámara rápida se me hace el recorrido más largo que un día sin nocilla&#8230; <br />大丈夫かな〜？
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../72-horas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>48</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7930</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Un mes para la maratón de Tokyo</title>
		<link>./../../../../un-mes-para-la-maraton-de-tokyo/index.html</link>
					<comments>./../../../../un-mes-para-la-maraton-de-tokyo/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Jan 2012 10:17:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Actividades]]></category>
		<category><![CDATA[Maratón]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=7873</guid>

					<description><![CDATA[Ya estamos en la recta final&#8230; después de tres meses siguiendo a rajatabla el plan de entrenamiento, ya sólo quedan cuatro semanas para plantarme en Shinjuku a tratar de llegar vivo cuarenta y pico kilómetros después a Odaiba, Pensar en el día de la carrera es emocionante&#8230; correr junto a miles de personas por el &#8230; <a href="./../../../../un-mes-para-la-maraton-de-tokyo/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Un mes para la maratón de Tokyo</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ya estamos en la recta final&#8230; después de tres meses siguiendo a rajatabla el plan de entrenamiento, ya sólo quedan cuatro semanas para plantarme en Shinjuku a tratar de llegar vivo cuarenta y pico kilómetros después a Odaiba,</p>
<p>Pensar en el día de la carrera es emocionante&#8230; correr junto a miles de personas por el centro de Tokyo es algo que seguro no olvidaré nunca: los rascacielos de Shinjuku por entre los que he paseado tantas veces, el palacio imperial donde vive mi primo, la Tokyo Tower, Asakusa y su nueva Sky Tree, Ginza y sus lujos&#8230; y finalmente Odaiba via Tsukiji. Me emociono sólo de pensarlo, de verdad, no veo el momento de que llegue el día.</p>
<p>Como tampoco veo el momento en que se acabe esto. Tener que salir a correr prácticamente todos los días de la semana con el frío que hace es muy muy duro. Al principio las distancias no eran tan largas y había días de descanso entre medias, ahora no, ahora sólo toca estarse quieto un día de los siete. </p>
<p>La intensidad y frecuencia del ejercicio tiene consecuencias. Algunas son sólo anecdóticas, como que me tiro todo el día poniendo lavadoras y que no hago más que comer porque tengo más hambre que el de megaupload (me han dicho que va a cambiar lo de las descargas, ahora en vez de megas va a ir por fanegas, te puedes bajar hasta 40 fanegas sin pagar). </p>
<p>La que no me gusta tanto es que estoy todo el día cansado, después de correr puedo dar por finiquitado el día, me suele entrar un sueñaco que me anula para cualquier otra actividad de las mías: básicamente después de trabajar y correr, me estranco en la cama a esperar al día siguiente que se presenta parecido.</p>
<p>Y lo que es peor: llevo como un mes y medio sin ir a Karate, y esa era de las razones más importantes por las que yo me vine aquí. Esto no puede seguir así.</p>
<p>Está claro que yo me lo he buscado: presentarme a una maratón sin haber corrido en serio casi nunca implica tener que apechugar si se quiere llegar en condiciones. Así que me está tocando correr por obligación la gran mayoría de los días, y así no se disfruta. Un hobby no puede ser por obligación porque entonces no es un hobby.</p>
<p>Resumiendo: voy a correr la maratón de Tokyo, me estoy dejando la vida en prepararme y no voy a dejar de hacerlo, por mis huevos que me planto allí con la mejor forma física de toda mi vida y que ese día lo voy a disfrutar como nunca. Que si, que seguro que es una experiencia que me cambiará para siempre, ya lo ha hecho desde hace un par de meses. Pero ojo, que dedicar mi tiempo libre sólo a correr está muy lejos de entrar en mis planes.</p>
<p>Cuando acabe todo esto tengo cuatro obligaciones morales:<br />
1- Beberme todas las cervezas que me deje el del izakaya<br />
2- Arrasar con el primer Moss Burguer que vea como si no quedasen ya vacas en el mundo<br />
3- Volver a Karate, que es lo mío, y ponerme las pilas de nuevo enfilando el examen de tercer dan<br />
4- Volver a vivir, coño, que esto no es vida</p>
<p>Y si luego apetece salir a correr una tarde, pues se sale.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../un-mes-para-la-maraton-de-tokyo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>34</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7873</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Una maratón en 4 meses</title>
		<link>./../../../../una-maraton-en-4-meses/index.html</link>
					<comments>./../../../../una-maraton-en-4-meses/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Nov 2011 01:24:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Actividades]]></category>
		<category><![CDATA[Maratón]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=7450</guid>

					<description><![CDATA[Ayer me decía un buen amigo que correr la maratón me cambiará para siempre. El no lo sabe, pero desde que leí sus palabras en aquella ventana de chat no he podido parar de pensar en todo lo que ya me lleva cambiado el apenas mes que llevo de esta nueva vida de corredor. Quizás &#8230; <a href="./../../../../una-maraton-en-4-meses/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Una maratón en 4 meses</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ayer me decía un buen amigo que correr la maratón me cambiará para siempre. El no lo sabe, pero desde que leí sus palabras en aquella ventana de chat no he podido parar de pensar en todo lo que ya me lleva cambiado el apenas mes que llevo de esta nueva vida de corredor.</p>
<p>Quizás el mayor problema de esta locura de correr la maratón de Tokyo sea a la vez lo más motivante: la escasez de tiempo. Aunque estoy muy acostumbrado a hacer deporte, cuatro meses es muy poco para habituar al cuerpo a correr 42000 metros uno detrás de otro y otros muchos detrás de ese de después. Con tan poco tiempo, o se lo toma uno en serio o simple y paradójicamente se deja correr. Y yo he optado por lo primero: son cuatro meses en los que tengo que sacar lo que más pueda de este cuerpo mientras trato de que la mente se vaya creyendo cada día un poco más el desvarío de lo que está por venir en apenas tres meses.</p>
<p>Tengo un plan dibujado en una pizarra blanca con absolutamente todos los días que me quedan hasta el 26 de Febrero, dividido por semanas con los kilómetros que tengo que haber corrido cuando llegue el domingo y de que manera: series rápidas o con cuestas entre semana y largas distancias de al menos dos horas los fines de semana. Dos días voy al gimnasio por la mañana con dos objetivos: estirar mucho para no perder flexibilidad y mantener en la medida de lo posible la masa muscular que pueda tener, que no quiero quedarme en los huesos. Y todo sin dejar de ir a Karate, y de trabajar, claro, que uno tiene que estar ocho horas malgastando sus pulsos delante de un asqueroso ordenador criando bolanganas todos los días.</p>
<p>En este sentido prácticamente no le he hecho caso a nadie, aunque esto no es nuevo: ignoro sistemáticamente los consejos que me dan sin que los haya pedido, es arrogante y está fuera de lugar. Mi plan lo he diseñado leyendo artículos sobre el tema y cambia constantemente según cómo vayan evolucionando las agujetas o la agenda que tenga esa semana.</p>
<p>Como como nunca lo he hecho, no porque me lo haya propuesto sino porque tengo mucha más hambre, no concibo salir de casa sin haberme metido por lo menos un cuenco de los grandes de arroz cuando antes salía con apenas un café calentando el estómago. No bebo alcohol porque entonces al día siguiente sé que no voy a rendir igual y con el plan propuesto, prácticamente siempre hay algo que toca hacer al día siguiente. No me privo de nada, aunque sigo tratando de no comer cosas «malas» por las noches estilo pizzas o hamburguesas, ahora que si caen caen, que tampoco pasa nada.</p>
<p>Duermo mejor que nunca, profundamente y de un tirón. Por las mañanas me siento a tope de energía aunque después de comer me entra mucho más sueño que de costumbre, esto ha cambiado también. </p>
<p>Peso casi 5kgs más que hace un mes y sin embargo se me caen todos los pantalones, dicen por ahí que es porque he cambiado grasa por músculo, yo la verdad es que me veo igual, si acaso un poco más calvo pero igualmente atractivo y gallardo.</p>
<p>Físicamente pasé por una primera fase en la que tenía que bajar muchísimo el ritmo después de una media hora corriendo porque me ahogaba, después de tres semanas esto ya no ha vuelto a pasar: nunca me falta el aliento lo suficiente como para tener que pararme y soy capaz de correr mas de 20km, sin embargo acabo con las piernas tan cargadas que hay momentos en que temo que me voy a caer de tan agarrotadas que están. </p>
<p>Todavía me quedan tres meses y creo que voy por muy buen camino, llevo ya tres medias maratones acabadas sin demasiado problema, pero no me veo capaz de correr 30km todavía, lo intentaré dentro de dos fines de semana. También tengo que aprender a beber y comer durante la carrera, actualmente no llevo absolutamente nada y hago todo de un tirón, pero debo acostumbrarme a hacerlo porque por lo menos dos o tres veces tendré que aprovisionarme de energía en esas cinco o seis horas que probablemente tarde en acabar.</p>
<p>Esto es muy sacrificado y mucho que queda todavía, pero sólo por ver hasta donde soy capaz de llegar ya está mereciendo la pena. Que llegue el 26 a Odaiba o no es mucho más secundario de lo que puedan decir mis palabras. </p>
<p>Veremos&#8230; de momento esta semana un poco más suave porque el sábado tengo competición de Karate a la que, otra cosa no, pero con fondo ya voy, ya&#8230;<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="./../../../../wp-content/uploads/2011/11/08191bac093511e19896123138142014_7.jpg" alt="" title="08191bac093511e19896123138142014_7" width="576" class="aligncenter size-full wp-image-7451" srcset="./../../../../wp-content/uploads/2011/11/08191bac093511e19896123138142014_7.jpg 612w, ./../../../../wp-content/uploads/2011/11/08191bac093511e19896123138142014_7-150x150.jpg 150w, ./../../../../wp-content/uploads/2011/11/08191bac093511e19896123138142014_7-300x300.jpg 300w" sizes="(max-width: 612px) 100vw, 612px" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../una-maraton-en-4-meses/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>19</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7450</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
