<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: De percepciones y apreciaciones	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2023 02:53:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Ikulibro, 56- De percepciones y apreciaciones &#124; El blog de Ikusuki		</title>
		<link>./../index.html#comment-62641</link>

		<dc:creator><![CDATA[Ikulibro, 56- De percepciones y apreciaciones &#124; El blog de Ikusuki]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Apr 2023 02:53:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=6084#comment-62641</guid>

					<description><![CDATA[[&#8230;] Post original: ./../index.html [&#8230;]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Post original: <a href="./../index.html" rel="ugc">./../index.html</a> [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santi C		</title>
		<link>./../index.html#comment-23424</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santi C]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Apr 2011 14:42:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=6084#comment-23424</guid>

					<description><![CDATA[Pongamos que pasa en Madrid y que los minutos posteriores se quieren poner en contacto conmigo porque quieren saber de primera mano como se está viviendo en persona, con el problema que después de verme por la tele no me ha gustado la imagen dada y arremetido primero llamando alarmistas a los medios para luego decir que tan relajado no estoy y volviendo de nuevo a quejarme de que están asustando a mis familiares emigrados en Alemania con el amarillismo (que a mi edad tendría huevos ese nivel de mamitis). Pero yo no me quedo ahí, NO NI HABLAR... me veo con la autoridad moral de volver a salir en antena en un programa de sobremesa amarillista de verdad (Espejo Público) y me hacen una encerrona de verdad creando yo mismo la indefensión que antes me inventaba.

Pongamos que pasa en Madrid y los medios extranjeros dan la noticias verdaderas que les llegan a través de agencia, como estamos en Madrid en vez de Kyodo o NHK quien despliega RTVE o EFE por poner un ejemplo, pero como yo estoy borrico por la putada que le han hecho a mis amigos en la variante de Espejo Público en el extranjero cojo y niego la mayor, minimizo lo que está pasando y me da por gritar a los cuatro vientos consignas como &quot;QUEREIS DESTRUIR EL PAIS&quot;, &quot;LOS ANTINUCLEARES DESEAN QUE EXPLOTEN TODAS JUNTAS&quot;, etc.. etc.. etc..

Pongamos que pasa en Madrid y tengo un amigo en amigo en Cádiz que no paran de molestar para que haga declaraciones, este amigo NO HABLA CON NADIE y un periódico bastardillo le busca por red y se inventa unas declaraciones para no pasar por las agencias de medios y pagar por la noticia haciendo pantallazos de sus videos en youtube... de ese amigo si que me creo que haya sido perjudicado y le apoyaría personalmente, el resto no porque a demostrado no saber estar a la altura.


Pongamos que pasa en cualquier parte, cualquiera podría ser capaz de convertir esa circunstancia en una experiencia vital... para eso debería apartar a los que le afectan en lugar de buscar entrar al trapo contra quien sea.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pongamos que pasa en Madrid y que los minutos posteriores se quieren poner en contacto conmigo porque quieren saber de primera mano como se está viviendo en persona, con el problema que después de verme por la tele no me ha gustado la imagen dada y arremetido primero llamando alarmistas a los medios para luego decir que tan relajado no estoy y volviendo de nuevo a quejarme de que están asustando a mis familiares emigrados en Alemania con el amarillismo (que a mi edad tendría huevos ese nivel de mamitis). Pero yo no me quedo ahí, NO NI HABLAR&#8230; me veo con la autoridad moral de volver a salir en antena en un programa de sobremesa amarillista de verdad (Espejo Público) y me hacen una encerrona de verdad creando yo mismo la indefensión que antes me inventaba.</p>
<p>Pongamos que pasa en Madrid y los medios extranjeros dan la noticias verdaderas que les llegan a través de agencia, como estamos en Madrid en vez de Kyodo o NHK quien despliega RTVE o EFE por poner un ejemplo, pero como yo estoy borrico por la putada que le han hecho a mis amigos en la variante de Espejo Público en el extranjero cojo y niego la mayor, minimizo lo que está pasando y me da por gritar a los cuatro vientos consignas como «QUEREIS DESTRUIR EL PAIS», «LOS ANTINUCLEARES DESEAN QUE EXPLOTEN TODAS JUNTAS», etc.. etc.. etc..</p>
<p>Pongamos que pasa en Madrid y tengo un amigo en amigo en Cádiz que no paran de molestar para que haga declaraciones, este amigo NO HABLA CON NADIE y un periódico bastardillo le busca por red y se inventa unas declaraciones para no pasar por las agencias de medios y pagar por la noticia haciendo pantallazos de sus videos en youtube&#8230; de ese amigo si que me creo que haya sido perjudicado y le apoyaría personalmente, el resto no porque a demostrado no saber estar a la altura.</p>
<p>Pongamos que pasa en cualquier parte, cualquiera podría ser capaz de convertir esa circunstancia en una experiencia vital&#8230; para eso debería apartar a los que le afectan en lugar de buscar entrar al trapo contra quien sea.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Curio		</title>
		<link>./../index.html#comment-23415</link>

		<dc:creator><![CDATA[Curio]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2011 17:51:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=6084#comment-23415</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-23331&quot;&gt;Tío Tosca&lt;/a&gt;.

La verdad que la información que puedan dar los periodistas o se encuentra en las noticias de la red no está nada clara ni llega de forma contrastada ni se sabe de que fuentes. Se habla de microsieverts, de milisieverts incluso de sieverts muchas veces sin decir ni lugar concreto ni quizás cosas mas importantes como si son por hora o por año.

Pero con lo del viaje no coincido contigo, no se trata tanto de donde ir, sino del riesgo de sufrir parte de las consecuencias de todo esto, sigo con el ejemplo de Chernóbil: aquí en la península estamos a 3000 km de Chernóbil y cuando el accidente nos llevo la nube de contaminación radioactiva seguro que algunos os acordáis. Mirando ahora a Japón, Fukushima esta a unos 2000 km de las islas mas meridionales como por ejemplo Yonaguni  y mas cerca de sitios mas turísticos como Nagasaki (a 1000Km), Hiroshima (a 800Km) o Tokyo (250Km). Quiere decir eso que a Yonaguni llegará contaminación? Seguramente no, y seguramente a Tokyo tampoco ... pero en mi opinión es exponerse a un riesgo ir sin consultar solo basándose en especulaciones, noticias como las que recibimos o en distancias ... el riesgo de respirar, comer o beber una cantidad X de partículas irradiadas en el accidente creo yo que dependerá de muchos factores: la meteorología de Japón, el tiempo que haga en Fukushima mientras siga el tema sin resolverse, si hay fugas al mar como se dice: las corrientes marinas, y un montón de factores que si no tienes opción de consultar con alguien que sepa de verdad, quizás valga la pena no arriesgarse, cuando Japón está ahí y no se va a mover de ahí el año que viene u el otro, sobretodo si es un viaje de &quot;placer&quot; o &quot;turístico&quot; y te llevas a tus hijos, vamos que aquí ni los periodistas ni ninguno de nosotros somos personas expertas en energía nuclear ni crisis nucleares, solo digo que vale la pena ser una persona bien informada y si no se puede o no se conoce a nadie que pueda informar: pensárselo dos veces pq ya no solo decides por tu salud si no por la de tus hijos.

Los que van por su cuenta que hagan lo que quieran, las personas que viajan por su cuenta son mayores como para tomar sus propias decisiones, no así los/as niños/as a los que toca asumir después las malas decisiones de sus padres ahora  :copon:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-23331">Tío Tosca</a>.</p>
<p>La verdad que la información que puedan dar los periodistas o se encuentra en las noticias de la red no está nada clara ni llega de forma contrastada ni se sabe de que fuentes. Se habla de microsieverts, de milisieverts incluso de sieverts muchas veces sin decir ni lugar concreto ni quizás cosas mas importantes como si son por hora o por año.</p>
<p>Pero con lo del viaje no coincido contigo, no se trata tanto de donde ir, sino del riesgo de sufrir parte de las consecuencias de todo esto, sigo con el ejemplo de Chernóbil: aquí en la península estamos a 3000 km de Chernóbil y cuando el accidente nos llevo la nube de contaminación radioactiva seguro que algunos os acordáis. Mirando ahora a Japón, Fukushima esta a unos 2000 km de las islas mas meridionales como por ejemplo Yonaguni  y mas cerca de sitios mas turísticos como Nagasaki (a 1000Km), Hiroshima (a 800Km) o Tokyo (250Km). Quiere decir eso que a Yonaguni llegará contaminación? Seguramente no, y seguramente a Tokyo tampoco &#8230; pero en mi opinión es exponerse a un riesgo ir sin consultar solo basándose en especulaciones, noticias como las que recibimos o en distancias &#8230; el riesgo de respirar, comer o beber una cantidad X de partículas irradiadas en el accidente creo yo que dependerá de muchos factores: la meteorología de Japón, el tiempo que haga en Fukushima mientras siga el tema sin resolverse, si hay fugas al mar como se dice: las corrientes marinas, y un montón de factores que si no tienes opción de consultar con alguien que sepa de verdad, quizás valga la pena no arriesgarse, cuando Japón está ahí y no se va a mover de ahí el año que viene u el otro, sobretodo si es un viaje de «placer» o «turístico» y te llevas a tus hijos, vamos que aquí ni los periodistas ni ninguno de nosotros somos personas expertas en energía nuclear ni crisis nucleares, solo digo que vale la pena ser una persona bien informada y si no se puede o no se conoce a nadie que pueda informar: pensárselo dos veces pq ya no solo decides por tu salud si no por la de tus hijos.</p>
<p>Los que van por su cuenta que hagan lo que quieran, las personas que viajan por su cuenta son mayores como para tomar sus propias decisiones, no así los/as niños/as a los que toca asumir después las malas decisiones de sus padres ahora  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikucopon.gif" alt=":copon:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Leydhen		</title>
		<link>./../index.html#comment-23382</link>

		<dc:creator><![CDATA[Leydhen]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Apr 2011 16:52:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=6084#comment-23382</guid>

					<description><![CDATA[Me has matado. 

Porque una es de Ponferrada, estudió su carrera de veterinaria en León y ahora mismo vive en Getafe, pegada pegadita a Madrid. Así que me tocaría la zona cero, la de evacuación y la capital del &quot;reino&quot;.

He seguido todo este desastre por tu blog, el de Nora, el de Núria y el de 759. En los vuestros cordura, preocupación lógica no vamos a negarlo, pero nada más. Ahora, también he leído en otros historias para no dormir (aunque conociéndolos, poco crédito les he dado. 

Yo no necesitaba precisamente el símil, pero me encargaré de hacerlo circular para que la tranquilidad se imponga un poco :s]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me has matado. </p>
<p>Porque una es de Ponferrada, estudió su carrera de veterinaria en León y ahora mismo vive en Getafe, pegada pegadita a Madrid. Así que me tocaría la zona cero, la de evacuación y la capital del «reino».</p>
<p>He seguido todo este desastre por tu blog, el de Nora, el de Núria y el de 759. En los vuestros cordura, preocupación lógica no vamos a negarlo, pero nada más. Ahora, también he leído en otros historias para no dormir (aunque conociéndolos, poco crédito les he dado. </p>
<p>Yo no necesitaba precisamente el símil, pero me encargaré de hacerlo circular para que la tranquilidad se imponga un poco :s</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Alberto		</title>
		<link>./../index.html#comment-23376</link>

		<dc:creator><![CDATA[Alberto]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Apr 2011 07:50:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=6084#comment-23376</guid>

					<description><![CDATA[Genial el post.

¿Qué te viene a contar a ti la gente sobre lo que pasa en Japón?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Genial el post.</p>
<p>¿Qué te viene a contar a ti la gente sobre lo que pasa en Japón?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tío Tosca		</title>
		<link>./../index.html#comment-23370</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Apr 2011 06:23:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=6084#comment-23370</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-23362&quot;&gt;duntrop&lt;/a&gt;.

¿A que viene tanta bilis? a Kirai se le cayó el blog precisamente por tener demasiadas visitas, así que publicó lo que estaba pasando en su facebook. No tenía nada que ver con ganar visitas, que le sobran y le petaron el servidor semana y pico, sino de tener ganas de contar su historia y por eso lo hizo en otro medio. Si fuera lo que tu dices, no se habría molestado, ¿no?.

La tragedia claro que estuvo en el norte, pero nosotros vivimos un susto acojonante que afortunadamente se quedó en nada, pero que podria haber sido millones de veces peor. No me parece raro que queramos contar la experiencia, que quieres que te diga, no creo que todos los días se viva algo parecido.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-23362">duntrop</a>.</p>
<p>¿A que viene tanta bilis? a Kirai se le cayó el blog precisamente por tener demasiadas visitas, así que publicó lo que estaba pasando en su facebook. No tenía nada que ver con ganar visitas, que le sobran y le petaron el servidor semana y pico, sino de tener ganas de contar su historia y por eso lo hizo en otro medio. Si fuera lo que tu dices, no se habría molestado, ¿no?.</p>
<p>La tragedia claro que estuvo en el norte, pero nosotros vivimos un susto acojonante que afortunadamente se quedó en nada, pero que podria haber sido millones de veces peor. No me parece raro que queramos contar la experiencia, que quieres que te diga, no creo que todos los días se viva algo parecido.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: duntrop		</title>
		<link>./../index.html#comment-23362</link>

		<dc:creator><![CDATA[duntrop]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2011 21:19:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=6084#comment-23362</guid>

					<description><![CDATA[Y pongamos que uno de esos madrileños, más o menos afectados, pone en su blog las batallitas de como escapó de la masacre en Madrid (cuando todos saben que no la hubo) y que haga por fascículos su historia de como debajo de una mesa se enamoraba de una compañera de trabajo que ahora posiblemente pase de el. Pongamos que ese blog se titula &quot;odio&quot; y que dicho madrileño junto a otros más o menos foráneos se dedican a venderse y aumentar el tráfico de sus blogs. Ésto poniendo que sea en madrid y no en Cuenca, bella ciudad olvidada que gracias a dicho olvido no es dañada por la 1ª.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Y pongamos que uno de esos madrileños, más o menos afectados, pone en su blog las batallitas de como escapó de la masacre en Madrid (cuando todos saben que no la hubo) y que haga por fascículos su historia de como debajo de una mesa se enamoraba de una compañera de trabajo que ahora posiblemente pase de el. Pongamos que ese blog se titula «odio» y que dicho madrileño junto a otros más o menos foráneos se dedican a venderse y aumentar el tráfico de sus blogs. Ésto poniendo que sea en madrid y no en Cuenca, bella ciudad olvidada que gracias a dicho olvido no es dañada por la 1ª.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Ana Krups		</title>
		<link>./../index.html#comment-23335</link>

		<dc:creator><![CDATA[Ana Krups]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2011 05:32:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=6084#comment-23335</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-23331&quot;&gt;Tío Tosca&lt;/a&gt;.

:parriba]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-23331">Tío Tosca</a>.</p>
<p><img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_up.gif" alt=":parriba" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tío Tosca		</title>
		<link>./../index.html#comment-23332</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Apr 2011 23:53:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=6084#comment-23332</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-23328&quot;&gt;Ana Krups&lt;/a&gt;.

Estado en Tokyo ahora mismo:

- Ahorro de electricidad constante: farolas medio apagadas, tiendas que cierran una hora antes, algunos trenes sin calefacción en el metro y la mayoría de los cines no funcionan.

- Escasea el agua embotellada aunque se puede comprar perfectamente si no es en una tienda, es en otra, o en máquinas expendedoras. Encontraron algo en el agua del grifo un día que podría ser perjudicial para los bebés, pero en mediciones sucesivas dijeron que ya no había nada. En ningún momento parece que fuese peligroso para adultos, aunque avisaron por si acaso.

- Al lado de los cerezos en flor hay puestos de comida como siempre, quizás no hay farolillos por la noche por lo de ahorrar electricidad. En algunos sitios se ha &quot;sugerido&quot; no celebrarlo este año, como en el Yasukuni polémico, pero vamos, quitando ahí ya te digo yo que esto va a ser bastante normal.

- Se han dejado de vender espinacas y leche de Fukushima como precaución porque se han encontrado que están contaminados.

- Se ve mucha menos gente en lugares turísticos como Asakusa, por ejemplo, da gusto pasear por allí.

- Sigue habiendo réplicas de vez en cuando, pero en la última semana podría decirse que se ha vuelto a la frecuencia habitual, aquí siempre hay terremotos, esto no viene de nuevas, es bastante probable que si estás en la calle, no te enteres de ninguno.

Aquí todo se está normalizando muchísimo, aunque insisto en que es una normalidad relativa porque nadie tiene muy claro qué está pasando en la central.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-23328">Ana Krups</a>.</p>
<p>Estado en Tokyo ahora mismo:</p>
<p>&#8211; Ahorro de electricidad constante: farolas medio apagadas, tiendas que cierran una hora antes, algunos trenes sin calefacción en el metro y la mayoría de los cines no funcionan.</p>
<p>&#8211; Escasea el agua embotellada aunque se puede comprar perfectamente si no es en una tienda, es en otra, o en máquinas expendedoras. Encontraron algo en el agua del grifo un día que podría ser perjudicial para los bebés, pero en mediciones sucesivas dijeron que ya no había nada. En ningún momento parece que fuese peligroso para adultos, aunque avisaron por si acaso.</p>
<p>&#8211; Al lado de los cerezos en flor hay puestos de comida como siempre, quizás no hay farolillos por la noche por lo de ahorrar electricidad. En algunos sitios se ha «sugerido» no celebrarlo este año, como en el Yasukuni polémico, pero vamos, quitando ahí ya te digo yo que esto va a ser bastante normal.</p>
<p>&#8211; Se han dejado de vender espinacas y leche de Fukushima como precaución porque se han encontrado que están contaminados.</p>
<p>&#8211; Se ve mucha menos gente en lugares turísticos como Asakusa, por ejemplo, da gusto pasear por allí.</p>
<p>&#8211; Sigue habiendo réplicas de vez en cuando, pero en la última semana podría decirse que se ha vuelto a la frecuencia habitual, aquí siempre hay terremotos, esto no viene de nuevas, es bastante probable que si estás en la calle, no te enteres de ninguno.</p>
<p>Aquí todo se está normalizando muchísimo, aunque insisto en que es una normalidad relativa porque nadie tiene muy claro qué está pasando en la central.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tío Tosca		</title>
		<link>./../index.html#comment-23331</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Apr 2011 23:42:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=6084#comment-23331</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-23327&quot;&gt;Curio&lt;/a&gt;.

En Tokyo, que es de lo que yo trataba de que fuese el asunto, si que se habla de microsieverts, que aunque yo lo había puesto como un ejemplo en el blog, una manera de hablar para contar la historia, si que es así: 

Evolución en Tokyo:
http://fleep.com/earthquake/

Compara con España:
http://www.csn.es/index.php?option=com_maps&amp;view=mappoints&amp;Itemid=32&amp;lang=es

Estamos igual.

Por supuesto, en la central nuclear y alrededores no, ahí la cosa es mucho más seria. A veces llegan buenas noticias y a veces malas de las que se desconoce su alcance real, como lo de que se ha filtrado agua contaminada utilizada para refrigerar al mar.

Lo de Chernóbil ya se ha dicho que no es igual desde el principio, ahí paso de meterme.

¿Que está lejos de arreglarse? si, esto va a llevar tiempo y eso está bastante claro, no es un problema fácil, ojalá den con una buena solución y se contengan las consecuencias para la población. ¿Que en Tokyo estamos más o menos igual de momento? también, ¿que los que están en Kansai (Kyoto / Osaka) todo esto lo ven por la tele? pues también.

Yo si tuviese un viaje a Japón no lo cancelaría, y si me siguiese sin creer los datos que se dan de Tokyo, simplemente me iría al sur donde no hay ningún peligro en absoluto. 

De momento aquí vamos a disfrutar de los hanamis como siempre.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-23327">Curio</a>.</p>
<p>En Tokyo, que es de lo que yo trataba de que fuese el asunto, si que se habla de microsieverts, que aunque yo lo había puesto como un ejemplo en el blog, una manera de hablar para contar la historia, si que es así: </p>
<p>Evolución en Tokyo:<br />
<a href="http://fleep.com/earthquake/" rel="nofollow ugc">http://fleep.com/earthquake/</a></p>
<p>Compara con España:<br />
<a href="http://www.csn.es/index.php?option=com_maps&#038;view=mappoints&#038;Itemid=32&#038;lang=es" rel="nofollow ugc">http://www.csn.es/index.php?option=com_maps&#038;view=mappoints&#038;Itemid=32&#038;lang=es</a></p>
<p>Estamos igual.</p>
<p>Por supuesto, en la central nuclear y alrededores no, ahí la cosa es mucho más seria. A veces llegan buenas noticias y a veces malas de las que se desconoce su alcance real, como lo de que se ha filtrado agua contaminada utilizada para refrigerar al mar.</p>
<p>Lo de Chernóbil ya se ha dicho que no es igual desde el principio, ahí paso de meterme.</p>
<p>¿Que está lejos de arreglarse? si, esto va a llevar tiempo y eso está bastante claro, no es un problema fácil, ojalá den con una buena solución y se contengan las consecuencias para la población. ¿Que en Tokyo estamos más o menos igual de momento? también, ¿que los que están en Kansai (Kyoto / Osaka) todo esto lo ven por la tele? pues también.</p>
<p>Yo si tuviese un viaje a Japón no lo cancelaría, y si me siguiese sin creer los datos que se dan de Tokyo, simplemente me iría al sur donde no hay ningún peligro en absoluto. </p>
<p>De momento aquí vamos a disfrutar de los hanamis como siempre.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
