<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>La gente de Tosca &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2017 04:15:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Japón &#8211; España 2017</title>
		<link>./../../../../japon-espana-2017/index.html</link>
					<comments>./../../../../japon-espana-2017/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 04:07:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[De todo un poco]]></category>
		<category><![CDATA[Excursiones]]></category>
		<category><![CDATA[La gente de Tosca]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=10359</guid>

					<description><![CDATA[El sábado aterrizamos en Narita los tres: Kota, Chiaki y yo. Las otras dos veces anteriores fui yo solo el que se bajó de aquel avión; tenía tanta pena encima que el que recorría pasillos y andenes no era más que alguien que caminaba arrastrando su alma veinte pasos por detrás. No he conseguido quitármela, &#8230; <a href="./../../../../japon-espana-2017/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Japón &#8211; España 2017</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El sábado aterrizamos en Narita los tres: Kota, Chiaki y yo. Las otras dos veces anteriores fui yo solo el que se bajó de aquel avión; tenía tanta pena encima que el que recorría pasillos y andenes no era más que alguien que caminaba arrastrando su alma veinte pasos por detrás. No he conseguido quitármela, probablemente nunca lo haga, solo que uno aprende a sobrellevar esa pena disimulándola con la rutina o cubriéndola exagerando los momentos alegres.</p>
<p>Son capas que uno echa encima haciendo por no escarbar.</p>
<p>Creo que jamás seré capaz de hablar de todo aquello sin romperme.</p>
<p>Era obligatorio volver. Es tremendamente injusto que Kota y su abuela apenas se conozcan, esa culpa es exclusivamente mía y por eso asumo y cumplo el deber de juntarles todas las veces que pueda. Por ellos y por mi.</p>
<p>Esta vez nos tomamos el viaje con mucha calma y es que de todo se aprende: lo de coger el coche nada más llegar a Madrid para pegarnos la segunda paliza hasta Badajoz no tenía sentido alguno y sabiendo que con Kota hay que prever imprevistos, reservamos hoteles donde pasar la noche antes de cada uno de los viajes. También pillamos el vuelo directo a Madrid de Iberia y optamos por viajar a Badajoz en tren porque Kota se marea en cuanto huele un volante.</p>
<p>El vuelo salía el lunes, pero el sábado por la tarde ya teníamos que tener preparada la maleta porque el señor de Kuroneko venía a buscarla para llevarla al aeropuerto. Es un servicio muy conveniente por el que por apenas 3000 yenes te la recogen desde la mismísima puerta de tu casa y tu ya la pillas en el mismo aeropuerto justo justo para facturarla, que pilla todo cerca.</p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-M2Q3Vu7IiRY/WYFGWtd8XiI/AAAAAAAB5No/a5DtfMlWSYIuYST2uWLuZm8wE030ViCbACCoYBhgL/s144-o/IMG_6075.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513497347513890&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6075.JPG» image_size=»2448&#215;2660&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px">
<p>Total, que el domingo nos fuimos acercando tranquilamente a Narita. Paramos a comer por ahí a mitad y al llegar tiramos directos al hotel que había reservado Chiaki. La idea era simplemente pasar allí la noche, desayunar como campeones en el buffet y acercarnos al aeropuerto, que queda a dos paradas de tren, bien duchadetes y fresquetes. Pero tuvimos la gran suerte de que había matsuri así que de quedarnos en el hotel nada de nada: allí estuvimos viendo el omikoshi y zampando yakitoris, yakisobas y plátanos de esos cubiertos de chocolate de los puestos.</p>
<p>Empezó bien el viaje.</p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-zlbH1uczmJI/WYFGWkEENbI/AAAAAAAB5No/YSilwNRBCCEwYibvXs4_wZf0oO7Sy-nHwCCoYBhgL/s144-o/IMG_6103.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513494823056818&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6103.JPG» image_size=»1453&#215;1453&#8243; ]</p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-z-JE89lnCBk/WYFGWhavciI/AAAAAAAB5Nk/MB4qJbi0BQYkGBHWywDKcie9wjCGLOhggCCoYBhgL/s144-o/IMG_6104.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513494112858658&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6104.JPG» image_size=»1263&#215;1263&#8243; ]</p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-DfoKE5YZVek/WYFGWnLn82I/AAAAAAAB5No/VdaLo06q8bwn3Nzg1-1_MzQ3o_PCb0frACCoYBhgL/s144-o/IMG_6082.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513495660065634&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6082.JPG» image_size=»2448&#215;3264&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>El lunes nos montamos en el avión con más miedo que otra cosa, no porque fuese a pasar algo, que si que pasó, sino por tener encerrado a Kota tanto tiempo en un mismo sitio. Ibamos muy preparados: un montón de tebeos, el iPad lleno de películas, unos auriculares para niños&#8230; hasta una maleta con ruedas de Jet Kids, que resulta que se monta encima y le llevas por todo el aeropuerto y luego eso se abre y se ajusta al asiento del avión quedando todo como una cama&#8230;. ¡un invento de la hostia!, ya siento no tener foto dentro del avión.</p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-YyrNOjTE02I/WYFGWjTdlnI/AAAAAAAB5No/MgvOPM50TcootdBUq5qqGbAXH5_CSC1BACCoYBhgL/s144-o/IMG_6120.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513494619199090&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6120.JPG» image_size=»2448&#215;2462&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>Como siempre, pasamos con el primer grupo al avión; viajar con niños tiene que tener alguna ventaja. Después subieron los demás, incluyendo a cuatro personas de una misma familia que resulta que estaban en asientos muy separados y que llegaron corriendo a última hora montando además un circo del copón. Para que os hagáis una idea, una fila del avión tiene dos asientos, después cuatro en el medio y después otros dos a la derecha. Nosotros estábamos sentados en los del medio ocupando los tres de la derecha, la madre y uno de los hijos estaban sentados a la izquierda del todo y la hija estaba sentada a mi derecha. Es decir, unos en una punta del avión y la hija en la otra con dos pasillos y cuatro asientos de por medio. Pues bien: a grito pelao estuvieron hablando entre ellos como si el resto no existiésemos&#8230; yo flipaba, que puta gente más maleducada hay por el mundo, la vírgen santa. Si la madre quería hablar con la hija, le chistaba: tsssssseee, tssssseee, pero un ruido arquerosísimo a volumen absurdo&#8230; acojonante, qué hostia tenían.</p>
<p>Pero lo bonico bonico estaba todavía por llegar: después de un buen rato ya en teoría situados en la pista para despegar, resulta que nos dicen que se ha detectado&#8230; ¡¡que una de las ruedas está pinchada!!. Efectivamente, como si de un R5 se tratase, una rueda del avión estaba pinchada y había que cambiar todo el Cristo, que como mínimo 3 horas de retraso y ya se vería si al final salía el vuelo.</p>
<p>En fin, desde que embarcamos hasta que despegó el avión pasaron más de cuatro horas en las que no pudimos salir ni prácticamente movernos del asiento porque encima no nos dejaban. Cuando nos empezamos a amotinar, hubo uno que hasta a gritos con la azafata, ya nos empezaron a dejar ir al baño de uno en uno.</p>
<p>Tiene huevos que no se detecten estas movidas antes de embarcar.</p>
<p>Así que imaginaos a un crío de cuatro años ahí montado sin poder salir ni moverse más allá del asiento durante más de 15 horas, demasiado bien se portó.</p>
<p>Al llegar a Madrid lo primero que tocaba era ir a la estación de Atocha donde teníamos el hotel ya que el tren a Badajoz salía a la mañana siguiente. Yo en Madrid he estado tres veces contadas en mi vida y no tengo absolutamente ni idea de nada, así que el trayecto Barajas-Madrid cargado con los maletones, de noche por el retraso del avión y con Kota es lo que más respeto me daba. El taxi estaba descartado, no por la pasta, sino por todas las experiencias previas en las que Kota acababa vomitando al de dos minutos de habernos montado.</p>
<p>El primer incidente fue al montar en el tren. Subí la maleta grande y luego al ir a subir a Kota, que estaba sentado en la silla, el conductor me cerró las puertas pillándonos a los dos. A Kota le hizo un moratón en la pierna y yo me llevé un susto de la hostia, ¿qué coño pasa? ¡¿¡que no ve el tío que hay gente subiendo al cerrar las puertas?!?!, si es que ni sonó el pitido ese intermitente, mecagüen la puta, que podría haberse liado parda si me llega a tirar a Kota y a mi al anden, ¡cojones!.</p>
<p>El segundo lío fue que simplemente nos equivocamos de NH Hotel, que resulta que en Atocha hay dos. Pero bueno, no estaban muy lejos uno del otro y la verdad es que nos trataron guay.</p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-ZnlygaoZo7A/WYFGWhosUlI/AAAAAAAB5No/xbatJpOOWlcI38NFt2iKsNCCAADQcr3twCCoYBhgL/s144-o/IMG_6129.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513494171374162&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6129.JPG» image_size=»2123&#215;2123&#8243; ]</p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-0cxOhTk5tRI/WYFGWtm5YGI/AAAAAAAB5No/bv_7PWBCBuwCUIV5Sd9nccBBdQa2nwLuwCCoYBhgL/s144-o/IMG_6122.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513497385066594&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6122.JPG» image_size=»1930&#215;1930&#8243; ]</p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-VSOX1c4tlrI/WYFGWrOYyqI/AAAAAAAB5No/Jl0xSvgM9C4EDLQRJzQiUq6eh-LR1xqMACCoYBhgL/s144-o/IMG_6109.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513496745396898&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6109.JPG» image_size=»2448&#215;3264&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>Después de dormir bastante más de lo esperado, ducharnos y desayunar como reyes, pillamos el tren a Badajoz que tarda casi seis horas. </p>
<p>Atiende: seis horas.</p>
<p>Pero bueno, mereció la pena, como dijo alguien en instagram: la foto en la que están mi madre, Javi y Kota, es oro puro&#8230;</p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Nwpm1v_akuo/WYFGWls-6yI/AAAAAAAB5No/ZJw6H08fFz0DWR2TaowFqYVvIRo0aS8TgCCoYBhgL/s144-o/IMG_6234.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513495263111970&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6234.JPG» image_size=»1975&#215;1975&#8243; ]</p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-D4YhueJzMjM/WYFGWgeIgMI/AAAAAAAB5No/YEEh8rqbXcsOgkdH_mdRjIvRo_rYrJK8gCCoYBhgL/s144-o/IMG_6200.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513493858648258&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6200.JPG» image_size=»2448&#215;2448&#8243; ]</p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-ndxvSlBQpGg/WYFGWj9YENI/AAAAAAAB5No/hvRAD7WQfpsgEOZKbfaV2qj-aZAqNiKAwCCoYBhgL/s144-o/IMG_6172.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513494794997970&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6172.JPG» image_size=»2448&#215;3264&#8243; ]</p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-uTqwbT6G9Cg/WYFGWkPSoxI/AAAAAAAB5N8/ZBrwPreo41sbO7VC9vrvZ4vpHPXLy6GYACCoYBhgL/s144-o/IMG_6194.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513494870139666&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6194.JPG» image_size=»2094&#215;2094&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px">
<p>Luego resulta que los dos primeros días nos pusimos malos Chiaki y yo, con dolor de garganta y fiebre&#8230; así que Kota y mi madre tuvieron tiempo de sobra para ponerse al día. Y eso que Kota todavía no entiende mucho castellano y mucho menos habla aunque yo me empeñe que en que sea así, supongo que con el tiempo la cosa mejorará, pero al ser yo el único que le habla en castellano está costando bastante.</p>
<p>Los días pasaron demasiado pronto y nos vimos ya camino de vuelta donde el único incidente reseñable fue el del tren a Madrid, que se retrasó hora y media por alguna razón que no nos contaron. Lo único bueno de esto es que nos devolvieron el dinero de los billetes, pero vamos, encantado me voy yo de la Renfe, sus retrasos y su señor conductor al que se la pela todo, tiene huevos.</p>
<p>A la vuelta en el avión nos sentamos justo detrás de una madre que volvía ella sola con sus dos hijos a Japón; hicimos muy buenas migas con ellos y se nos hizo bastante ameno el viaje. Su situación es al revés de la nuestra: viven en España y vuelven de vez en cuando a Japón a ver a la familia, así que el tema del bilingüismo también está presente aunque al contrario. Los chavales cascaban español perfectamente y sin embargo japonés psi psa (nadie lo diría viéndoles la cara, jaja).</p>
<p>Siempre que vuelvo de España y dejo reposar un par de días, me gusta pensar en las sensaciones vividas en el que es mi país de nacimiento y al que, sin embargo, solo me paso de visita un par de semanas al año. Es inevitable comparar ambos en todos los sentidos: su cultura, sus gentes, su gastronomía, su clima&#8230; y confieso que nunca hay un claro ganador.</p>
<p>Comparemos, pues:</p>
<p>&#8211; En el avión de Iberia la mayoría de azafatas eran españolas. Me sorprendió muy gratamente la calidez del trato. Cuando uno viaja en JAL, por ejemplo, sabes que te van a tratar muy bien, que todo va a ser correcto y que probablemente no vaya a haber ningún problema de ningún tipo, pero tampoco puedes esperar que una azafata se ponga a jugar con Kota con los muñecos de Doraemon un rato largo como pasó en el vuelo de Iberia, o que le trajese zumos y chocolate de vez en cuando sin ni siquiera pedirlo parándose a charlar un rato con nosotros cada vez. Punto para España.</p>
<p>&#8211; Tres veces me pasó que metí dinero en máquinas expendedoras y se lo tragó sin más: ni darle mil veces al botón de cambio, ni las hostias pertinentes, ni, por supuesto, la bebida. Esto es intolerable totalmente en mi país de adopción. Punto para Japón.</p>
<p>&#8211; En Japón, ahora en verano, se hace de noche sobre las seis y media de la tarde, en invierno el sol nacerá el primero, pero aquí no llega a las cinco. En España a las diez de la noche en verano empieza a anochecer. La vírgen santa, es un estilo de vida totalmente distinto: si Kota se echa una siesta un poco tarde, se acabó lo de ir al parque y prácticamente damos por finiquitado el día. Aquí Japón pierde por goleada.</p>
<p>&#8211; Los servicios en España&#8230; madre mía, por ejemplo: que te cierren las puertas del tren cuando estas entrando con el carro de un crío, que tarde tantísimo tiempo para el trayecto que es y que encima se retrase o que no sepas en que anden tienes que esperar hasta diez minutos antes que lo anuncian. Otro ejemplo: en el aeropuerto las seguratas de prosegur (no entiendo esto, ¿por qué no es policía? ¿por qué una empresa privada? ¿donde está el chanchullo?) del arco ese detector de metales estaban de charleta entre ellas pasando de la cola que tenían formada. Una de ellas hacía gestos con la mano en plan «pasa pasa» sin mirarte a la cara, por supuesto no esperes que te contesten a un «buenos días», todo en plan no solo ya desgana, sino a mala hostia. Educación nivel cabras cagándose en el establo, es simplemente incomparable con el trato en Japón. Puntazo gordo para ellos.</p>
<p>&#8211; Las frutas y verduras que en España no solo son enormes, Chiaki se descojonaba con unos pimientos verdes que parecían gnomos agachados, es que es baratísima. La comida en Japón es cojonuda y yo no echo en falta nada, pero la variedad, el tamaño y el precio de la fruta y la verdura que uno se encuentra en cualquier supermercado en España&#8230; la de Japón es ridícula con sus manzanas envasadas de una en una que te venden por 3 o 4 euros.</p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-pLoEQaXpQO8/WYFGWubAc7I/AAAAAAAB5N8/7-dScWJ0DkQobPkzcvIrpHUFzUWp3b1KwCCoYBhgL/s144-o/IMG_6246.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513497603634098&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6246.JPG» image_size=»2448&#215;3264&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>Por cierto, ¿¡¿¡esto que mierda es?!?!?:</p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Y4yqZTh8Ywc/WYFGWh8PyiI/AAAAAAAB5Nk/cH_9s3qpkSEd27ypOjvOz1hMc1wwsTGMACCoYBhgL/s144-o/IMG_6248.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513494253390370&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6248.JPG» image_size=»2448&#215;2448&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>&#8211; Sin embargo, algo que no me pareció tan bien fue el montón de comida basura que se vende, no solo eso, sino la cantidad: en un súpermercado no hubo huevos de comprar un donuts solo, había que pillarse un pack de 6. La variedad de mierda envasada que se vende me flipa en comparación con Japón: paquetes enormes de galletacas, zumacos con mil de azúcar y bollacos llenan la mitad de las baldas de los supermercados. Eso por no hablar de las tiendas de mierdas, de las que yo siempre he sido un gran fan, pero si miro por la salud de mi hijo, aquí gana Japón donde no es tan tan exagerado el ansía zampabollil. Siendo sinceros, diré que vi mucha gente joven muy obesa, quizás es que al comparar con lo que se ve aquí se magnifican las barrigas&#8230; pero jodo, que plan me llevais&#8230;</p>
<p>&#8211; La limpieza, la educación en este sentido es muy superior en Japón. El parque de al lado de la casa de mi madre nos lo encontrábamos por la mañana lleno de cagadas de perro, montañas de cáscaras de pipas, botellas y latas tiradas por el suelo, bolsas de patatas&#8230; y eso que hay papeleras. No le dejábamos jugar a Kota con la arena, como hace aquí, porque había mierda de perro. Es un puto asco y quizás no os dais cuenta porque no tenéis con qué comparar. Japón, donde por cierto, no hay papeleras, wins by far.</p>
<p>&#8211; Ese salir a un bar a tomarse algo y que te saquen un platico de pataticas, ese sentarse a las nueve de la tarde, todavía al sol, en una terraza con toda la calma, esas raciones de jamón, de queso, esos bocadillos gigantescos de lomo con pimientos&#8230; esa cultura de irse de potes sin prisa ni conocimiento ninguno&#8230; Spain two points!</p>
<p>&#8211; Al ir a entrar en la Renfe en Atocha (que según La Vida Moderna, igual no es la más decente de las estaciones tampoco), había un chaval esperando para colarse justo cuando metiésemos el billete. A otro le cazamos rondando las maletas cuando estábamos hablando con la chica de la estación. Me pidieron dinero como cuatro o cinco veces, uno de ellos de bastantes malas maneras que ya pensé que iba a tener otra liada como en el viaje anterior con el ruso aquel. En Japón los críos van solos al colegio, les ves haciendo cola en las estaciones y montándose en trenes ellos solos. La seguridad que hay aquí es impagable y probablemente única en el mundo.</p>
<p>&#8211; Y ya para acabar, me flipó en España la cantidad de mierda pura que dan en la televisión. Sabía que había televisión basura, pero no que se había llegado a esos niveles y encima a todas horas. En Japón la tele vale una mierda, también hay que decirlo, salvo honrosas excepciones, la mayoría de programas que dan son una chapa enorme donde no salen mas que idols de estos endiosados haciendo mierdas como comer y decir oishii exagerando mil, pero al menos no se llega al nivel de zafiedad y mala educación de allí. Aquí yo daría un empate: la tele no vale un carajo en ninguno de los dos países.</p>
<p>En fin, me despido con una foto del sushi que nos zampamos en Narita mismo nada más llegar para aplacar los deseos de la jefa Chiaki que se moría por su dosis:</p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-YqrShReCeEE/WYFGWq-lFUI/AAAAAAAB5No/hgEGgLuoW0ggjQYk9_RfLaXgzZWNy9RTACCoYBhgL/s144-o/IMG_6257.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6449513496679093570&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6257.JPG» image_size=»2448&#215;3264&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top: 10px"></p>
<p>Espero que no pasen muchos meses desde que podamos volver otra vez&#8230;</p>
<p></p>
<p style="margin-top:20px; margin-bottom: 50px">
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../japon-espana-2017/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>44</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10359</post-id>	</item>
		<item>
		<title>La gente de Tosca: el Chiqui</title>
		<link>./../../../../la-gente-de-tosca-el-chiqui/index.html</link>
					<comments>./../../../../la-gente-de-tosca-el-chiqui/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Aug 2012 15:06:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[La gente de Tosca]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8270</guid>

					<description><![CDATA[Hace mucho, pero mucho tiempo que el infame albaceteño publicó una serie de entradas tituladas «La gente de Chiqui» en su manchego e internetil diario de a bordo. Me gustó mucho la idea, no sólo porque saliese yo, que también, sino porque me pareció una simpática forma de homenajear de alguna manera a los que &#8230; <a href="./../../../../la-gente-de-tosca-el-chiqui/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">La gente de Tosca: el Chiqui</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hace mucho, pero mucho tiempo que el infame albaceteño publicó una serie de entradas tituladas «<a href="http://chiquienjapon.blogspot.jp/2009/04/la-gente-de-chiqui-midori-y-erina.html">La gente de Chiqui</a>» en su manchego e internetil diario de a bordo. Me gustó mucho la idea, no sólo <a href="http://chiquienjapon.blogspot.jp/2009/03/la-gente-de-chiqui-oskar-ikusuki.html">porque saliese yo</a>, que también, sino porque me pareció una simpática forma de homenajear de alguna manera a los que nos rodean en esto de seguir dándole cuerda a la vida hasta donde llegue mientras se nos va enredando con unas u otras personas.</p>
<p>Tanto me gustó, que se la copio sin su permiso y que mejor que inaugurar esta nueva ikugaita dedicándosela a él. Vamos allá:</p>
<p style="text-align:center; font-size:260%">La gente de Tosca<br />&#8211; El <a href="http://chiquienjapon.blogspot.jp/">Chiqui</a> &#8211;<Br/><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/ungusto.gif" alt=":ungusto:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p>Como el volumen de su cráneo indica, es natural de Albacete y aunque no lo parezca, este hombre tiene un nombre más o menos normal: Fernando Picazo, pero la mayoría le conocerá por el Chiqui o el Ferpisan. Si le buscáis en <a href="http://twitter.com/ferpisan">twitter</a> o en instagram, hacerlo por este último mote y ahí os saldrán fotos con veintisiete tags que harán que tengas que desgastar la yema del dedo haciendo scroll dos kilómetros hasta dejarlos atrás. No se lo tenemos demasiado en cuenta porque en realidad es nuevo en esto de la informática y mantiene la ilusión de que valen para algo, es tan bonico&#8230; hasta tiene cuenta en hotmail y todo&#8230; bueno con deciros que tiene un dibujo de él en pelotas como avatar del blog&#8230;</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://4.bp.blogspot.com/-HWVCsV1jWPk/T6sa6NduTWI/AAAAAAAAC1I/sLds_Y0DzMQ/s220/529916_221367891312553_100003180313901_384800_479566451_n.jpg"></p>
<p>
Y es que el Chiqui no se sabe muy bien en que trabaja aunque dice que es científico y alardea de que cuando ve The Big Bang Theory, entiende las citas de Sheldon y se descojona. Yo diría que si yo soy un rascateclas, el sería un abrebichos&#8230; no me cambiaría por él porque yo no sería capaz de hacer lo que cuenta, aunque estoy convencido de que su trabajo es infinitamente más importante y relevante que la comedia que hago yo. Fíjate: científico, ahí donde le ves, con la de cervezas que se casca cuando no miras&#8230;<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-HXS_CNV8H4Q/UB_PBdnh64I/AAAAAAABFuI/loIAES5Jx_c/DSC_3830.jpg?imgmax=576" alt="DSC_3830.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Mi historia con el Picazo se remonta al año 2008 cuando el simpático y torpe parásito cazador de elefantes <a href="./../../../../la-recepcion-del-rey/index.html">vino a vernos a Tokyo</a>. Si estabas registrado en la embajada, tenías invitación con la que podías llevar a un acompañante. Yo cuando aquello tenía algún que otro lío de faldas, pero ninguno a destacar tanto como para llevármela a ver a JC, así que planeé ir sólo. El Chiqui se enteró, supongo que por el blog, y me mandó un mensaje preguntándome si no me importaría que viniese conmigo, que él no tenía invitación. Yo no le conocía de absolutamente nada, pero tampoco me pareció mal así que accedí y allí que se vino con <a href="http://www.nerelorco.com/">Nerea y Guillermo</a>, a los que también conocí aquella misma noche. ¿Cómo iba yo a saber que aquel fenómeno encorbatado me iba a meter en tantas liadas?. Lo cierto es que después de aquello coincidimos algunas veces, pero tampoco demasiadas porque se volvió a la bella provincia manchega donde tan famosos son los&#8230; son las&#8230; a la bella provincia manchega que es Albacete.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-dnnLP0Eyi3M/UB_PDjwKraI/AAAAAAABFuk/n4cWz8jyyPU/DSC_5583.jpg?imgmax=576" alt="DSC_5583.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p><img decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-r6vQ-MwoXC8/UB_PB9_hjII/AAAAAAABFuE/3j8XzJpTrDE/DSC_3837.jpg?imgmax=576" alt="DSC_3837.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Notamos en Tokyo una perturbación en la fuerza cuando volvió algo así como un año después. Y volvió para revolucionarnos a todos: como el <a href="http://frikis.net/">Zordor</a>, no hay mail en el que él no esté, aunque a excepción de éste, él si que luego se presenta en las liadas. Entre otros saraos, se le conoce como co-organizador del <a href="http://chiquienjapon.blogspot.jp/2011/04/hanamon.html">hanamón</a>, la genial ocurrencia de irse de hanami con un jamón pagado a escote y veinte barras de pan que zamparse debajo de los cerezos, cocinero oficial de <a href="./../../../actividades/clases-de-chiqui/index.html">las clases de cocina para japoneses</a> que cumplieron su primer aniversario hace poco, el <a href="http://chiquienjapon.blogspot.jp/2012/05/que-es-albacete-japon-express.html">ya histórico viaje</a> organizado al milímetro para que un grupo de Albaceteños viniesen a conocer Japón y la más reciente: <a href="http://chiquienjapon.blogspot.jp/2012/07/la-gran-noche-de-los-monologos.html">la noche de monólogos en castellano en Tokyo</a> donde se las ingenió para traer a Joaquín Reyes y Ernesto Sevilla que actuaron para todos nosotros.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-tttNKudZzlM/UB_PDCcr-UI/AAAAAAABFuY/bpgoXvpZ3D0/DSC_5332.jpg?imgmax=576" alt="DSC_5332.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>A mi me suele liar mucho, y yo encantado, claro: por ejemplo, soy el traductor de sus clases de cocina donde trato de contar en mi japonés de Zalla las instrucciones que nos hemos preparado más o menos a pachas aunque el muy perrete suele improvisar soltando adrede palabras que resulta imposible traducir allí mismo: «antiguamente en las aldeas de España se amasaba el pan y se cocinaba en hornos de leña que eran compartidos por&#8230;» me soltó una vez ahí mientras yo trataba de salvar la situación delante de veintipico japoneses, ¡será cabrón!.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-a7IghBskVL4/UB_O_8RhAcI/AAAAAAABFtg/MzSgliQ6R6E/2011-07-20%25252013-28-23.jpg?imgmax=576" alt="2011-07-20 13-28-23.jpg" width="576" height="461" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-FGr7EBBLMQU/UB_O_9ffwcI/AAAAAAABFtk/CJ7mghefWM8/426280_10150942571851729_631991728_11208358_1331950034_n.jpg?imgmax=576" alt="426280_10150942571851729_631991728_11208358_1331950034_n.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-p5cJk4G_vx8/UB_PBDcQm6I/AAAAAAABFt8/ecWQs8O9LOE/DSC_0907.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0907.jpg" width="381" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>También se vino, junto con <a href="http://www.nerelorco.com/">Guille</a>, a correr hora y pico conmigo a <a href="./../../../actividades/maraton/index.html">la maratón de Tokyo</a> que troté en febrero&#8230; ahí si que le echaron huevos los dos porque yo me llevaba preparando cuatro o cinco meses, pero ellos se vinieron prácticamente de resaca y ahí que mantuvieron el tipo durante un buen ratazo!.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-PVo2TTfW5SU/UB_PDRFhO9I/AAAAAAABFug/zNmaakUSysA/Ikuboys.jpg?imgmax=576" alt="Ikuboys.jpg" width="576" height="418" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-DccAeSNLUpM/UB_O_061KKI/AAAAAAABFto/1xm4mVWFWmA/418106_2498191593544_1815523540_1525542_2146245571_n.jpg?imgmax=576" alt="418106_2498191593544_1815523540_1525542_2146245571_n.jpg" width="576" height="385" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Ahora que la liada más parda en la que me ha metido es la de la noche de monólogos. Yo estaba de segundón porque la primera persona en la que pensó fue el galleguer que, afortunadamente, no aceptó. Digo afortunadamente, porque aunque en ese momento me intimidó mucho el asunto y me arrepentí bastante de haber aceptado durante las semanas siguientes, ha sido una de las mejores experiencias desde que llegué aquí y ojalá se pueda repetir de alguna manera.<br />
<Br/></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-aaILqVgnTM0/UB_PA1W77ZI/AAAAAAABFt0/h2jlaNv4W_I/528033_10150897912686626_636320944_n.jpg?imgmax=576" alt="528033_10150897912686626_636320944_n.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Y bueno, ¿qué más contar de Fernando?. Al margen de saraos y eventos varios, es un tío con el que se puede hablar de prácticamente cualquier tema, que puedes contar con él para hacer de todo: desde subir paredes en rocódromos perdidos de Ikebukuro hasta ir de excursión en moto a ver despegar aviones en Haneda y que nunca perderá ese humor que le caracteriza aunque le hagan comer natto, eso si, que no tiemble la tierra ni un poco así porque ya estará desayunando en Barajas.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-jfWioEutuDU/UB_PESTwU_I/AAAAAAABFus/cdDTkGk0zB8/Oups%252520I%252520did%252520it%252520again.jpg?imgmax=576" alt="Oups I did it again.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>¡Ah! y es testigo de mi boda. Inmediatamente pensé en tres personas cuando me enteré que hacían falta testigos, uno no pudo venir porque estaba de vacaciones en España, pero los otros dos no podían haber sido otras personas, de alguna manera sentía que, sin ninguna duda, debían ser ellos. </p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-9hYXOq7jaH4/UB_OmIcl34I/AAAAAAABFtY/Y9gkBZ2Kfv4/IMG_7535.JPG?imgmax=576" alt="IMG_7535.JPG" width="576" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>El Chiqui no defraudó y cumplió con creces porque le tocó escribir su nombre en katakana, y Picazo se escribe así:</p>
<p style="text-align:center; font-size:280%">ピカゾ</p>
<p>Pero él se lió y en vez de la «ZO», escribió un «TSU» que en katakana se parecen bastante&#8230; vamos, que somos la única pareja del mundo a la que nos ha avalado como testigo de enlace matrimonial el señor PIKATSU:</p>
<p style="text-align:center; font-size:280%">ピカツ</p>
<p>Él decía de pedir otro papel y corregirlo&#8230; no le habría dejado ni por ciento cincuenta millones de yenes, no pararé de contar esta historia mientras viva.</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-0nQ37aUyTjo/UB_Zow8GhzI/AAAAAAABFw4/iqg52bPSvMg/Ferpicatsu.jpg" alt="Ferpicatsu.jpg" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>En definitiva: uno de los mejores amigos que uno puede tener, un tipo al que tampoco cojo el teléfono, como prácticamente a casi nadie, pero la cosa es distinta con él porque después de ver la llamada perdida, respiro profundamente tres o cuatro veces y le mando un mensaje preguntado por el motivo de su llamada, con miedo pero con emoción&#8230; porque seguramente me venía a contar la siguiente que se le ha ocurrido preparar&#8230;<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="https://lh4.googleusercontent.com/-oS0gYuEbpTw/UB_YKA95RRI/AAAAAAABFwo/Z5YKsiGCoJc/s576/Firma.jpg"/></p>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../la-gente-de-tosca-el-chiqui/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>72</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8270</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
