<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Hoy no ha pasado nada	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Fri, 25 Apr 2008 01:56:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-2255</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 25 Apr 2008 01:56:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=393#comment-2255</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Almu&lt;/b&gt;, eso quería plasmar un poco... que en un blog siempre se cuenta lo extraordinario, lo raro, lo curioso. Yo quería hacer una entrada diferente contando uno de los días más normales.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Almu</b>, eso quería plasmar un poco&#8230; que en un blog siempre se cuenta lo extraordinario, lo raro, lo curioso. Yo quería hacer una entrada diferente contando uno de los días más normales.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: almu		</title>
		<link>./../index.html#comment-2241</link>

		<dc:creator><![CDATA[almu]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Apr 2008 14:36:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=393#comment-2241</guid>

					<description><![CDATA[Yo soy una vasca que vive en Madrid, y la verdad es que cambiando de ciudad, mis días entre semana son muy parecidos a los tuyos....trabajar, desplazarse al trabajo y poco más....¡ánimo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo soy una vasca que vive en Madrid, y la verdad es que cambiando de ciudad, mis días entre semana son muy parecidos a los tuyos&#8230;.trabajar, desplazarse al trabajo y poco más&#8230;.¡ánimo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-2211</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Apr 2008 01:09:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=393#comment-2211</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Jose_&lt;/b&gt;, bueno, si y no... no quiero ir de víctima ni ser un quejica, pero aquí hay días de todos los colores como en cualquier sitio. Por supuesto, tengo muchas más posibilidades de ver cosas inesperadas aquí que en Bilbao, pero también tengo más posibilidades de tener días chungos, que,  además, son peores. Imagínate que un día te levantas con mal cuerpo, vas a comprar algo y no consigues entenderte con el de la tienda, además la policía te para porque eres extranjero y te hace preguntas como si fueses lo peor, llegas al trabajo y en una reunión cuando te toca hablar en inglés, resulta que no eres capaz de expresar ni la mitad de lo que quisieras porque no andas fino... y encima no está ni tu madre cerca para poder hacerte unas alubias cura-depresiones... &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Me he puesto en lo peor, me han pasado este tipo de cosas pero afortunadamente no en el mismo día...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vamos, que no es tan genial como parece, ni tampoco es que sea una putada. Es una vida diferente, con algunos días muy buenos, la gran mayoría normales, y de vez en cuando alguno malo. Como en Cuenca!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;No he visto un post como este en ningún blog, y me parecía interesante la idea de contar que, por lo menos en mi vida, la gran mayoría de días son rutinarios.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Jose_</b>, bueno, si y no&#8230; no quiero ir de víctima ni ser un quejica, pero aquí hay días de todos los colores como en cualquier sitio. Por supuesto, tengo muchas más posibilidades de ver cosas inesperadas aquí que en Bilbao, pero también tengo más posibilidades de tener días chungos, que,  además, son peores. Imagínate que un día te levantas con mal cuerpo, vas a comprar algo y no consigues entenderte con el de la tienda, además la policía te para porque eres extranjero y te hace preguntas como si fueses lo peor, llegas al trabajo y en una reunión cuando te toca hablar en inglés, resulta que no eres capaz de expresar ni la mitad de lo que quisieras porque no andas fino&#8230; y encima no está ni tu madre cerca para poder hacerte unas alubias cura-depresiones&#8230; </p>
<p>Me he puesto en lo peor, me han pasado este tipo de cosas pero afortunadamente no en el mismo día&#8230;</p>
<p>Vamos, que no es tan genial como parece, ni tampoco es que sea una putada. Es una vida diferente, con algunos días muy buenos, la gran mayoría normales, y de vez en cuando alguno malo. Como en Cuenca!</p>
<p>No he visto un post como este en ningún blog, y me parecía interesante la idea de contar que, por lo menos en mi vida, la gran mayoría de días son rutinarios.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jose_		</title>
		<link>./../index.html#comment-2201</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jose_]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Apr 2008 17:06:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=393#comment-2201</guid>

					<description><![CDATA[Ya nos gustaría a muchos tener una rutina así! lo digo por lo de estar en Japón... aún siendo el día más aburrido de la historia piensa siempre que mucha gente sueña con estar ahí. Aunque bueno, por aquí en España a su vez también debemos sentirnos así con respecto a otra gente. &lt;br/&gt;PD: varias veces intenté comentar y mis comentarios no salen! a ver si esta vez...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ya nos gustaría a muchos tener una rutina así! lo digo por lo de estar en Japón&#8230; aún siendo el día más aburrido de la historia piensa siempre que mucha gente sueña con estar ahí. Aunque bueno, por aquí en España a su vez también debemos sentirnos así con respecto a otra gente. <br />PD: varias veces intenté comentar y mis comentarios no salen! a ver si esta vez&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-2159</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Apr 2008 13:03:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=393#comment-2159</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Alan&lt;/b&gt; te ha resultado interesante? para mi se ha convertido en rutina, pero si es verdad que seguro que lo echaré de menos... Los electrónicos, si yo te contará!!! hoy se me ha caido la cámara de fotos dos veces al suelo, y el móvil funciona como a la mitad de su velocidad normal... estoy gafao! no te acerques!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Toscano mid&lt;/b&gt; tengo un mail tuyo que me hizo mucha ilusión pero que no te he contestado, mil perdones!. Lo que me dices, pues si, mi rutina de ahora no tiene nada que ver con mi rutina de antes por mucho que no pase nada. Yo siempre he pensado que hay que pensar mucho en la rutina de uno, y tratar de &quot;enrutinar&quot; lo que nos aporte valor. Me explico: si en mi rutina incluyo ir a Karate y estudiar japonés, vale, será rutina y dará por saco muchas veces, pero al final resulta que aprenderé mucho de ambos. Y no habré sólo ido a trabajar, sino que habré enrutinado lo que sé que quiero hacer... buff, ando filosófico! Un besazo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Tonio&lt;/b&gt;, noooo, no caigas en tópicos!! normalmente curro mis ocho horas y a veces incluso menos. Esto es porque ando liado últimamente, y no siento ninguna otra presión que la que yo mismo me pongo porque quiero hacer las cosas bien y a parte porque para eso he venido. No se como será en empresas japonesas, pero la mía es de lo más normal. Gracias por tu visita y tu mensaje!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Lupin&lt;/b&gt;, yo al principio flipaba, pero da un poco por saco salir y que sea de noche. Aunque madrugar sea una p###da, siempre es mejor ver la luz del sol y hacer cosas por la tarde que no sentir que cuando sales de la oficina, ya se ha acabado el día...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Alan</b> te ha resultado interesante? para mi se ha convertido en rutina, pero si es verdad que seguro que lo echaré de menos&#8230; Los electrónicos, si yo te contará!!! hoy se me ha caido la cámara de fotos dos veces al suelo, y el móvil funciona como a la mitad de su velocidad normal&#8230; estoy gafao! no te acerques!</p>
<p><b>Toscano mid</b> tengo un mail tuyo que me hizo mucha ilusión pero que no te he contestado, mil perdones!. Lo que me dices, pues si, mi rutina de ahora no tiene nada que ver con mi rutina de antes por mucho que no pase nada. Yo siempre he pensado que hay que pensar mucho en la rutina de uno, y tratar de «enrutinar» lo que nos aporte valor. Me explico: si en mi rutina incluyo ir a Karate y estudiar japonés, vale, será rutina y dará por saco muchas veces, pero al final resulta que aprenderé mucho de ambos. Y no habré sólo ido a trabajar, sino que habré enrutinado lo que sé que quiero hacer&#8230; buff, ando filosófico! Un besazo!</p>
<p><b>Tonio</b>, noooo, no caigas en tópicos!! normalmente curro mis ocho horas y a veces incluso menos. Esto es porque ando liado últimamente, y no siento ninguna otra presión que la que yo mismo me pongo porque quiero hacer las cosas bien y a parte porque para eso he venido. No se como será en empresas japonesas, pero la mía es de lo más normal. Gracias por tu visita y tu mensaje!</p>
<p><b>Lupin</b>, yo al principio flipaba, pero da un poco por saco salir y que sea de noche. Aunque madrugar sea una p###da, siempre es mejor ver la luz del sol y hacer cosas por la tarde que no sentir que cuando sales de la oficina, ya se ha acabado el día&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tonio		</title>
		<link>./../index.html#comment-2144</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tonio]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Apr 2008 16:21:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=393#comment-2144</guid>

					<description><![CDATA[Ostras!! entras a las 10 y sales a las 8 sin hacer pausa para comer...!! Joer pues si que currais en Japón.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Y me quejo yo aquí en Lugo, tb me siento delante de un pc a programar (en C#) pero de 9-1:30 y de 4-7h... y ya esta bien eh jjeeeeejeee&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Me mola la un moton tu blog.&lt;br/&gt;Te seguire la pista.&lt;br/&gt;Saludos desde Galicia.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ostras!! entras a las 10 y sales a las 8 sin hacer pausa para comer&#8230;!! Joer pues si que currais en Japón.</p>
<p>Y me quejo yo aquí en Lugo, tb me siento delante de un pc a programar (en C#) pero de 9-1:30 y de 4-7h&#8230; y ya esta bien eh jjeeeeejeee</p>
<p>Me mola la un moton tu blog.<br />Te seguire la pista.<br />Saludos desde Galicia.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: toscano mid		</title>
		<link>./../index.html#comment-2142</link>

		<dc:creator><![CDATA[toscano mid]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Apr 2008 13:34:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=393#comment-2142</guid>

					<description><![CDATA[Lo bonito que tiene la rutina diaria es que no es tan normal como nos parece. &lt;br/&gt;Leyendo tu post me he puesto a compararla con lo que sería un día mío normal, y te aseguro que, habiendo compartido madre, padre, escuela, instituto, universidad, carrera, cuarto, Pc, bici, etc. no se parece mucho...jeje, algún día te lo recordaré y haremos comparativa, seguro que en la rutina de cualquiera hay cosas que a los demás nos parecen fantásticas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo bonito que tiene la rutina diaria es que no es tan normal como nos parece. <br />Leyendo tu post me he puesto a compararla con lo que sería un día mío normal, y te aseguro que, habiendo compartido madre, padre, escuela, instituto, universidad, carrera, cuarto, Pc, bici, etc. no se parece mucho&#8230;jeje, algún día te lo recordaré y haremos comparativa, seguro que en la rutina de cualquiera hay cosas que a los demás nos parecen fantásticas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Alan		</title>
		<link>./../index.html#comment-2134</link>

		<dc:creator><![CDATA[Alan]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Apr 2008 05:41:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=393#comment-2134</guid>

					<description><![CDATA[Vaya, a mi me pareció un post bastante interesante, y es que un día normal en Tokyo para ti, es un día interesante para muchas otras personas, porque nos cuentas qué es lo que pasa y cómo sucede, en serio, soy fan de tus posts.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;P.D. Qué mala suerte tienes con los electrónicos, que bien que tu DS no se ha descompuesto aún, es horrible andar por la calle sin música, por lo menos tienes algo con qué distraerte un poco.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Saludos!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Vaya, a mi me pareció un post bastante interesante, y es que un día normal en Tokyo para ti, es un día interesante para muchas otras personas, porque nos cuentas qué es lo que pasa y cómo sucede, en serio, soy fan de tus posts.</p>
<p>P.D. Qué mala suerte tienes con los electrónicos, que bien que tu DS no se ha descompuesto aún, es horrible andar por la calle sin música, por lo menos tienes algo con qué distraerte un poco.</p>
<p>Saludos!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-2130</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Apr 2008 00:55:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=393#comment-2130</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Zaraka&lt;/b&gt;, jodé y yo y yo, que justo ayer se me cayó la postilla y no es que necesite más por ahora!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Prognatis&lt;/b&gt;, ese era mi objetivo, que aunque en los blogs siempre se cuenta lo &quot;extraordinario&quot;, la mayoría de los días son muy normales.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Chema&lt;/b&gt;, jajaja, te ha quedado genial porque lo he leido justo al levantarme, jajaja, si señor!. Cuando yo empecé a trabajar yendo en coche desde Bilbao, también lo eché mucho de menos, es más, dejé de leer!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Nora&lt;/b&gt;, gracias! si, quería contar un poco qué hago un día de tantos. Aunque mi vida no es ni tan aburrida como este post, ni tan espectacular como algunos otros. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Sirius&lt;/b&gt;, pues para mi lo tiene, porque las dos fotos que he puesto justo las saqué esa mañana. Siempre que vea este post, me acordaré de todas las mañanas en que he visto a la señora de los paraguas, los autobuses escolares y las señoras llevando a sus hijos en bici.&lt;br/&gt;En cuanto al gafe electrónico, si te digo que ayer el ratón del ordenador olía a quemao y dejó de funcionar.... madre mía!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Kuris-chan&lt;/b&gt;, gracias por tus palabras, es una verdad como un Romay de grande: para que un día sea especial, tiene que haber días normales! Un besazo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Nuria&lt;/b&gt;, gracias!! aunque no pasase mucho ayer, fue un día bueno: avancé mucho en el trabajo, probé un té nuevo, descubrí que Starbucks no es un cylon por ahora y me reí muchísimo con Camera Café... no pido más! Un abrazo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Nagore&lt;/b&gt;, si, no todos los días me iban a querer bautizar, o como dice Zaraka, me iba a atropellar una bici!. El blog de Flapy es mucho blog de Flapy!!, es un tío muy majo! La Tokei, ya sabes que espero esa foto!!! Besos!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;David&lt;/b&gt;, toda la razón tienes. Para que agrade ver el sol, hace falta que llueva, y cuanto más llueve, más gusta verlo!&lt;br/&gt;Las preguntas: &lt;br/&gt;- El juego se llama: Tadashii Kanji Kakitori Kun. Empiezas desde los más básicos, está genial.&lt;br/&gt;- iPod: al final era el itunes de mi ordenador que se chustó. Lo desinstalé, y ahora tiro de winamp!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Jaja, la otra vez no te dije nada, pero lo del asturiano en Asturias me hizo muchísima gracia!!! jajaja&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;j08433&lt;/b&gt;, gracias! me alegro que te haya entretenido! Jodé, lo del twitter es cierto, tengo que cortarme un poco que no rindo!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Normales y rutinarias gracias para todos!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Zaraka</b>, jodé y yo y yo, que justo ayer se me cayó la postilla y no es que necesite más por ahora!</p>
<p><b>Prognatis</b>, ese era mi objetivo, que aunque en los blogs siempre se cuenta lo «extraordinario», la mayoría de los días son muy normales.</p>
<p><b>Chema</b>, jajaja, te ha quedado genial porque lo he leido justo al levantarme, jajaja, si señor!. Cuando yo empecé a trabajar yendo en coche desde Bilbao, también lo eché mucho de menos, es más, dejé de leer!</p>
<p><b>Nora</b>, gracias! si, quería contar un poco qué hago un día de tantos. Aunque mi vida no es ni tan aburrida como este post, ni tan espectacular como algunos otros. </p>
<p><b>Sirius</b>, pues para mi lo tiene, porque las dos fotos que he puesto justo las saqué esa mañana. Siempre que vea este post, me acordaré de todas las mañanas en que he visto a la señora de los paraguas, los autobuses escolares y las señoras llevando a sus hijos en bici.<br />En cuanto al gafe electrónico, si te digo que ayer el ratón del ordenador olía a quemao y dejó de funcionar&#8230;. madre mía!</p>
<p><b>Kuris-chan</b>, gracias por tus palabras, es una verdad como un Romay de grande: para que un día sea especial, tiene que haber días normales! Un besazo!</p>
<p><b>Nuria</b>, gracias!! aunque no pasase mucho ayer, fue un día bueno: avancé mucho en el trabajo, probé un té nuevo, descubrí que Starbucks no es un cylon por ahora y me reí muchísimo con Camera Café&#8230; no pido más! Un abrazo!</p>
<p><b>Nagore</b>, si, no todos los días me iban a querer bautizar, o como dice Zaraka, me iba a atropellar una bici!. El blog de Flapy es mucho blog de Flapy!!, es un tío muy majo! La Tokei, ya sabes que espero esa foto!!! Besos!</p>
<p><b>David</b>, toda la razón tienes. Para que agrade ver el sol, hace falta que llueva, y cuanto más llueve, más gusta verlo!<br />Las preguntas: <br />&#8211; El juego se llama: Tadashii Kanji Kakitori Kun. Empiezas desde los más básicos, está genial.<br />&#8211; iPod: al final era el itunes de mi ordenador que se chustó. Lo desinstalé, y ahora tiro de winamp!</p>
<p>Jaja, la otra vez no te dije nada, pero lo del asturiano en Asturias me hizo muchísima gracia!!! jajaja</p>
<p><b>j08433</b>, gracias! me alegro que te haya entretenido! Jodé, lo del twitter es cierto, tengo que cortarme un poco que no rindo!!</p>
<p>Normales y rutinarias gracias para todos!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: j08433		</title>
		<link>./../index.html#comment-2126</link>

		<dc:creator><![CDATA[j08433]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Apr 2008 23:16:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=393#comment-2126</guid>

					<description><![CDATA[No creo que sea aburrido el post ya que nos cuentas cosas nuevas, aunque sean cotidianas y no tan espectaculares o especiales como otras. Para nosotros es nuevo y por tanto no aburrido (aunque tampoco quiere decir que todo lo nuevo tenga que ser ameno, pero no es el caso).&lt;br/&gt;Sigue así... y haber si twitteamos menos en el curro eh!!! donde se ha visto!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No creo que sea aburrido el post ya que nos cuentas cosas nuevas, aunque sean cotidianas y no tan espectaculares o especiales como otras. Para nosotros es nuevo y por tanto no aburrido (aunque tampoco quiere decir que todo lo nuevo tenga que ser ameno, pero no es el caso).<br />Sigue así&#8230; y haber si twitteamos menos en el curro eh!!! donde se ha visto!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
