<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Parkour &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 09 Nov 2010 00:20:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Parkour: la de las paredes</title>
		<link>./../../../../parkour-la-de-las-paredes/index.html</link>
					<comments>./../../../../parkour-la-de-las-paredes/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Nov 2010 00:20:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Parkour]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=5456</guid>

					<description><![CDATA[¡¡ Conseguida !! //www.youtube.com/watch?v=wpYYdZ7hnZk ¡Dadnos tiempo y subiremos a la Tokyo Tower por fuera!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="font-size:140%; text-align:center">¡¡ Conseguida !!</p>
<p></p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=wpYYdZ7hnZk&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=wpYYdZ7hnZk</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=wpYYdZ7hnZk&#038;fmt=18"><img decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/wpYYdZ7hnZk/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p></p>
<p style="font-size:140%; text-align:center">¡Dadnos tiempo y subiremos a la Tokyo Tower por fuera!<br /><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../parkour-la-de-las-paredes/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>26</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5456</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Un domingo de Parkour</title>
		<link>./../../../../un-domingo-de-parkour/index.html</link>
					<comments>./../../../../un-domingo-de-parkour/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Oct 2010 22:40:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Parkour]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=5413</guid>

					<description><![CDATA[Fresquete, pelete, biruji al mediodía de un domingo gris. Los tres mosqueteros y la reina del lugar, que también se ha animado, esperan en el punto señalado. Se ve a chavalería estirando, ¿nos acercamos?, ¿nos dejarán ir con ellos?, para cuando el Lorco y yo nos lo tenemos ya medio decidido, el Chiqui ya está &#8230; <a href="./../../../../un-domingo-de-parkour/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Un domingo de Parkour</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Fresquete, pelete, biruji al mediodía de un domingo gris. Los tres mosqueteros y la reina del lugar, que también se ha animado, esperan en el punto señalado. Se ve a chavalería estirando, ¿nos acercamos?, ¿nos dejarán ir con ellos?, para cuando el <a href="http://www.nerelorco.com/">Lorco</a> y yo nos lo tenemos ya medio decidido, el <a href="http://chiquienjapon.blogspot.com/">Chiqui</a> ya está parlamentando con ellos, no se sabe muy bien si les está engatusando dándoles tabaco o es que han sucumbido a sus dotes sociales amigueras, no es la primera vez del día que le vemos con nuevas amistades hechas esa mañana. Mucho que aprender de Albacete todavía, mucho.</p>
<p>Un profesor con pintas de estar pasándoselo igual que mi nevera de casa toma el timón: estiramientos, un poco de trote para acá y para allá, ejercicios de calentamiento&#8230; todo sin reírse ni una sola vez, porque ya lo hizo allá por el 72 cuando le salió aquella llaga y ya no puede quitársela de la cabeza que todavía tiene pesadillas con el Oraldine.</p>
<p>El resto: chavalería del instituto, la mayoría flacos como ellos solos que lo mismo te saltan una barandilla que te dan una voltereta para atrás. Un par de extranjeros más con los que poco tardamos en llevarnos bien por la cosa del envoltorio, y gente medio loca pero sana. Majísima, si quitamos al amargado que hace de profe, ¿quién habrá puesto a este tío aquí?. Ahora que el percal lo calamos pronto: hacemos lo que nos cuenta el caraflautas, y después nos adosamos a uno que sepa y que tenga más gracia y le damos la chapa hasta que nos explique las cosas. El método, que bautizaré como «tenemos el culo pelao de amargaos» funciona, y ya nos ponemos a hacer historias por nuestra cuenta a costa de los que saben y no les sale una úlcera por reírse.</p>
<p>Cambiamos de sitio un par de veces y acabamos en unas barandillas, la peña se sube y anda por encima de ellas, salta de unas a otras, van corriendo contra un muro, lo pisan y dan la voltereta para atrás como quien se rasca el ombligo. Hasta hubo uno que fue capaz de subir una pared de más de dos metros corriendo desde abajo. </p>
<p>¿Nosotros? pues no nos cortamos un pelo tampoco y algo ya hicimos también. ¿Las agujetas?, las peores de mi vida. </p>
<p>Pero ¿y lo bien que nos lo pasamos? ¿eso no cuenta, o qué?, yo no sé mis dos escuderos y la doncella, pero deseando estoy volver!<br />
</p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=Nxi5CWeqKz4&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=Nxi5CWeqKz4</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=Nxi5CWeqKz4&#038;fmt=18"><img decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/Nxi5CWeqKz4/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>
PD: Que ganas tenía de estar en una oficina normal, con mi horario normal, compañeros no inanimados, vida social&#8230; buff, ya os contaré, ya&#8230;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../un-domingo-de-parkour/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>34</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5413</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Marcho, que tengo Parkour!</title>
		<link>./../../../../marcho-que-tengo-parkour/index.html</link>
					<comments>./../../../../marcho-que-tengo-parkour/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Oct 2010 03:19:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parkour]]></category>
		<category><![CDATA[Vete a saber]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=5407</guid>

					<description><![CDATA[Primero, y como objetivo y motivo fundamental de venir aquí, marchaba porque tenía Karate. Después la cosa se complementó yéndome porque había quedao con la profesora de la ceremonia del té, luego seguimos con esto de ocupar el tiempo y nos pusimos con el Yosakoi. Para acabar de liarla parda, empezamos a dar volteretas en &#8230; <a href="./../../../../marcho-que-tengo-parkour/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Marcho, que tengo Parkour!</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Primero, y como objetivo y motivo fundamental de venir aquí, <a href="./../../../../competicion-de-oota-segundo-combate/index.html">marchaba porque tenía Karate</a>. Después la cosa se complementó yéndome porque había quedao con la profesora de la <a href="./../../../../un-martes-de-te/index.html">ceremonia del té</a>, luego seguimos con esto de ocupar el tiempo y <a href="./../../../../la-mejor-foto-de-octubre-3/index.html">nos pusimos con el Yosakoi</a>. Para acabar de liarla parda, empezamos <a href="./../../../../marcho-que-tengo-capoeira/index.html">a dar volteretas en Capoeira,</a> y ahora&#8230; pues ahora marcho que tengo Parkour.</p>
<p>¿Que qué es Parkour?, pues es esa gente que se lía a pegar saltos por la ciudad subiéndose a todo haciendo mil volteretas y cabriolas para esquivar los «obstáculos urbanos». Después de poner el vídeo de Capoeira, más de uno me sugirió que lo hiciese, me dio por buscar en internet y resulta que hay un grupo en Tokyo que te enseñan por la patilla!!. Así que este domingo me voy a Parkour con el <a href="http://www.nerelorco.com/">LorcoNinja</a> y el <a href="http://chiquienjapon.blogspot.com/">Chiqui</a> que también se han animado. Veremos si volvemos con todos los huesos del derecho.</p>
<p>Un vídeo de estos señores, no veo el momento de empezar:</p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=58Jljo1TTXg&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=58Jljo1TTXg</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=58Jljo1TTXg&#038;fmt=18"><img decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/58Jljo1TTXg/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p>
Ala pues, que tengan ustedes un maravilloso fin de semana, el mío viene chato&#8230;</p>
<p>PD: ¡Tengo currelo!, buff, currelo y mucho más&#8230; ya os contaré, ya&#8230;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../marcho-que-tengo-parkour/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>51</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5407</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
