<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Karate &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2019 20:54:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Hasta siempre, Soke</title>
		<link>./../../../../hasta-siempre-soke/index.html</link>
					<comments>./../../../../hasta-siempre-soke/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 20:54:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=10591</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El día 8 de Diciembre falleció Hirokazu Kanazawa a los 88 años de edad. Desde aquí querría expresar mis condolencias a toda la familia y mi gratitud por todo lo recibido. Casi sin saber japonés yo me empeñé en ir a sus clases y no encontré más que brazos abiertos y palabras de bienvenida en su dojo. 

Las veces que venía Soke a dar la clase, uno sabía que había que estar a la altura y saber apreciar lo que se estaba viviendo.</p>
<p><a href="./../../../../los-ojos-de-kanazawa/index.html">Yo vine sin fuerzas y él me prestó muchas de las suyas, sin saberlo.</a></p>
<p>No sé qué decir. Descansa en paz, maestro.&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>

]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../hasta-siempre-soke/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10591</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Tomatina japonesa, medias maratones, Fuji, Taiko&#8230;</title>
		<link>./../../../../tomatina-japonesa-medias-maratones-fuji-taiko/index.html</link>
					<comments>./../../../../tomatina-japonesa-medias-maratones-fuji-taiko/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Sep 2012 02:50:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<category><![CDATA[Maratón]]></category>
		<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8360</guid>

					<description><![CDATA[¡Buenos días y bienvenidos al parte mañanil mañanero contado por un Toscanín Toscanero! Vayamos, sin más dilación, con el parte del día en cuestión: La tomatina japonesa Una de las cosas más famosas de las hispanias aquí en los nipones aparte de mi instant idol Ceci&#8230; &#8230; son los San Fermines y la tomatina. Que &#8230; <a href="./../../../../tomatina-japonesa-medias-maratones-fuji-taiko/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Tomatina japonesa, medias maratones, Fuji, Taiko&#8230;</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>¡Buenos días y bienvenidos al parte mañanil mañanero contado por un Toscanín Toscanero!</p>
<p>Vayamos, sin más dilación, con el parte del día en cuestión:<br />
</p>
<p style="font-size:140%; font-weight:bold; "><u>La tomatina japonesa</u></p>
<p>Una de las cosas más famosas de las hispanias aquí en los nipones aparte de mi instant idol Ceci&#8230;<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-kQmnpgsnZoU/UEqux2Hc0UI/AAAAAAABF4g/alZMmOdLO3M/563162_10151051431108822_1492187461_n.jpg?imgmax=576" alt="563162_10151051431108822_1492187461_n.jpg" width="576" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
&#8230; son los San Fermines y la tomatina. Que estaría bien que fuesen los aurreskus y los pintxos del EME de Bilbao, pero no ha cuajado el asunto, qué le vamos a hacer. Bueno, pues total, que este domingo hay una tomatina a lo japonés cerca del río Tamagawa. Lo organiza «<a href="http://tomatina.main.jp/">Tomatina House</a>» con el logo más feo que he visto en mi vida, y como en Japón hay más gente que en la cola para pegarle a Rajoy, el asunto va con aforo limitado: sólo se pueden apuntar cien personas. Cada uno apoquina 2500 yenes, y en una plaza de cuatrocientos metros cuadrados preparada para el evento, a tirarse todos tomates como si no hubiese sol naciente mañana.  </p>
<p>Entre las normas está la de «no arrancar ropa de la gente, especialmente de mujeres», jajaja, por lo visto el que lo organiza ya sabe el asunto!!.</p>
<p>Y ojo que hay polémica! por internet hay dos tipos de gente, los que están encantados con la idea, y los que se quejan por dos motivos: porque es un total y absoluto desperdicio de comida que bien podría enviarse a Tohoku, y los que dicen que vaya idea más original copiar algo de otro país, que vaya sinsorgos, como si en Japón no tuviesen suficientes matsuris autóctonos&#8230; </p>
<p>Viendo el precio de los tomates en Japón, no tengo muy claro cómo les saldrá rentable el tinglado, aunque seguro que no se haría si no sacasen chines, esto es así. </p>
<p>En fin, un buen plan para la tarde del domingo. Ir a tirarse tomates no, porque el aforo está completo desde hace meses, pero ir a ver no se descarta, seguro que hay ambientillo. </p>
<p>Por si alguien se anima: estación futagotamagawa, sobre las doce del mediodía.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-mvI7ncus_ck/UEquz5PQDWI/AAAAAAABF5Q/q95YVo788ds/t1.jpg?imgmax=576" alt="t1.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p style="font-size:140%; font-weight:bold; "><u>La media maratón de Yokohama</u></p>
<p>Una horrorosa tarde de enero que me tocó correr unos veinte kilómetros por el entrenamiento para la maratón de Tokyo llegué a casa jurando en hebrew maldiciendo mi propia estampa por meterme en camisas de eleven varers. Las pasé tan tan pu田s, calado hasta arriba, muerto de frío, con rozaduras a ambos lados de mis soberanos y las piernas pa Tudela&#8230; que me prometí que una y no más, Santo Tomás.</p>
<p>Hasta que salí el día de <a href="./../../maraton/index.html">la maratón</a> y sentí que estaba más vivo que en toda mi diminuta y saltarín vida. Eso había que repetirlo de todas todas, como que ya estamos apuntados para la del año que viene, no te digo más. A ver si hay suerte y me cogen y vuelvo a morirme entrenando para vivir dos veces ese día.</p>
<p>Por si acaso, me he apuntado también a <a href="http://www.yokohamamarathon.jp/index.shtml">la media maratón de Yokohama</a>, que ahí no va por sorteo. En principio a modo de entrenamiento para la de Tokyo, pero seguro que va a ser una gran experiencia salir ahí el 2 de diciembre a patearnos el barrio chino. Encima el <a href="http://chiquienjapon.blogspot.jp/">Chiqui</a> también está apuntado, esta vez legal (jaja, por cierto, me descojono, pones «albaceteño» en Google y sale el segundo!!!)<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-r1AcC64om1Q/UEqnvsiVqAI/AAAAAAABF20/wyM_5875KZ8/DSC_0227-1.JPG?imgmax=576" alt="DSC_0227-1.JPG" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-1kjZbwcSeOY/UEqnvZaUyWI/AAAAAAABF2s/Ec8Amqe8MQI/DSC_0276-1.JPG?imgmax=576" alt="DSC_0276-1.JPG" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-t_p2Qlyr5lI/UEqnvQDZ1-I/AAAAAAABF2w/0a4YFJzM-0M/DSC09469-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC09469-1.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-NV9X_xgUwQQ/UEquyi_pnQI/AAAAAAABF40/gMXEAhwZy6E/deTMqTK_.jpeg?imgmax=576" alt="deTMqTK_.jpeg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-H0rm2MhenJg/UEquw6bokrI/AAAAAAABF4Y/Dh9QR3TO0v8/12map.gif?imgmax=576" alt="12map.gif" width="576" height="504" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p style="font-size:140%; font-weight:bold; "><u>La presión dentro del Fuji</u></p>
<p>No nos olvidemos que el símbolo por excelencia de Japón no deja de ser un volcán. Yo no estaba todavía ni pensao por mis padres, pero se dice que la última erupción fue allá por el 1707. Pues bien, agarrense los machos, ahora mismo el Fuji tiene algo sí como 16 megapascales de presión, que debe ser como 16 veces más que la que tenía aquella última vez.</p>
<p>Una de las réplicas del gran terremoto del año pasado, especialmente una de magnitud 6.4 sobre la zona hizo que se vigilase más de cerca, y se han encontrado indicios que hacen que aumente la probabilidad de que entre en erupción de aquí a tres años: gases que se emiten desde el crater, erupciones de agua caliente y lo que quizás dicen que es más decisivo: una falla de 34 km que se ha encontrado <a href="http://www.wired.co.uk/news/archive/2012-09/06/mount-fuji">justo debajo del volcán</a>&#8230;</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-vwjaJOljRvU/UEqqdWdYlhI/AAAAAAABF3o/ZIDaRFLF0i0/DSC_0116-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0116-Edit.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-HewQGomnXzk/UEqqWBP-o-I/AAAAAAABF3Y/w3FxYevO-I8/DSC00266.jpg?imgmax=576" alt="DSC00266.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-Dq0tK8Rtsro/UEqqYBGGOLI/AAAAAAABF3g/UkL9WooXLdw/DSC00287.jpg?imgmax=576" alt="DSC00287.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/--QF4cUjJIMk/UEqqfFMoxzI/AAAAAAABF3w/TR1PZnt-Mqg/DSC_3998.jpg?imgmax=576" alt="DSC_3998.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p style="font-size:140%; font-weight:bold; "><u>La media maratón del Fuji</u></p>
<p>Genial noticia la anterior que da pie a la última historia que quería contar: me he apuntado, también, a la <a href="http://www.fujisan-marathon.com/english/index.html">media maratón del monte Fuji</a>. </p>
<p>Como dijo mi amigo Pablo: </p>
<blockquote><p>&#8230;total, si pasa ya os pilla corriendo&#8230;</p></blockquote>
<p>Esta carrera es justo una semana antes de la de Yokohama, y la verdad es que me apunté por lo impresionante del lugar. La media maratón consiste en darle una vuelta al lago Kawaguchi que está pegado a mi amigo el revoltoso volcanete, yo esto lo hice en coche una vez y es un paisaje realmente espectacular&#8230; tiene que ser una gozada correr esto en plena naturaleza y además en otoño, Japón 100%!!</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-y6SFaYVzrJY/UEqqggQe17I/AAAAAAABF34/QPHQVJ9GC7Y/DSC_4170.jpg?imgmax=576" alt="DSC_4170.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-9c2o91RR0zM/UEquzPTBLdI/AAAAAAABF44/1YAU077nzAQ/if_00068301.jpg?imgmax=576" alt="if_00068301.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-l3tCOLpxad0/UEquz-azYNI/AAAAAAABF5U/Zxhbe3qRK8U/rimg0012.jpg?imgmax=576" alt="rimg0012.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-ybjRfFhrJJQ/UEquzMkIycI/AAAAAAABF5E/qQG4a_jvemI/kawaguchiko_en.jpg?imgmax=576" alt="kawaguchiko_en.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p style="font-size:140%; font-weight:bold; "><u>La clase de Taikos</u></p>
<p>Una de las webs que hacemos en mi trabajo es de cupones, podría decirse que es un clon de Groupon a lo japonés. Nosotros hacemos el sistema, pero los que meten los cupones están en otro lado, así que no sabemos qué se va a vender y que no. Estábamos ahí haciendo unos ruby debuggers cuando de repente apareció un cupón para ir a clases de Taiko&#8230; ¡nos apuntamos cinco!. Ayer fuimos a la primera clase, y la verdad es que nos lo pasamos muy muy bien. La cosa es chunga, hay que tener sentido del ritmo y mucha mucha coordinación, pero pinta muy bien y es muy divertido. No descarto yo que esto se convierta en otra toscactividad habitual más&#8230; me pilla más o menos cerca del curro y como me cuadre un día a la semana con las clases de Karate, ya me veo ahí dándole caña!<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-FL07YP4h8wc/UEquwwT0IJI/AAAAAAABF4U/olbiNEr8fBE/003670-1.JPG?imgmax=576" alt="003670-1.JPG" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<hr/>
<p></p>
<p style="text-align:center; font-size:180%">¡¡ Buen fin de semana !!<br /><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/gambiter.gif" alt=":gambi:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />¡haced bueneces!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../tomatina-japonesa-medias-maratones-fuji-taiko/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>19</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8360</post-id>	</item>
		<item>
		<title>El único combate del campeonato</title>
		<link>./../../../../el-unico-combate-del-campeonato/index.html</link>
					<comments>./../../../../el-unico-combate-del-campeonato/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Aug 2012 15:04:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8304</guid>

					<description><![CDATA[El sábado fue el campeonato nacional de Karate, creo que va por el cuarto al que me presento desde que estoy aquí. Salí bastante intimidado por el tío con el que me tocó, quien, por cierto, llegó a la final ganándonos a todos y cada uno de los que estábamos allí. Pero luego viendo el &#8230; <a href="./../../../../el-unico-combate-del-campeonato/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">El único combate del campeonato</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El sábado fue el campeonato nacional de Karate, creo que va por el cuarto al que me presento desde que estoy aquí. Salí bastante intimidado por el tío con el que me tocó, quien, por cierto, llegó a la final ganándonos a todos y cada uno de los que estábamos allí. Pero luego viendo el vídeo que grabó <a href="http://kirainet.com/">Héctor</a>, me he dado cuenta de que el único punto válido y claro de los tres que me hizo fue el primero. En el segundo, el árbitro marca un mawashi geri que paré con el brazo, y el tercero es simplemente un rifirafe en el que no queda nada bien marcado el punto.</p>
<p>Vamos, que perdí y no fui capaz de marcarle ningún punto, pero los suyos tampoco fueron nada claros, aunque viendo el resto de combates, tengo claro que me habría ganado de todas todas.</p>
<p>En fin, una experiencia más!!</p>
<p>Dentro vídeo!!<br />
<br />
<iframe loading="lazy" src="//player.vimeo.com/video/47392416" width="720" height="405" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../el-unico-combate-del-campeonato/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>38</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8304</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Campamento de Karate 2012</title>
		<link>./../../../../campamento-de-karate-2012/index.html</link>
					<comments>./../../../../campamento-de-karate-2012/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Aug 2012 23:51:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Actividades]]></category>
		<category><![CDATA[Excursiones]]></category>
		<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8261</guid>

					<description><![CDATA[Este año volví a ir al campamento de Karate que se organiza todos los veranos en Chiba. Con la cosa de la maratón, me perdí el del año pasado, así que cogí este con muchas ganas, todavía más cuando me enteré que era Daizo Kanazawa el que lo organizaba, uno de los hijos de Hirokazu &#8230; <a href="./../../../../campamento-de-karate-2012/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Campamento de Karate 2012</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Este año volví a ir al campamento de Karate que se organiza todos los veranos en Chiba. Con la cosa de la maratón, me perdí el del año pasado, así que cogí este con muchas ganas, todavía más cuando me enteré que era Daizo Kanazawa el que lo organizaba, uno de los hijos de <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hirokazu_Kanazawa">Hirokazu Kanazawa</a>. Mi sorpresa fue enorme cuando vi que en realidad vinieron la familia al completo!! Daizo, Nobuaki y Fumitoshi, los tres hijos de Kanazawa. Para quien todavía no lo sepa y quizás le interese, Hirokazu Kanazawa es uno de los pocos alumnos directos vivos de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Gichin_Funakoshi">Gichin Funakoshi</a>, el fundador del Karate-do. Vamos, que es una leyenda viva del Karate, ¡¡y nos fuimos de campamento juntos por segunda vez!!.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-TMhxf6AFO3Y/UBm2nrAdGiI/AAAAAAABFbY/kEwxzF7fL_k/DSC_1273.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1273.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-8wero8iheSU/UBm4IsGCcCI/AAAAAAABFro/mDHnQcRT1qI/DSC_1340.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1340.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Son tres días de budo en su máxima expresión, tres días en los que algo así como cuarenta chavales y diez adultos convivimos en un ryokan con el objetivo de aprender más de lo que sabemos, de practicar con gente distinta, de saber un poco más de los demás y a la vez tratar de que los demás sepan un poco cómo somos nosotros.</p>
<p>Se respetan mucho los rangos, si ves a un profesor cargando algo, lo suyo es que se lo cojas y lo lleves tu sin que nadie te diga nada. Y lo mismo se te aplica a ti: cualquiera que tenga menor cinturón que tu debe ganarse tu respeto ayudándote, haciéndote más fácil cualquier actividad. Esto me sorprendió bastante, a mi los chavales me llamaban Sensei, y el señor de cuarenta y pico años con el que compartí habitación no me dejó hacer prácticamente nada: cuando me iba a dormir, ya estaban los futones preparados, cuando salía un momento por la mañana al despertar, al volver el futón ya estaba recogido, ¡hasta me lavó el karategi!. Y todo de una manera sutil, sin alardear de ello, sólo cuando yo preguntaba, él contestaba: «¡el karategi está limpio!». «Si, lo lavé ayer con el mío, espero que no te importe», y después reverencias y yoroshikus.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-A-Vd2pDwps0/UBm2lCq1bKI/AAAAAAABFbE/GAJC-pskL-c/DSC_1259.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1259.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-4JIHckbdB5A/UBm2GMi5U0I/AAAAAAABFXI/Pu3XPFtDHdA/DSC_1159-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1159-Edit.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Aunque suene redundante, todo gira en torno al Karate. Cogimos un autobús desde Tokyo y nada más llegar al ryokan, no tuvimos casi ni diez minutos para ponernos el karategi y empezar las clases en un pabellón cercano. Clases de tres horas, impartidas por los cuatro miembros de la familia Kanazawa, quizás las cuatro personas más representativas y conocidas del Karate Shotokan a nivel mundial. Clases magistrales, divertidas, serias, sacrificadas, dolorosas, asfixiantes&#8230; clases sobre un suelo de madera en un pabellón de un pueblo pesquero que nada tiene que ver con la locura que es Tokyo. Un grupo de personas dándolo todo al ritmo que marcan las cigarras allá afuera, quizás clases como eran antiguamente cuando el anciano que tengo delante era el joven que estaba delante de otro anciano.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-ow5t9UZzG4w/UBm2Mis3iPI/AAAAAAABFYo/kLmPjSTHmvY/DSC_1212.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1212.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-tkwCEXc5QEg/UBm2gWFECPI/AAAAAAABFZg/jXDcQmDLsxA/DSC_1223.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1223.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-lXRGTBkWESk/UBm2g8dI9CI/AAAAAAABFZk/dxFbgL4Qny0/DSC_1234.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1234.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-oHikHPfypcE/UBm2idgM8qI/AAAAAAABFZ4/v5lI1BQXMNQ/DSC_1240.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1240.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-UPRBrXllJDY/UBm2jdTNSrI/AAAAAAABFaM/d9Drpka8LWs/DSC_1246.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1246.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-4Hjjk1drHvs/UBm2kIxvIyI/AAAAAAABFaY/c_xQr0tGRbQ/DSC_1257.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1257.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-tseHdDAZ-GY/UBm2vBOnI_I/AAAAAAABFdA/kVb2kJf1fU4/DSC_1291.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1291.jpg" width="381" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Y después a comer tratando de que los chavales se dejen lo menos posible en los platos. Comida hecha por una abuela, la madre del dueño del ryokan, que todos los días vino a contarnos lo que había preparado y a decirnos que había más en la cocina, que si íbamos con el plato nos lo rellenaba. Comida japonesa casera, ¡qué mejor forma de recuperarse de la paliza de la clase!</p>
<p>A la noche nos tocaba reunirnos a los mayores con alguna que otra cerveza de por medio. Los profesores hacían balance del día y nos contaban la agenda del día siguiente encargándonos tal o cual tarea. Después sólo tocó seguir bebiendo deleitándonos con las anécdotas de Kanazawa Kancho: sus viajes por el mundo, su relación con Gichin Funakoshi, la anécdota de Elvis Presley, la de Bruce Lee&#8230; anécdotas complementadas por el resto de profesores, sus hijos, que aireaban tal o cual recuerdo de cuando eran críos y su padre volvía de tal o cual lejano país a darles el beso de buenas noches con algún regalo exótico esperándoles por la mañana.</p>
<p>La noche se alargó mucho aunque al día siguiente a las seis y media tocaba salir a correr por la playa. Yo me cuidé de beber demasiado sabiendo las horribles resacas que tengo, así que estaba bastante fresco. Aún así, correr por la arena de la playa es bastante duro, más si encima le añadimos las agujetas de la clase del día anterior. Pero aunque el madrugón es horrible, el gustico que da estar al lado del mar a esas horas de la mañana compensa de sobra.</p>
<p>Luego desayuno de los de coger bien fuerzas, y a la clase de nuevo. Otra de tres o cuatro horas de no parar en ningún momento, aunque esta vez teníamos motivación doble: al acabar nos íbamos a la playa.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-2ByCBZ5eFQQ/UBm3zkNDWZI/AAAAAAABFn0/kkz34weoUcM/DSC_1299.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1299.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-Npdxonh1MzU/UBm3ymhlZfI/AAAAAAABFno/Uivjkd3iNow/DSC_1297.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1297.jpg" width="381" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-1TerIJf5NX8/UBm3vpzbXDI/AAAAAAABFnA/UayVhnpais4/DSC_1292.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1292.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-Tz83xyahx_M/UBm3ygTT90I/AAAAAAABFnk/13yk7f6rWKA/DSC_1295.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1295.jpg" width="381" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-_zN3qG4NAig/UBm4BQPJS2I/AAAAAAABFpw/8xoiPE0XUgU/DSC_1288.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1288.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-gdhOIRJncVc/UBm3rm6MquI/AAAAAAABFl0/QoAeT8j4E9c/DSC_1285.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1285.jpg" width="382" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Allí fuimos unos cuantos mayores de avanzadilla para buscar sitio, y luego estuvimos con los chavales bañándonos teniendo mucho cuidado con los más pequeños que no tendrían más de cuatro o cinco años y no querían más que meterse donde les cubría enteros. Menudas risas nos echamos. Además después tocaba lo de las sandías, se trata de ponerle una venda en los ojos a un chaval, darle un palo y después de hacerle girar sobre sí mismo tres o cuatro veces, guiarle para que le pegue un palazo a la sandía y la abra en canal para todos. </p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-2RSMMjL3JZE/UBm1-IpFhtI/AAAAAAABFVQ/DGEjgsQ6iwM/DSC_1115.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1115.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-0HWaMjA-D9s/UBm1_lZdxXI/AAAAAAABFVw/-dQnnmqDVnk/DSC_1117.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1117.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-jRrzyFt6TKY/UBm1_r-BpGI/AAAAAAABFVc/wdsnHSgUGrE/DSC_1118.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1118.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-QpHcR2xC23s/UBm1_khB-kI/AAAAAAABFVg/FBXgPudss9o/DSC_1121.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1121.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-3YlY17HWt3w/UBm2DiMZxII/AAAAAAABFWk/HLXEuUep-Fc/DSC_1144.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1144.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-wsv4dp5a9vo/UBm2EelPHPI/AAAAAAABFWs/gz25dCO6thc/DSC_1146.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1146.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Esto es unas risas porque algunos chavales juegan a despistar y le dicen todo al revés&#8230; así luego hay accidentes&#8230;</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-l_OAy1UUn-g/UBm2GbRE4SI/AAAAAAABFXg/uARJ98UoYAY/DSC_1156.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1156.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Pero al final comimos sandía, nos pusimos tibios!!.</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/--lZoAjjSNIc/UBm2FK8GThI/AAAAAAABFW0/rClc2jpjyUQ/DSC_1152.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1152.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Y ya vuelta al ryokan donde la noche estaba lejos de acabar. Tocaba barbacoaca!!! encima como yo había estado todo el rato cuidando a un chavalico, me libré de cocinar y sólo quedó ponerme hasta arriba!!. El chavalico este, por cierto, más majo que ni sé!! </p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-rg_Os_xdpCI/UBm2HArKYhI/AAAAAAABFXU/wWrDxWB8Q2w/DSC_1162.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1162.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-oT-RhJvXAF4/UBm2JAIjHlI/AAAAAAABFXw/3P0zaWobeGY/DSC_1168.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1168.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-KTH77cVzh1g/UBm2I72nJ6I/AAAAAAABFXs/-PSfuAWN0rQ/DSC_1164.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1164.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-9JchzWzWSsM/UBm2J5Tv9GI/AAAAAAABFX8/GSQHEKbzUTw/DSC_1169.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1169.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-VTT7ZBYCCHU/UBm2KuAy53I/AAAAAAABFYQ/_W5CLkppVGM/DSC_1170.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1170.jpg" width="382" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-e2xO9xvbQ0U/UBm2KZi1HaI/AAAAAAABFYE/05AFCoTd8Xs/DSC_1174.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1174.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-WWji9aPazmA/UBm2KzKocqI/AAAAAAABFYU/Vf4B5zCXlj8/DSC_1178.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1178.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Después nos fuimos de hanabi!! Daizo Sensei había ido a una tienda de Asakusa donde te hacen fuegos artificiales a la carta, y madre de Dios lo que llevamos ahí. Nos lo pasamos muy muy bien, yo creo que los adultos mejor que los chavales!!!</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-NDOeZjWuuHk/UBm2Fcz0RhI/AAAAAAABFW8/TSZPwXdLOZ4/DSC_1157.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1157.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-Nq8SX3bWQQ0/UBm-om7j8uI/AAAAAAABFs4/G4m1OQSI7VU/IMG_7493.JPG?imgmax=576" alt="IMG_7493.JPG" width="576" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Y aunque el domingo tocaba otra vez diana, de nuevo nos juntamos los mayores a hacer balance a modo de excusa para apurar un par de botellas de shochu. Allí salió el tema de mi boda y fui el centro de atención, muy a mi pesar, durante un buen rato, hasta Kanazawa Kancho me felicitó!!</p>
<p>El último día, después de la salida a correr de madrugón, tocó la última clase, quizás la más especial de todas porque todos estábamos exhaustos del intenso fin de semana, las piernas nos sostenían de milagro, así que hubo que echarle vísceras al asunto&#8230;</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-Iq-6ooYAAMg/UBm2NNT_asI/AAAAAAABFYs/i8BY_S0KNMo/DSC_1214.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1214.jpg" width="381" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-6U0L6-I9hcI/UBm2gEGHr3I/AAAAAAABFZc/quxIH8BcDKg/DSC_1216.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1216.jpg" width="382" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-SxQL2Ymkruc/UBm2fYAo8dI/AAAAAAABFZQ/G9U0EZqZOMU/DSC_1215.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1215.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-RAaEeuInAXQ/UBm2yZpr2lI/AAAAAAABFeA/DNVoibqnA1Q/DSC_1306-Edit-2.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1306-Edit-2.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-xinyGVjNbIE/UBm20bKTQvI/AAAAAAABFe0/kUSvta7OTo8/DSC_1308.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1308.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-oB27VcAmOJ0/UBm26KYrWBI/AAAAAAABFf4/sRN8QWcRVFw/DSC_1324.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1324.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-d2C6qcjHBjs/UBm3f2fkI9I/AAAAAAABFjA/W5K9pNHxCRI/DSC_1222.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1222.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Ya solo tocó recoger, sacar una última foto de grupo y tirar para Tokyo por la carretera que va por debajo del mar. Allí el autobús hizo un descanso aprovechando el pedazo de día que hizo y la verdad es que había unas vistas con Tokyo al horizonte que quitaban el sentido&#8230;</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-spyqv83VWrM/UBm4DkAdOpI/AAAAAAABFqY/0wkWadKLJhs/DSC_1327.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1327.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-KxKiztLoFY4/UBm4IhwzU-I/AAAAAAABFrg/sqCBcJ1FypQ/DSC_1333.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1333.jpg" width="576" height="381" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Menudo fin de semana&#8230; buff!!! </p>
<p style="text-align:center; font-size:340%"> Osss </p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-QQ8Qhxx81K8/UBm-nw76quI/AAAAAAABFsw/vMrRtJsW3UU/IMG_7339.JPG?imgmax=576" alt="IMG_7339.JPG" width="576" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../campamento-de-karate-2012/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>45</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8261</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Competición de Otoño de Oota 2011</title>
		<link>./../../../../competicion-de-otono-de-oota-2011/index.html</link>
					<comments>./../../../../competicion-de-otono-de-oota-2011/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Nov 2011 11:42:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Actividades]]></category>
		<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=7469</guid>

					<description><![CDATA[Últimamente estoy todavía más desengañado del rascatecleo si cabe, ¿quien me mandaría a mi estudiar informática?. Es que da igual la empresa en la que esté y lo que haga: ¡¡es siempre la misma farsa!! ¡¡en serio!!. Da igual que sean webs que aplicaciones para el iPhone o gaitas moras, que todo es para entregar &#8230; <a href="./../../../../competicion-de-otono-de-oota-2011/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Competición de Otoño de Oota 2011</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Últimamente estoy todavía más desengañado del rascatecleo si cabe, ¿quien me mandaría a mi estudiar informática?. Es que da igual la empresa en la que esté y lo que haga: ¡¡es siempre la misma farsa!! ¡¡en serio!!. Da igual que sean webs que aplicaciones para el iPhone o gaitas moras, que todo es para entregar por tamagos en una fecha determinada porque se mueren todos los gaticos del mundo si no, y luego después de quedarte tísico haciendo filigranas delante del ordenata resulta que llama el cliente diciendo que ya si eso lo vamos dejando una semana más que no le da tiempo a probar&#8230; </p>
<p style="text-align:center; font-size:180%">¡¡ es todo una bufonada !!<br />¡¡ es todo mentira !!<br /> <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/mosqueao.gif" alt=":otiaya:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/pirao.gif" alt=":pirao:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/mosqueao.gif" alt=":otiaya:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p>Reconozco que hay algún momento chulo de Pascuer a San Peter, como cuando te dejan meter más mano que de costumbre y le enchufas chorradicas de tu cosecha al asunto, o cuando usas alguna librería o algo nuevo que quieres aprender&#8230; pero con la perspectiva del tiempo, uno es consciente que lo que se hace ahora, dentro de un año será una mierda pinchada en un palo así de gordo que no valdrá para nada (si es que ahora vale para algo, que lo dudo en el 90% de los casos).</p>
<p>No me compensa ni de lejos desperdiciar la mitad de mi tiempo de vida despierto con esta patraña, ni en Tokyo ni en Bilbao. Veremos que hacemos, pero yo esto no lo aguanto muchos años más. De momento ahorrar todo lo posible y seguir atento a lo que pueda salir.</p>
<p>Pensando en un trabajo ideal que sé que me haría completar la parte de mi vida que me falta para ser 1000% feliz, porque el resto es perfecto, sería profesor de Karate. Digo que sé que me llenaría porque ya lo hice en su día. Ver como los chavales evolucionan y aprenden día a día&#8230; el trato humano, ver que tu trabajo en realidad es algo real&#8230; en fin, aquí lo tenemos chungo con el nivel que hay, pero quien sabe, quien sabe&#8230;</p>
<p>Por si acaso, seguimos dándole duro y mañana toca la segunda competición del distrito de Oota, la de Otoño. Allí iremos con el número diez pegado a la espalda, más de 50 km semanales metidos en el cuerpo durante el último mes, las guantillas bien lustradas y sin afeitar, para dar miedo por feo, a ver si sale mejor que las dos últimas veces.</p>
<p>Me consta que de mis amigos no va a ir ni Blas que bastante tendrán con quedarse en casa viendo la tele criando bolanganas, pero por si a alguien le da por pasarse que avise y le enchufo la cámara de vídeo, que estas cosas siempre hace ilusión tenerlas grabadas.</p>
<p>El sitio es donde siempre: en Heiwajima y la hora, afinando por otros años, casi seguro que sobre las cuatro de la tarde. </p>
<div style="text-align:center"><b>Estadio de deportes de Oomori (大森スポーツセンター) , estación Heiwajima: </b></div>
<p>
<iframe loading="lazy" width="576" height="500" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="http://maps.google.com/maps?daddr=%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E9%83%BD%E5%A4%A7%E7%94%B0%E5%8C%BA%E5%A4%A7%E6%A3%AE%E6%9C%AC%E7%94%BA%EF%BC%92%E4%B8%81%E7%9B%AE%EF%BC%92%E2%88%92%EF%BC%95+(%E5%A4%A7%E7%94%B0%E5%8C%BA%E5%BD%B9%E6%89%80%E3%80%80%E5%A4%A7%E6%A3%AE%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%84%E3%82%BB%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC)&amp;geocode=CcfY3O35y3yIFfrrHgIdGzlUCCEaZCmvAjI6Pw&amp;dirflg=&amp;saddr=%E5%B9%B3%E5%92%8C%E5%B3%B6%E9%A7%85&amp;f=d&amp;dq=%E5%A4%A7%E6%A3%AE%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%84%E3%82%BB%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC&amp;sll=35.580918,139.737369&amp;sspn=0.006295,0.006295&amp;cid=35580922,139737371,4556008960148726810&amp;ie=UTF8&amp;start=0&amp;source=embed&amp;ll=35.579988,139.736513&amp;spn=0.004363,0.006169&amp;z=17&amp;output=embed"></iframe><br /><small><a href="http://maps.google.com/maps?daddr=%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E9%83%BD%E5%A4%A7%E7%94%B0%E5%8C%BA%E5%A4%A7%E6%A3%AE%E6%9C%AC%E7%94%BA%EF%BC%92%E4%B8%81%E7%9B%AE%EF%BC%92%E2%88%92%EF%BC%95+(%E5%A4%A7%E7%94%B0%E5%8C%BA%E5%BD%B9%E6%89%80%E3%80%80%E5%A4%A7%E6%A3%AE%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%84%E3%82%BB%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC)&amp;geocode=CcfY3O35y3yIFfrrHgIdGzlUCCEaZCmvAjI6Pw&amp;dirflg=&amp;saddr=%E5%B9%B3%E5%92%8C%E5%B3%B6%E9%A7%85&amp;f=d&amp;dq=%E5%A4%A7%E6%A3%AE%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%84%E3%82%BB%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC&amp;sll=35.580918,139.737369&amp;sspn=0.006295,0.006295&amp;cid=35580922,139737371,4556008960148726810&amp;ie=UTF8&amp;start=0&amp;source=embed&amp;ll=35.579988,139.736513&amp;spn=0.004363,0.006169&amp;z=17" style="text-align:center">Ver mapa en gordo</a></small><br />
</p>
<div style="font-size:350%; text-align:center; font-family: 'Julee', cursive;">¡¡ Buen finde bolanganil !!<br /><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </br></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../competicion-de-otono-de-oota-2011/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>16</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7469</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Nacional de Karate, el único combate</title>
		<link>./../../../../nacional-de-karate-el-unico-combate/index.html</link>
					<comments>./../../../../nacional-de-karate-el-unico-combate/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2011 13:53:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=6685</guid>

					<description><![CDATA[Probablemente el combate más rápido y del que menos me he coscado de la historia&#8230; //www.youtube.com/watch?v=qARrcyyr52A Todavía no me explico que no hubiese reaccionado después de ir perdiendo por dos puntos. Físicamente ningún problema pero no espabilé nada, debería haber estado mucho mucho más activo! En fin, otro más a las espaldas y más que &#8230; <a href="./../../../../nacional-de-karate-el-unico-combate/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Nacional de Karate, el único combate</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Probablemente el combate más rápido y del que menos me he coscado de la historia&#8230;<br />
</p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=qARrcyyr52A&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=qARrcyyr52A</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=qARrcyyr52A&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/qARrcyyr52A/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p>Todavía no me explico que no hubiese reaccionado después de ir perdiendo por dos puntos. Físicamente ningún problema pero no espabilé nada, debería haber estado mucho mucho más activo!</p>
<p>En fin, otro más a las espaldas y más que me llevo aprendido. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../nacional-de-karate-el-unico-combate/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>38</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6685</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Mañana, el nacional de Karate</title>
		<link>./../../../../manana-el-nacional-de-karate/index.html</link>
					<comments>./../../../../manana-el-nacional-de-karate/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Aug 2011 04:24:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=6675</guid>

					<description><![CDATA[La cosa se pone seria. Mañana en el estadio olímpico de Yoyogi sobre las cuatro de la tarde dirán algo así como «Diaz senshu» y entonces saldré yo con mis guantillas a ver que me cuenta el de enfrente con las suyas. Desde Harajuku no se tarda ná, si alguien se aburre mañana a eso &#8230; <a href="./../../../../manana-el-nacional-de-karate/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Mañana, el nacional de Karate</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La cosa se pone seria. Mañana en el estadio olímpico de Yoyogi sobre las cuatro de la tarde dirán algo así como «Diaz senshu» y entonces saldré yo con mis guantillas a ver que me cuenta el de enfrente con las suyas. </p>
<p>Desde Harajuku no se tarda ná, si alguien se aburre mañana a eso de las cuatro de la tarde, que se venga que la entrada es gratis (it&#8217;s <a href="http://images7.cuantocabron.com/ccs/2011/07/CC_302606_its_free_bastoncillos_free.jpg">freeeee</a>). </p>
<p>Ojo que es el estadio pequeño, ¿eh?, este:<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-euiJ-7XZ9tM/TkSpcAPqO0I/AAAAAAABBcw/j-O_Nco6m_M/estadio.jpg?imgmax=576" alt="estadio.jpg" width="576" height="354" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Me he dado cuenta de que ya llevo bastantes competiciones desde que me vine a Tokyo a vivir, y que la verdad es que no ha habido resultados regulares, uno nunca sabe lo que va a pasar&#8230;<br />
</p>
<p style="font-size:130%">Ganar combates sin tener claro como&#8230;</p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=i6Q37QCPWPU&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=i6Q37QCPWPU</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=i6Q37QCPWPU&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/i6Q37QCPWPU/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p></p>
<p style="font-size:130%">Que me dejen KO de una jibia y no expulsen al otro&#8230;</p>
<p><iframe loading="lazy" src="http://player.vimeo.com/video/2483037?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" width="576" height="324" frameborder="0"></iframe></p>
<p><a href="http://vimeo.com/2483037">IkuKarate</a> from <a href="http://vimeo.com/user413404">(más) Historias de un abstracto</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
<p></p>
<p style="font-size:130%">Ganar combates en condiciones&#8230;.</p>
<p><iframe loading="lazy" src="http://player.vimeo.com/video/1554094?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" width="576" height="324" frameborder="0"></iframe></p>
<p><a href="/1554094">Karate segundo combate</a> from <a href="/user443418">ikusuki</a> on <a href="/">Vimeo</a>.</p>
<p></p>
<p style="font-size:130%">Que me descalifiquen por falta de control&#8230;</p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=0bP1Pmt4Pow&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=0bP1Pmt4Pow</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=0bP1Pmt4Pow&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/0bP1Pmt4Pow/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p></p>
<p style="font-size:130%">Perder por salirme del tatami por culpa de un miura que se cree karateka&#8230;.</p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=64XNFyKVE1U&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=64XNFyKVE1U</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=64XNFyKVE1U&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/64XNFyKVE1U/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p></p>
<p>En cualquier caso, he de decir que siempre he salido muy contento de mi papel, no se me quitan las ganas de seguir presentándome. No sé, uno se toma los entrenamientos de otra manera si se tiene la meta de tal o cual competición, no deja de tener su aquel pensar que te vas a poner a pegarte delante de un desconocido, por muchas reglas que haya.<br />
</p>
<p style="text-align:center; font-size:150%">¡enough chapa! <br /> ¡buen finde a todos! <br /> <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../manana-el-nacional-de-karate/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>25</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6675</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Competición de Karate el domingo</title>
		<link>./../../../../competicion-de-karate-el-domingo/index.html</link>
					<comments>./../../../../competicion-de-karate-el-domingo/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Jun 2011 08:28:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=6357</guid>

					<description><![CDATA[Jodé, ya van unas cuantas!! Esta es otra de la ciudad de Oota, el mismo sitio donde me sonaron los mocos hace por lo menos un par de años. IkuKarate from fvalenciano on Vimeo. Molaría que se viniese alguno para poder dejarle la cámara y que se grabe semejante evento ostierítico desastrofil, aunque siendo domingo &#8230; <a href="./../../../../competicion-de-karate-el-domingo/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Competición de Karate el domingo</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Jodé, ya van unas cuantas!! Esta es otra de la ciudad de Oota, el mismo sitio donde me sonaron los mocos hace por lo menos un par de años.<br /><Br/></p>
<div style="text-align: center;"><iframe loading="lazy" src="http://player.vimeo.com/video/2483037?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" width="576" height="324" frameborder="0"></iframe><br /><a href="http://vimeo.com/2483037">IkuKarate</a> from <a href="http://vimeo.com/user413404">fvalenciano</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</div>
<p>Molaría que se viniese alguno para poder dejarle la cámara y que se grabe semejante evento ostierítico desastrofil, aunque siendo domingo por la mañana no se yo&#8230;</p>
<p>Weno, si a alguien le cuadra, que se pase por aquí sobre las doce:</p>
<div style="text-align:center"><b>Estadio de deportes de Oomori (大森スポーツセンター) , estación Heiwajima: </b></div>
<p><iframe loading="lazy" width="576" height="500" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="http://maps.google.com/maps?daddr=%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E9%83%BD%E5%A4%A7%E7%94%B0%E5%8C%BA%E5%A4%A7%E6%A3%AE%E6%9C%AC%E7%94%BA%EF%BC%92%E4%B8%81%E7%9B%AE%EF%BC%92%E2%88%92%EF%BC%95+(%E5%A4%A7%E7%94%B0%E5%8C%BA%E5%BD%B9%E6%89%80%E3%80%80%E5%A4%A7%E6%A3%AE%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%84%E3%82%BB%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC)&amp;geocode=CcfY3O35y3yIFfrrHgIdGzlUCCEaZCmvAjI6Pw&amp;dirflg=&amp;saddr=%E5%B9%B3%E5%92%8C%E5%B3%B6%E9%A7%85&amp;f=d&amp;dq=%E5%A4%A7%E6%A3%AE%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%84%E3%82%BB%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC&amp;sll=35.580918,139.737369&amp;sspn=0.006295,0.006295&amp;cid=35580922,139737371,4556008960148726810&amp;ie=UTF8&amp;start=0&amp;source=embed&amp;ll=35.579988,139.736513&amp;spn=0.004363,0.006169&amp;z=17&amp;output=embed"></iframe><br /><small><a href="http://maps.google.com/maps?daddr=%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E9%83%BD%E5%A4%A7%E7%94%B0%E5%8C%BA%E5%A4%A7%E6%A3%AE%E6%9C%AC%E7%94%BA%EF%BC%92%E4%B8%81%E7%9B%AE%EF%BC%92%E2%88%92%EF%BC%95+(%E5%A4%A7%E7%94%B0%E5%8C%BA%E5%BD%B9%E6%89%80%E3%80%80%E5%A4%A7%E6%A3%AE%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%84%E3%82%BB%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC)&amp;geocode=CcfY3O35y3yIFfrrHgIdGzlUCCEaZCmvAjI6Pw&amp;dirflg=&amp;saddr=%E5%B9%B3%E5%92%8C%E5%B3%B6%E9%A7%85&amp;f=d&amp;dq=%E5%A4%A7%E6%A3%AE%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%84%E3%82%BB%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC&amp;sll=35.580918,139.737369&amp;sspn=0.006295,0.006295&amp;cid=35580922,139737371,4556008960148726810&amp;ie=UTF8&amp;start=0&amp;source=embed&amp;ll=35.579988,139.736513&amp;spn=0.004363,0.006169&amp;z=17" style="text-align:center">Ver mapa en gordo</a></small><br />
</p>
<div style="font-size:250%; text-align:center; font-family: 'Nosifer Caps', cursive;">¡¡ Buen finde bolanganil !!<br /><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </br></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../competicion-de-karate-el-domingo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>24</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6357</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Segundo dan</title>
		<link>./../../../../segundo-dan/index.html</link>
					<comments>./../../../../segundo-dan/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Feb 2011 05:02:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=5663</guid>

					<description><![CDATA[Otro hito, otro momento especial a señalar a fuego en alguna neurona para tratar de que su recuerdo siga ardiendo cuando a su alrededor hayan muerto la mitad. Que cuando sea de las últimas en morir, que lo haga echando humo para que se sepa que ahí se forjó algo importante. No fue especial en &#8230; <a href="./../../../../segundo-dan/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Segundo dan</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Otro hito, otro momento especial a señalar a fuego en alguna neurona para tratar de que su recuerdo siga ardiendo cuando a su alrededor hayan muerto la mitad. Que cuando sea de las últimas en morir, que lo haga echando humo para que se sepa que ahí se forjó algo importante.</p>
<p>No fue especial en el sentido que imaginé. Lo cierto es que a Suzuki Sensei se le olvidó completamente, pero ayer no aguanté más y pregunté por él, por el diploma que certifica que empezando desde cinturón blanco hace tres años y medio logré sacarme el segundo dan de Karate en el cuartel general de la SKIF en Tokyo, con Kanazawa Kancho de examinador.</p>
<p>Con el karategi empapado, un tobillo dolorido y barba de tres días llamé a la puerta de los profesores apenas esbozando un <i>sumimasen</i> en un tono mezcla de vergüenza, respeto y ya impaciencia.</p>
<p>&#8211; «<i>Siento ser maleducado, pero es que todavía no tengo el título de segundo dan»<br />
&#8211; «Eh, ¿no te lo hemos dado todavía?, ¡ya nos vale!, espera que lo tengo aquí, perdón, perdón»<br />
&#8211; «No no, no importa, pero es que tengo muchas ganas de verlo»</i></p>
<p>Debajo de dos o tres títulos creo ver mi nombre en Katakana, quizás del puño de Kanazawa Kancho. Suzuki Sensei se hace más Sensei, lo coge con las dos manos y me lo da con una reverencia:</p>
<p><i>&#8211; «Enhorabuena. Oss»<br />
&#8211; «Arigato gozaimashita. Oss»</i></p>
<p>Y ahí me quedo un rato, con la cabeza agachada y los brazos adelantados sujetando aquél papel con las dos manos mientras trato de contener las lágrimas. Como ahora. O más porque ahora no hay nadie delante.</p>
<p><i>&#8211; «Ahora a por el tercero» </i><br />
<i>&#8211; «Oss» &#8211;</i>alcanzo a contestar y me voy al vestuario. Rápido porque aunque nadie iba a decir nada, mis lágrimas sólo las veo yo desde atrás, no son para enseñar a quien no toca.</p>
<p>Recompongo el gesto mientras me cambio de ropa y empiezo a pensar, de nuevo, en un futuro en el que haya gente que quiera aprender todo lo que me están enseñando. Me pregunto si seguiré delgado y en forma o me habré abandonado al hastío descuidándome y descuidando parte de lo que éste arte significa por culpa de haberlo enrutinado. Pienso que quizás le pondría la misma pasión que Suzuki Sensei o la disciplina de Murakami Sensei o quizás la dureza física de Tanaka Sensei, o una mezcla de todos y ninguno con mi alma por método. Sueño, una vez más, con ser anfitrión de los que ahora son mis profesores a los que apenas devolver la deuda de hospitalidad contraída día tras día, mes tras mes, año tras año, mae-geri tras mae-geri.</p>
<p>Y así, viviendo entre nubes por una noche, regreso a casa a dejar de soñar para empezar a dormir.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/TUidd16nIWI/AAAAAAAA_Ks/d5KY1aVd8Rg/DSC_2184.jpg?imgmax=576" alt="DSC_2184.jpg" width="383" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/TUidehpJ5qI/AAAAAAAA_K0/twG00lfx5Zg/DSC_2187.jpg?imgmax=576" alt="DSC_2187.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/TUiZkfsn2MI/AAAAAAAA_KI/2KWW7y0dj84/DSC_2182.jpg?imgmax=576" alt="DSC_2182.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/TUiZmhobEzI/AAAAAAAA_KY/5sv9nLtltgw/DSC_2164.jpg?imgmax=576" alt="DSC_2164.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../segundo-dan/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>27</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5663</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Viernes, primer día</title>
		<link>./../../../../viernes-primer-dia/index.html</link>
					<comments>./../../../../viernes-primer-dia/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jan 2011 01:54:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=5623</guid>

					<description><![CDATA[Hacía mucho que no salía de casa de noche, no le apodaron los chinos a éste país como le apodaron en vano porque el sol no se despierta nunca más tarde de las seis y si que nace si, vaya si nace. Pero a esta hora manda la luna, que es un queso, o una &#8230; <a href="./../../../../viernes-primer-dia/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Viernes, primer día</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hacía mucho que no salía de casa de noche, no le apodaron los chinos a éste país como le apodaron en vano porque el sol no se despierta nunca más tarde de las seis y si que nace si, vaya si nace.</p>
<p>Pero a esta hora manda la luna, que es un queso, o una sandía porque me tiene enamorado y se me antoja dulce aunque se convierta en una naranja con los últimos ronquidos del sol. Si dijese todo lo que sabe temblaríamos más de uno, menos mal que se calla las noches que tenemos a medias.</p>
<p>No equivoco la ruta, que en moto tiene más miga, y llego a tiempo para el saludo inicial justo cuando Suzuki sensei empieza a escribir en su cuaderno los nombres de los asistentes. Muchos niños, más que otros años, y dos extranjeros más, los dos que mejor me caen, aunque hablen francés. </p>
<p><i>&#8211; No necesitas la chaqueta, hombre </i>-me dice el chico belga, en japonés, cuando algunos se la ponen por encima del karategi y saco yo la mía.<br />
<i>&#8211; ¡Claro que no! </i>-contesto en el mismo idioma prestado, y la vuelvo a dejar en la taquilla, envalentonado, bravucón como parece que soy cuando me achuchan.</p>
<p>No son ni las siete de la mañana y ya llevamos un rato corriendo. Es un ritmo lento, se lleva bien a pesar del frío y vamos siguiendo a Daizo Sensei que se vuelve de vez en cuando y vigila que ningún niño salga demasiado a la carretera. Daizo Kanazawa, que iba para jugador de baloncesto hasta que le dió por seguirle el juego a su padre y hermanos y empezó a sacarse danes el que más tarde de todos. El mismo que no se limita a un breve saludo cortés y siempre me pregunta si estoy bien cuando coincidimos. Creo que le caigo bien, él también a mi y siempre agradezco sus palabras esforzándome por ponerle el «masu» en vez del «ru» a mis verbos por aquello de sonar educado. Me he quedado con ganas de darle un abrazo un par de veces que supo hablarme en horas bajas.</p>
<p>Cuando vamos llegando de nuevo al dojo, los mayores tomamos posiciones y en cuanto Daizo Sensei esprinta, le seguimos a todo lo que dan las piernas. Suelo ganar yo, hoy no ha sido el caso. Mañana el café será doble.</p>
<p>Entramos, nos descalzamos y empieza una clase de Karate de unos cuarenta minutos sin parar. Técnicas básicas: paradas, puñetazos&#8230; primero diez despacio luego poniéndole lo que quede dentro&#8230; </p>
<p>La clase la da Tanaka Sensei, y el resto de profesores hacen de alumnos esta vez. Todo un privilegio dar patadas a su lado, desde la mayor de las motivaciones dadas las circunstancias. ¿Había madrugado yo hoy? que poco importa en ese momento.</p>
<p>Hacemos todas las katas básicas más una superior, dos veces cada una, despacio y con fuerza, asentando conocimientos y aventando garra, respectivamente o no. Para mi todo está mezclado, más de mí no hay, que yo sepa.</p>
<p>La única fila habitual de las clases hoy se divide en tres. Nos arrodillamos al acabar en posición de seiza, como en la ceremonia del té, como en algunos izakayas, y saludamos gritando las gracias y cerramos los ojos para meditar un rato hasta que el dojo kun en japonés pone el punto y final a la clase, y abre comillas de la historia todavía por pasar del nuevo día.</p>
<p>Gracias a la moto tengo tiempo de sobra, así que estiro mientras los chavales van dejando libre el vestuario. Wakisaka Sempai me dice que el título de segundo dan está preparado, que si voy a venir el domingo. Le digo que no puedo, que sólo puedo los martes hasta que me doy cuenta en el vestuario que en realidad me había dicho domingo y no lunes. Me vuelvo a poner el cinturón, porque entrar al dojo sin él es una falta de respeto, y le digo que me había liado, que si que voy. Por éstas que voy, con un poco de suerte el diploma me lo dará Kanazawa Kancho, aunque de mano de cualquiera de los profesores me honraría igual.</p>
<p>Sólo en el vestuario empiezo a cambiarme pensando ya en seguirle el juego a la vil rutina de oficinas y horarios. Entonces entra Daizo Sensei.</p>
<p>&#8211; <i>Oskar san, genki? </i><br />
&#8211; <i>Genki desu, okagesamade </i></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../viernes-primer-dia/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>12</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5623</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
