<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Toscaneces &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 14 Aug 2017 03:49:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>La cartera perdida</title>
		<link>./../../../la-cartera-perdida/index.html</link>
					<comments>./../../../la-cartera-perdida/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 03:27:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bicis]]></category>
		<category><![CDATA[Japón]]></category>
		<category><![CDATA[Shibuya]]></category>
		<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10396</guid>

					<description><![CDATA[Llevaba un par de días regulero con la garganta y el jueves a mediodía decidí volverme a casa porque me subió la fiebre y no sabía hacer ya el Javascript ni con un canuto. Por la mañana, como cada dia, había ido en bici, pero a la vuelta y después de dudar bastante, pensé que &#8230; <a href="./../../../la-cartera-perdida/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">La cartera perdida</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Llevaba un par de días regulero con la garganta y el jueves a mediodía decidí volverme a casa porque me subió la fiebre y no sabía hacer ya el Javascript ni con un canuto. Por la mañana, como cada dia, había ido en bici, pero a la vuelta y después de dudar bastante, pensé que mejor no arriesgar a ponerme peor con la sudada y la dejé aparcada ahí en los Shibuyas volviéndome en el tren chuchú. La cosa es que aunque aquí no suele pasar nunca nada, andaba yo ya inquieter: no me gusta un pelo que mi pobrecita pase la noche solica por ahí&#8230; aguanta, orbeica mía, que ya vuelvo a por ti en cuanto me ponga bien!! no te hagas caso de las gyarus pelandruscas!!</p>
<p>El viernes, que aquí fue fiesta y ya por la tarde estaba yo bastante recuperado, volví a montarme en el tren para ir al encuentro de mi amor biruedil. De paso, como ando al loro siempre para comprarme la Nintendo Switch y los viernes a mediodía corre el rumor de que son los «restocks», llevé la cartera con bastante dinero por si sonase la flute.</p>
<p>Ba, ni pa Dios&#8230; no tengo claro si estos de Nintendo son unos putos genios del marketing, que nos tienen en ascua viva por comprarles en cuanto tengan más, o los mayores desastres planificando a este lado del río Sumida.</p>
<p class="clear" style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-L2cbaQryxIA/WZEDN9X3u1I/AAAAAAAB5To/7VOFbkgZRu8RvEx3rBIAG1D0CwZcRvZ2QCCoYBhgL/s144-o/IMG_6573.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6453943279346498386&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6573.JPG» image_size=»3264&#215;2448&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>Me recorrí las tiendas habituales a contar cartelicos como el de arriba y enfilé cabizbajer y tristonero al parking de bicis. Hostias, por cierto, cuanta gente hay siempre en Shibuya, la madre que parió a Peneke, qué disparate y que sindios, mira que estoy por aquí todos los días y no me acostumbro todavía. Lo único bueno que le veo es que si te tiras un cuesco, a ver quien tiene cojones de señalar a alguien!</p>
<p class="clear" style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-MkQcNKeQcA0/WZEDN4GLlXI/AAAAAAAB5To/VJX1J-qtffkHgznqe60DhMgfH_1K3o9nACCoYBhgL/s144-o/IMG_6517.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6453943277930124658&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6517.JPG» image_size=»2448&#215;2448&#8243; ]</p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-vt3KE9SbFbY/WZEDNz916HI/AAAAAAAB5To/Wwx-KgsHQCEM5VFiHn0HEIO09m_YWVd6gCCoYBhgL/s144-o/IMG_6513.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6453943276821407858&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6513.JPG» image_size=»2448&#215;2448&#8243; ]</p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-r-_C7o8h1oo/WZEDN9wlY2I/AAAAAAAB5To/k6WRTtdYEPwMWBzD0ul8x-HYy6B7_xn1gCCoYBhgL/s144-o/IMG_6511.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6453943279450153826&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6511.JPG» image_size=»2448&#215;2448&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>Total, que acabé por fin con mi bici que estaba enterica y reluciente, le puse las luces que llevaba en la bolsa, la funda acolchada para el sillín en pos de que no sufriese mi excelso nalgar, y casco en melón, pillé la cuesta del 109 a la izquierda enfilando ya para casica. Me desvié un par de kilómetros con la intención de pillar unas hamburguesacas para la cena que Kota andaba con antojo, pero cuando llegué y justo antes de pedir, me di cuenta de que no tenía la cartera&#8230; </p>
<p style="text-align:center"> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/peneke.gif" alt=":peneke:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/ikucopon.gif" alt=":copon:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/peneke.gif" alt=":peneke:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p>Lo primero que pensé, pardillo de mi, fue que no la había cogido, así que le pregunté a Chiaki por si me la había dejado olvidada encima de la mesa o por ahí. La estuvo buscando un rato pero me decía que o se la había comido Kota, o allí en casa no estaba&#8230;. </p>
<p style="text-align:center"> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/peneke.gif" alt=":peneke:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/ikucopon.gif" alt=":copon:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/peneke.gif" alt=":peneke:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p>Me volví para casa a buscar yo también, ya que, total, estaba bastante cerca&#8230; pero nada, ni pa Dios: lo más probable es que se me hubiese caído en Shibuya cuando saqué el casco de la bolsa. </p>
<p>¡¡ Maldita mochila-mierder que no tiene bolsillos y va todo junto ahí !! </p>
<p>En fin, no quedaba otra que tirar para Shibuya otra vez&#8230; segundo viaje en bici, trayecto que hice a todísima hostia folladísimo en do menor pensando en todo el jaleo que iba a ser cancelar las tarjetas de crédito, sacarme de nuevo el carnet de conducir, el DNI de aquí con mi recién estrenada visa permanente, liar a la de recursos humanos de la empresa para la tarjeta de la seguridad social&#8230; bufffff, jodé, pensaba mientras pedaleaba, dono mi huevo menos peludo con tal de encontrarme la cartera con todos los documentos, el dinero ya me la refulfla!!</p>
<p>Total, que llego con una sudada que ni Paquirrín con un cuaderno de rubio, rebusco y rebusco por allí y tampoco aparece. Ya medio desesperao voy donde el guardia del parking y resulta que está sentado en una silla de camping ahí sobao entero el gachó. Era una escena curiosa, porque tenía un chaleco de esos reflectantes que usan aquí pero con luces rojas que parpadean a todo meter; es decir: era un señor durmiendo al que se le veía desde la MIR.</p>
<p>Di un par de vueltas otra vez y como seguía sin aparecer, me fui a despertarle a semáforo-man con un par de sumimasens a cada cual más alto. </p>
<p style="text-indent:0; padding-left: 25px">&#8211; Sumimasen<br />
&#8211; SUMIMAsen<br />
&#8211; Eh, hai haaaai<br />
&#8211; Perdone, que es que hace una hora o así yo pa mi que se me ha caído la cartera por allí, no la habrá visto, ¿verdad?, o alguien que se la haya dado o algo&#8230;<br />
&#8211; Pos no&#8230; pero lo mejor es que preguntes en la comisaría a ver&#8230;
</p>
<p>Dicho &#038; hecho, lo cierto es que ya iba yo con esa idea también, señor árbol de Navidad, pero total, tenía que intentarlo también, perdón por despertarle.</p>
<p>Tiro para comisaria, la que queda al lado de la estación, vamos, donde hay más gente que en el Aeropuerto del Prat (mwahaha) pero siempre. Dejo la bici ahí en la puerta y sale un policía al momento a echarme la bronca ya:</p>
<p style="text-indent:0; padding-left: 25px">&#8211; Aquí no se puede aparcar, chato moreno, tira pallá.<br />
&#8211; Ya ya, pero es que vengo a preguntar a ver si por un casual de Buda han visto ustedes mi cartera que se me ha perdido probablemente por allí por donde el parking de bicis<br />
&#8211; Ah, vale, tira padentro<br />
&#8211; Voy<br />
&#8211; Pero canda la bici, alma de ピッチャー<br />
&#8211; Ah, si si -esto lo hace para ver si no he mangado la bici, no es la primera vez que me para un policía y me dice que abra y cierre el candado para ver si tengo la llave, qué profesional, la vírgen, qué profesional.</p>
<p>Dentro de la comisaría, que no había estado nunca, resulta que había un huevo de policías, pero a mi me tocan tres. El que me habla todo el rato, que es un tío probablemente más joven que yo, más serio que el único enano paseando por la playa nudista llena, luego uno neutro que ni fú ni fá, y el tercero que equilibraba la ecuación que no hacía más que hablar medio riéndose y gesticulando un huevo.</p>
<p>Me habla el serio:</p>
<p style="text-indent:0; padding-left: 25px">&#8211; Por favor, tu tarjeta de residente.<br />
&#8211; Pues es que estaba dentro de la cartera -tío soseras<br />
&#8211; ¿Puedes escribir japonés?<br />
&#8211; Un poquejo, tampoco me pidas mucha historia</p>
<p>Interrumpe el sosaína:</p>
<p style="text-indent:0; padding-left: 25px">&#8211; No te preocupes, con que sepas escribir tu nombre y dirección y poco más ya valdría.<br />
&#8211; Ah, vale</p>
<p>Me dispongo a rellenar una hoja donde efectivamente se me piden mis datos y luego una lista con lo que he perdido: cartera, color, tamaño, marca, cuanto dinero tenía, qué tarjetas más o menos&#8230;</p>
<p>Habla el enfarlopao:</p>
<p style="text-indent:0; padding-left: 25px">&#8211; Hostia puta! (Sugoi!) si sabes escribir japonés de puta madre (sugeee jyouzu jan!!), ¿cuanto llevas aquí?<br />
&#8211; Algo más de diez años -le digo intentando concentrarme en lo que estoy escribiendo lo que para un crío japonés sería tirao, pero para mi es el puto pasapalabra<br />
&#8211; ¿Y has estudiado por tu cuenta? ¿has ido a la universidad? ¿en qué trabajas?<br />
&#8211; Eeettooo, pues &#8230;</p>
<p>Interrumpe Paco Umbral:</p>
<p style="text-indent:0; padding-left: 25px">&#8211; Por favor, acaba de escribir</p>
<p>Y se hace el silencio con el que, mira tu, el neutrex parece estar más cómodo, hasta le cambió el color de las mejillas y todo, como mas asonrosao.</p>
<p>El seriales me empieza a hacer más preguntas pero ya en plan interrogatorio muy serio, que donde lo he perdido, que a qué hora, que qué tarjetas tenía y cuanto dinero, que qué hacía en Japón, que cual era mi trabajo&#8230; y después me volvía a preguntar, como el que no quiere la cosa, por cuanto dinero y las tarjetas para ver si me contradecía o algo&#8230; Todo esto, por cierto, hablándome bastante cerca y en keigo, pero lo peor fue que tenía las cejas depiladas y, joder, me costó aguantar ahí sin descojonarme vivo&#8230; poco faltó para hacerme un Rajoy y soltarme&#8230;</p>
<p>Después de las preguntacas, que las contesté sin dudar porque, coño, era todo verdad, el neutrales saca una bolsa transparente con mi cartera dentro y yo pego un bote porque no me esperaba que la tuviesen:</p>
<p style="text-indent:0; padding-left: 25px">&#8211; ¡¡Esa es!!, ¡¡¡toma toma toma toma!!!! pero falta la tarjeta azul de la oficina, que estaba en el bolsillo de fuera&#8230; -empiezo a decir dándome un poquillo igual, todo sea dicho</p>
<p>De repente salta el exaltao:</p>
<p style="text-indent:0; padding-left: 25px">&#8211; ¡¡ no te preocupes !!, cuando la han traído he tenido que listar todo lo que había y después he metido todo dentro, me acuerdo de esa tarjeta, está dentro con el dinero, están los 30.000 como dices que había, ¡está todo! ¡qué suerte!, ¿eh? ¿eh?, ¡que bien! ¡Japón es muy seguro! ¡omotenashi! </p>
<p>Yo ya me reía abiertamente:</p>
<p style="text-indent:0; padding-left: 25px">&#8211; Jajaja, jodé que si, os debo la vida, mil millones de gracias</p>
<p>El neutro neutraba a su aire más callao que Eduardo Inda con un detector de mentiras, pero el serio cejastrinque cortó todo atisbo de alegría con su voz ajusticiadora, joder, cualquiera diría que estaba resolviendo el caso del siglo:</p>
<p style="text-indent:0; padding-left: 25px">&#8211; Rellene, por favor, este otro formulario como que le hemos entregado la cartera</p>
<p>Y vuelta a empezar: otra hoja con mis datos y mi firma certificando que estaba todo y que ale, a pastar por la sombra.</p>
<p>Salgo de la comisaría de culo haciendo reverencias deluxe plus, quito el candado de la bici y cuando me voy a pirar salta el toloco:</p>
<p style="text-indent:0; padding-left: 25px">&#8211; Cuidao con la bici, ¿eh?, nada de llevar los auriculares esos que tienes colgando del cuello, ten mucho cuidao que hay mas accidentes que ni sé de bicis últimamente y encima ahora por la noche más todavía, ten cuidado, ¿eh? y no pierdas la cartera más, que es importante, ten cuidao.</p>
<p>Unos cuantos gracias gracias si si gracias gracias si si después ya estaba yo tirando pa casa otra vez, pero con la cartera bien guardaíca, la sonrisa puesta y el culo y las piernas que ni las sentía ya cuesta parriba cuesta pabajo. </p>
<p>Curioso país de locos en el que estamos, Tosca, curioso, disparatado, pero sin duda maravilloso país.</p>
<p style="text-align:center"> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p class="clear" style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-bz7Q5qT7PCs/WZEDN3D7ooI/AAAAAAAB5To/-HXxTJq9m-gWk_b2Ycob2vQmrFxE1fBuQCCoYBhgL/s144-o/IMG_6522.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6453943277652255362&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6522.JPG» image_size=»750&#215;645&#8243; ]</p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-3dn63rlhfTg/WZEDN6Kv9bI/AAAAAAAB5To/cGGX9YbK_o8khTclG6wkcDsrDWVem3TlwCCoYBhgL/s144-o/IMG_6519.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6453943278486156722&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6519.JPG» image_size=»2448&#215;3264&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../la-cartera-perdida/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>39</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10396</post-id>	</item>
		<item>
		<title>10 de 40 (2)</title>
		<link>./../../../10-de-40-2/index.html</link>
					<comments>./../../../10-de-40-2/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Mar 2017 01:38:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10343</guid>

					<description><![CDATA[Continuación del post 10 de 40(1). El caso es que nos quedamos Eri, Roxanna, Eric y yo en un karaoke a eso de la una de la madrugada, a cada cual más solterón, ahí dejo caer el dato ya por si acaso queréis nombrar a @policia. Aunque de primeras era impensable que siendo de la &#8230; <a href="./../../../10-de-40-2/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">10 de 40 (2)</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px; font-size: 10px; text-align: right"><i>Continuación del post <a href="./../../../10-de-40-1/index.html">10 de 40(1)</a>.</i></p>
<p>El caso es que nos quedamos Eri, Roxanna, Eric y yo en un karaoke a eso de la una de la madrugada, a cada cual más solterón, ahí dejo caer el dato ya por si acaso queréis nombrar a @policia. Aunque de primeras era impensable que siendo de la misma empresa nos liásemos entre nosotros, yo lo había pensado muchas veces, mejor pongamos que era imprudente. Ya estamos juzgando, coño, entendedme, ya he dicho que era como la adolescencia que nunca llegué a tener del todo: al firewall se le iban abriendo puertos con cada chupito y a según que horas, a pocos torrents se les bloqueaba. Además no era yo el único con la moral desprevenida porque Roxanna le hizo un bonito Matrix a Eric cuando éste amagó un abordaje por estribor pensando que no les veíamos. Estoy seguro, también, que de haber estado ellos dos solos también se habrían enrollado y seguramente no habría sido la primera vez.</p>
<p>Y allá cuidados, ojo. Como para juzgar estamos. Poco trigo limpio quedaba en aquella habitación, pero había que guardar las formas y para ser sinceros una vez más, yo si que tenía presente el refrán aquel de la olla, que tampoco había que echar más leña a la hoguera del drama, que bastante me escaldaba la vida.</p>
<p>O no, yo qué sé. Me daba un poco igual todo.</p>
<p>También es verdad que yo me flipo con poco y puede ser que viese movidas donde no las había&#8230; nah, estoy seguro que no fue casualidad que desapareciesen estos dos figuras a la vez en aquel hanami en el Yasukuni. Vamos hombre, yo tengo un radar para estas cosas y en una empresa tan pequeña todo se acaba sabiendo. Es como en la empresa de ahora, que la chiquilla que lleva gorro de lana aunque sea agosto, está liada con el jefe de diseño, por muy gay que parezca, eso lo saben hasta los chinos.</p>
<p>Total, que al tercer Bohemian Rhapsody, Eri nos contó que una amiga suya tenía un bar no demasiado lejos y allí que nos fuimos. Era un antro perdido en mitad de un callejón, con apenas tres mesas de a dos sillas cada una y poco más espacio en la barra; era estrecho de cojones, mi salón de casa es mas grande. Es uno de esos garitos típicos al que no habría entrado solo nunca, ¿sabéis de lo que hablo?, esos pequeños tugurios que desde fuera te da la impresión de que estás en la puerta del salón de casa de alguien, que no se te ocurriría pasar si el señor de la barra no te invita. Señor que normalmente te dobla la edad, y al que se la suele pelar todo, que casi prefiere que no entres para no joderle lo tranquilo que estaba.</p>
<p>Ni en medio entrar estábamos nosotros cuando la dueña gritó un «Eriiiiiichaaaaan» que retumbó hasta en el rabo de Hachiko. Madre del amor hermoso, qué pulmones. Supe inmediatamente que estábamos en el sitio correcto cuando vi que esa señora, de no menos de sesenta años, tenía el pelo teñido de morado, el triple de maquillaje que todo el Circo del Sol junto y una minifalda de veinteañera que contrastaba con sus más de ochenta kilos de esplendor. Se confirmaron mis sospechas cuando nos dió un abrazo de los de apretar a los que íbamos con la Eri, como si nos conociese de toda la vida. </p>
<p>Yo juraría que a mi me tocó el culo, pero tampoco me las quiero dar de diva.</p>
<p>Recuerdo partes inconexas del resto de la noche: cantar enka inventada junto a un matrimonio, y que ella, una milf del copón bendito, me daba trozos de calamar secos todo el rato por alguna extraña razón mientras el buen señor me llenaba el vaso de nihonshu de Hokkaido, de donde era él, que la gente es más maja que la hostia y no los siesos estirados de Tokio. En la otra mesa había dos señoras mayores que por lo visto eran pareja y de vez en cuando se besaban y cuando se fueron, entró un señor con un perro al que le daba de beber cerveza que le echaba en un plato.</p>
<p>Fenomenal todo, fe-no-me-nal.</p>
<p>Eric se emborrachó tanto que se quedó dormido sentado en el retrete y no nos dimos cuenta hasta mucho tiempo después. Confirmé que, efectivamente, la dueña del bar era fan de mi pandero moreno y que por lo visto en algún momento de la noche me robó el móvil para sacarse fotos poniendo morritos y fumando. </p>
<p>Roxanna y un Eric ya un poco más vivo, desaparecieron, como era de esperar, aunque volvieron al de un rato con una sonrisa de oreja a oreja y &#8230; </p>
<p>&#8230;</p>
<p>&#8230;el caso es que yo no me acuerdo de más. </p>
<p>Me desperté sólo en una cama que no reconocía; recuerdo que llevaba puesto un pijama de Snoopy tres tallas más grande y que tenía el festival del taiko de Narita dentro de mi puta cabeza, no podía casi ni abrir los ojos. No tenía ni zorra, pero ni zorra, de donde estaba: era una casa muy nueva y muy grande, muy elegante, demasiado&#8230; no me cuadraba con ninguno de nosotros, no recordaba absolutamente nada de después del bar de la super abuela hipster.</p>
<p>Me cambié echando hostias en cuanto vi mi ropa, que estaba ahí doblada encima de una mesa. En la chaqueta seguían estando mis cosas: la cartera, el móvil, las llaves de casa&#8230; no faltaba nada, incluso había una barra de esas de cacao para los labios que no sé ni si era mía pero que tiré en cuanto pude.</p>
<p>Yo lo que hice fue salir de aquella habitación acojonado, sin hacer ruido por si acaso. Oteé así por encima pero allí no había ni Buda. Entré al salón, uno de estos con cocina americana, y mi primer impulso fue ir a beber un poco de agua del grifo. Allí al lado del fregadero había notas escritas en perfecto inglés con una caligrafía exquisita. Una señalaba a la cafetera y ponía: «Is ready, just push the button, you have milk in the fridge». En otra ponía: «Sorry I have to work, didn&#8217;t want to wake you up, just close the door after you leave.». Así, sin firma ni nada.</p>
<p>Escampé de allí prácticamente corriendo. Resulta que estaba en un piso bastante alto de un bloque de apartamentos muy nuevo en medio de Nakano. Reconocí el lugar al momento porque la primera vez que vine a Japón viví bastante cerca de allí. Me monté en el tren todavía medio flipado, llegué a casa y me di una ducha de las de salir con los dedos arrugados.</p>
<p>Hice balance de daños: aparte de la horrorosa resaca, todo parecía estar en su sitio e intacto, incluidas sagradas sean las partes delanteras y traseras. </p>
<p>Lo siguiente fue revisar el móvil, pero solo estaban las fotos de la señora del bar y nada más: ni llamadas a números de teléfono raros, ni contactos nuevos, ni mensajes&#8230;</p>
<p>Al día siguiente de oficina pregunté y me dijeron que cuando cerraron el bar, nos despedimos y que yo cogí un taxi para irme a mi casa. Por supuesto yo confirmé que llegué bien; no les conté nada de donde acabé porque parecía no estar relacionado con ellos, que era lo que me tenía más preocupado. Parecía ser verdad: el trato con ellos no cambió lo más mínimo, ningún gesto, nada que diese a entender nada. </p>
<p>Todo normal.</p>
<p>Pero es que ni idea de qué pasó esa noche, ni con quién. Pienso a veces que no debería haberme pirado tan rápido, que lo suyo sería haberme fijado un poco porque seguro que en esa casa tenía que haber alguna foto o algo que me diese alguna pista&#8230; pero claro, menudo acojone despertarse en un lugar desconocido con pijama ajeno, no quedó otra que huir de esa movida a escape.</p>
<p>Me obsesionó el asunto y más de una vez en aquella época fui a sentarme en un parque muy cercano al bloque de pisos para ver si la cara de alguna vecina me sonaba de algo&#8230; pero nada, nunca más se supo: nadie llamó o dejó mensaje alguno nunca y así quedó la cosa; ni siquiera sé si el pijama me lo puse yo o me lo pusieron&#8230;</p>
<p>Con el tiempo se me olvidó, y hasta hoy.</p>
<p>Ni siquiera sé si hice un +1 aunque ya os digo, por que sé que lo estáis pensando, que no me lo hicieron a mi. </p>
<p>O eso creo, vaya.  <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/sCo_idk2.gif" alt=":posna:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px; font-size: 10px; text-align: right"><i>Continuará</i></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../10-de-40-2/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>21</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10343</post-id>	</item>
		<item>
		<title>10 de 40 (1)</title>
		<link>./../../../10-de-40-1/index.html</link>
					<comments>./../../../10-de-40-1/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Feb 2017 11:51:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10336</guid>

					<description><![CDATA[La mañana empezó agitada. Bueno, lo cierto es que con un niño de tres años en casa, tampoco puede uno pretender ponerse a desbloquear los chakras impares con el café contemplando las nubes en silencio. Ni pa Dios: es un puto disparate. Sabrás de lo que hablo si alguna vez has tenido que vestir a &#8230; <a href="./../../../10-de-40-1/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">10 de 40 (1)</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La mañana empezó agitada. Bueno, lo cierto es que con un niño de tres años en casa, tampoco puede uno pretender ponerse a desbloquear los chakras impares con el café contemplando las nubes en silencio. </p>
<p>Ni pa Dios: es un puto disparate. </p>
<p>Sabrás de lo que hablo si alguna vez has tenido que vestir a un crío que solo se está quieto, y tampoco demasiado, cuando duerme. Raro es el día que no consigue escaparse y salir corriendo con el culo al aire pasillo abajo gritando cosas como oshiri o chinchín a todo lo que dan las cuerdas vocales.</p>
<p>Un disparate de cojones, y eso que solo es uno, cuando vengan los otros dos que tengo planeados, verás tu la que preparamos, no va haber hashtag que describa eso (el de para cuando se entere Chiaki de mis planes, será algo así como #tusMuertos, seguramente).</p>
<p>Pero especialmente esa mañana estaba cantado que iba a haber mucho trajín que trajinar: tocaba ir a inmigración a renovar el visado. Nos cogimos el día libre los dos, dejamos a Kota en la guardería y nos dirigimos al quinto coño de Tokio donde está la única oficina de inmigración de la ciudad. Bueno, miento, no es el quinto coño, ya me vale a mi también, en realidad es el sexto: está a tomar por culo de la estación de Shinagawa, pegado al mar y a donde solo se puede acceder en autobús. </p>
<p>Un solo centro para una ciudad de 13 millones de personas. Tócate los huevos, Hirohito, los pachinkos que no falten, eso si.</p>
<p>Pero mira tu que aunque llegamos muy pronto, aquello estaba ya hasta la bandera de gaijines a los que solo nos queda suplicar que nos dejen seguir viviendo en el país de lo melonpanes. Seis horas nos tiramos allí dormitando por las esquinas, todo para diez minutos, si llegaron, en los que nos revisaron las dos solicitudes: la de renovación del visado y la de residencia permanente. </p>
<p>Y ya después de semejante ultracoñazo nos fuimos a comer juntos los dos solos como cuando éramos novios, la Chiaki y el Toscano mano a mano en un restaurante, y sin que nadie grite o llore en el peor de los destiempos entre plato y plato. </p>
<p>Curiosa sensación: meses deseando estar un poco en calma y a los dos minutos echando de menos a Kota a rabiar&#8230; ¿de verdad que no estuvo siempre con nosotros?, ¿qué hostias hacíamos antes?.</p>
<p>Ayer justo llegó la postal esa que te meten en el buzón diciéndote que vuelvas otra vez a donde Buda se tiró un cuesco de natto a recoger tu flamante nuevo visado que será, quizás, de tres años otra vez aunque tenemos fé en la residencia permanente, si no por llevar ya diez años aquí, casado y con un crío, que sea por la hipoteca, que aunque me quisiese ir del país no sé si el Sumitomo iba a estar muy de acuerdo con la movida.</p>
<p>En serio: diez años en Japón, habrá que joderse, yo que venía para un par y aquí sigo con más onigiris en el cuerpo que bocadillos de jamón serrano ya.</p>
<p>Esta década ha sido tremenda, muchas esquinas he doblado, muchos trenes cogidos hasta llegar a la pedazo midlife crisis en la que me encuentro actualmente. Jodida esa, ¿eh?, no hay medicina que la cure, esto no tiene vuelta atrás, amigos, cualquier día me tiño el pelo de rubio o me apunto a piano.</p>
<p>Dejadme que recopile algunas historias de cada una de las etapas vividas, más por mi que por vosotros, por aquello de la nostalgia, esa que a veces aparece maquinando por la espalda chuleándote suspiros.</p>
<p>Los primeros años aquí fueron una segunda adolescencia, o quizás la que nunca tuve: en mi pueblo estuve trabajando desde muy joven de pinchadiscos en un bar los fines de semana, lo que me dejaba poco margen de maniobra para ejercer mi derecho al botellón y posterior ritual de emparejamiento. Bueno, eso y que era bastante tolai, que no espabilaba nada. Luego ya cuando dejé ese trabajo y empecé la universidad, me eché novia y al poco de dejarlo me vine aquí donde lidié con mi miseria tratando de pasármelo lo mejor posible, sobretodo por las noches.</p>
<p>Viví, en Tokio, los dieciocho a los treinta. No te lo pierdas.</p>
<p>Esa fue el primer capítulo, la primera fase, una especie de Erasmus cambiando universidad por oficina. Hice muy buenos amigos precisamente en el trabajo y no era raro que quedásemos después del currele para liar alguna; que fuese debajo de un cerezo o en un izakaya daba igual mientras hubiese cerveza de por medio. </p>
<p>Las ganas las poníamos cada uno desde casa.</p>
<p>Recuerdo más de una vez que se nos hizo de día en un karaoke, bueno, más de una y más de veinte; lo raro era que no acabásemos en uno. Digamos que a ciertas horas uno tiene que elegir por donde tirar: si un club, un karaoke o cada mochuelo a su correspondiente olivo sobrepagado con key moneys y mas mierdas inventadas por la mafia de las inmobiliarias y los propietarios japoneses.</p>
<p>Siempre solía ganar la del medio: los clubs son para lo que son, al fin y al cabo, que es intentar hacer un +1. Los karaokes, al igual que los izakayas, sin embargo, son idóneos para pasárselo bien entre amigos mientras bebes, comes y cantas independientemente de que estés en uno u otro; además suelen ser bastante más baratos y esa época yo no es que tuviese precisamente dinero que malgastar, o más bien malgastaba lo poco que ganaba, que total me da lo mismo que me da igual. </p>
<p>Decía que quería contar, al menos, que aquella noche fue curiosa. Akira, el grande del grupo, huyó en pos del último tren; al de Yokohama no le quedó más remedio que dejarnos solos a Roxanna, Eri, Josh y a un servidor precisamente en aquel mugriento karaoke de Shinjuku. Muy a su pesar, porque todo lo que tenía de grande, lo tenía de fiestero: le gustaba más un chuhai que a Rato un datáfono.</p>
<p>No haría ni media hora que Eric y Noriko habían desaparecido. Otros que tal bailan, qué sospechosos, esto había que decirlo también: siempre supe que aquellos dos estaban liados a pesar de que ella tenía novio formal. El presuntamente cornamentado chaval tenía la mayor cara de soso a este lado del río Meguro, daba pereza verle desde lejos, el Facebook seguramente le pondría: «¿es este tu novio el sosaínas? ¿te lo etiqueto ya?» cuando subía ella fotos de los dos. Nunca entendí cómo Noriko, que, aparte de ser de las chicas más guapas que he conocido nunca, era el encanto personificado, pudiese resignarse a estar con semejante desaborío. No parecía mal chaval, ojo, probablemente fuese un buen tío, pero, joder, no salía una palabra de él ni pegándole, era más sieso que un obispo a dieta, si me lo hubiese encontrado atendiendo en inmigración o en un banco, no me habría extrañado lo más mínimo. Menuda cara de palo que tenía. Hablando un poco a lo Inda, diría que de primeras, no estaban al mismo nivel ni de lejos. Ella era casi un diez y él no llegaba ni a la mitad de los dedos de una mano, siendo generosos.</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px; font-size: 10px; text-align: right"><i><a href="./../../../10-de-40-2/index.html">Continuó</a></i></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../10-de-40-1/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>37</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10336</post-id>	</item>
		<item>
		<title>El tío de la máscara</title>
		<link>./../../../el-tio-de-la-mascara/index.html</link>
					<comments>./../../../el-tio-de-la-mascara/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jan 2017 11:45:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<category><![CDATA[Vete a saber]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10331</guid>

					<description><![CDATA[Menuda marcha llevo con el blog, ¿eh?, acojonante el ritmo de actualizaciones!! ni os da tiempo a leer y ya tenéis otro post!!! (Perdón perdón, hago lo que puedo, pero con Kota dando botes está la cosa un poco difícil&#8230;) Bueno, total, que yo venía a contar lo que me pasó el otro día, que &#8230; <a href="./../../../el-tio-de-la-mascara/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">El tío de la máscara</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Menuda marcha llevo con el blog, ¿eh?, acojonante el ritmo de actualizaciones!! ni os da tiempo a leer y ya tenéis otro post!!!</p>
<p>(Perdón perdón, hago lo que puedo, pero con Kota dando botes está la cosa un poco difícil&#8230;)</p>
<p>Bueno, total, que yo venía a contar lo que me pasó el otro día, que me eché unas risas muy bonicas, vamos a ello:</p>
<p>(entre el párrafo de arriba y el siguiente he montado la casa de Anpanman y rebuscado el sombrero de Mr. Potato que resulta que estaba metido dentro de un calcetín de Chiaki)</p>
<p>Supongo que ya sabéis que por aquí es bastante habitual ver a gente con máscaras de esas de papel por la calle. En algún sitio leí que es por la contaminación, pero lo cierto es que no tiene nada que ver: aquí la gente lleva máscaras cuando están enfermos básicamente para no contagiar al prójimo. Bueno, ese es el uso oficial, yo también me pongo máscara si no me quedan más huevos que ir en trenes de esos petadísimos por las mañanas donde no es raro que te echen el aliento de la muerte mezcla de tabaco y café, así tiene que oler la puerta del infierno, vamos no me jodas, que ascazo. ¡Ah! y el otro uso «no oficial» que se da es cuando alguna chiquilla tiene algún grano cerca de la boca o no se ha depilado el bigotillo pero tiene que salir a la calle, es la solución perfecta, que no se me pasa ni una a mi (me lo contó una que yo me sé pero vosotros no, jejeje).</p>
<p>Pues el otro día dejé la bici aparcada ya en Shibuya y enfilé el camino de la oficina, con menos prisa que ni sé, también hay que decirlo. Delante de mi iba un viejales entrajetado con máscara que no hacía más que sorberse los mocarros ahí formando un ruido asquerosísimo a cada dos pasos. Esta movida a mi me da mucho asco, así que apreté el paso para quitarme de encima a semejante engendro de la vista cuanto antes. En lo que estaba adelantándole por la derecha y sin que el elemento se diese cuenta que iba yo por ahí, cogió aire dos o tres veces, se sorbió los mocos a todo lo que daba grrrsssshhhhhjarrr y se dispuso a echar un gargajo del tamaño de la cabeza de Tyrion Lannister exactamente, sin desviarse un milímetro  justamente encima de lo que viene siendo mi excelso ojete. Yo pegué un bote y dije algo así como «cojones!! tu puta madre!!» pero el tío ya lo había propulsado al mundo exterior con el pequeño detalle de que&#8230; ¡¡¡¡llevaba todavía la máscara puesta!!!!</p>
<p>Yo me descojoné vivo mientras el señor cerdaco se quitaba la mascara que era igual ya que una bolsa de té usada y mascullaba mierdas en japonés del estilo de «mecagüen la madre que me parió, que no me he dado cuenta, joder, aggghh, hostias».</p>
<p>Mira tu que manera más guapa de empezar la mañana gracias aquí al tío gargajos!!  <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/haha.gif" alt=":descojoner:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p style="margin-top: 25px; margin-bottom: 25px"> </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../el-tio-de-la-mascara/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>28</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10331</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Colaboración en Mochileros 2.0</title>
		<link>./../../../colaboracion-en-mochileros-2-0/index.html</link>
					<comments>./../../../colaboracion-en-mochileros-2-0/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 08:45:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10307</guid>

					<description><![CDATA[Hace bastante mas de un mes que me contactaron de Mochileros 2.0 para una colaboración en un artículo que tenían pensado publicar recopilando la visión de Japón que teníamos cada uno de nosotros. El caso es que lo que acabé escribiendo el día aquel que nevó, no fue ni mas ni menos que otro post &#8230; <a href="./../../../colaboracion-en-mochileros-2-0/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Colaboración en Mochileros 2.0</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hace bastante mas de un mes que me contactaron de <a href="http://www.mochilerosdospuntocero.com/2016/12/explorando-destinos-japon.html" target="_blank">Mochileros 2.0</a> para una colaboración en un artículo que tenían pensado publicar recopilando la visión de Japón que teníamos cada uno de nosotros. El caso es que lo que acabé escribiendo el día aquel que nevó, no fue ni mas ni menos que otro post mas del ikublog, así que es de justicia que lo publique aquí también. Por cierto, que a ver si retomo el blog mucho más en condiciones, que esto no puede ser ya, mecagüen la madre que parió a Peneke cuarenta veces!!!</p>
<p>A ver que os parece:</p>
<p style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px">
<hr/>
<p style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px">
<p>Hoy nos hemos levantado con nieve en Tokio. Por lo visto, hacía algo más de cincuenta años desde la última vez que nevó en Noviembre y la televisión se ha encargado de recalcar este hecho una y otra vez estos últimos días. Es curioso: aquí se empeñan en exagerar hasta llegar a veces al ridículo cualquier evento de estas características… ahora que con el historial que tiene este país a sus espaldas, no seré yo quien les eche culpa alguna. Siempre suelen tratar de dar la máxima cobertura a, por ejemplo, cuando viene un tifón, mandando a un señor con un casco al árbol más cercano al epicentro con la intención de captar cuatro imágenes de hojas moviéndose. Y conectan con ese señor una y otra vez aunque a veces el tifón no haya llegado y apenas llueva, y hacen zoom a todo lo que da a los charcos, y en realidad allí no se ve nada más que un txirimiri y en la mayoría de los casos el tifón se desvía o se disipa antes de llegar.</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-qp8UyzItMWU/WE-0Q-RtNEI/AAAAAAAB1ok/Hc08JhmZ7aERh1QiITDUKpvo0h5Igv4xACCo/s144-o/IMG_3566.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503002185970754&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_3566.JPG» image_size=»1603&#215;1603&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-dFImFvZ4oVU/WE-0Q94ehYI/AAAAAAAB1ok/Kzb9YOJh7j4HJJxTClpLzbMSqivPmxLtgCCo/s144-o/DSC_4650-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503002080150914&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_4650-Edit.jpg» image_size=»3150&#215;4756&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-CDxaFoz_jSA/WE-0Q1e6WxI/AAAAAAAB1ok/NgerG4QAd5opL3bZdgwmddErHiHG8LX9ACCo/s144-o/DSC_0083-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363502999825439506&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_0083-Edit.jpg» image_size=»2123&#215;1411&#8243; ] </p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p class="clear">
<p>El caso es que si, que hoy ha nevado, no demasiado, pero si como para que uno se levante contentete por la cosa de la novedad. A mi hijo Kota casi hemos tenido que atarle a la pata de la mesa para que no saliese en pijama a la calle a pisar la nieve; es muy emocionante volver a vivir las cosas olvidadas de este mundo, ya tan normales, tan anodinas para nosotros, con los ojos de un niño de tres años como aquella vez que se chocó contra su misma imagen en el espejo de una tienda, o cuando nos enseñó la luna como su mayor descubrimiento señalándola como si le fuese la vida en ello con ese brillo tan especial de esos ojos de ver de primeras.</p>
<p>Hoy le he llevado a la guardería en brazos, bueno, en realidad colgado de mi con uno de esos artilugios, esa especie de mochila en la que le llevas, estómago con estómago, cual canguro. Cada vez pesa mas, no sé yo hasta cuando esto podrá ser viable, aunque me dice Chiaki, mi mujer, que ya van por tres las veces que ha vuelto ya andando todo el camino, seguro que en nada estamos echando carreras los dos por las mañanas.</p>
<p>Me resulta curioso lo integrado que estoy en esta nueva vida de padre, tan reciente y ya tan consolidada, tan natural. Hablo con otros padres y madres por las mañanas y siempre juego un poco con los demás niños y con Kota antes de salir de la guardería a afrontar la oficina. Ni los padres ni los profesores hacen distinción alguna porque yo sea el único occidental que deja allí a su hijo, hijo que no deja de ser más japonés que nadie aunque tenga el pelo castaño y los ojos más grandes que los demás. Por supuesto los demás niños ni notan la diferencia, o si la notan les da igual a la hora de meterme bloques de lego en el bolsillo de la chaqueta o enseñarme bellotas que han cogido del parque cercano, o contarme lo primero que se les pasa por la cabeza. Hoy Kaede-chan, después de enseñarme su camiseta rosa, me ha contado que ayer estuvo en casa de su abuela y que le dio chocolate; Shunya-kun me ha insistido, a gritos, que la nieve era igual que el kakigori que hace su padre y Tsubasa-kun me ha dado una hamburguesa de plástico mientras decía “irajaimaje” porque resulta que no pronuncia bien las eses.</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-SdURcSU8G10/WE-0Q95HrnI/AAAAAAAB1ok/2xH8w9duBIMtGhzLDinj3SYGXsbnvisrACCo/s144-o/DSC_4683-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503002082848370&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_4683-Edit.jpg» image_size=»3951&#215;2617&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Rr8kIDkqYPs/WE-0Q4-BB8I/AAAAAAAB1ok/65PBEyXlsg4CbTpA2XyCeTza6rOLzeMEACCo/s144-o/DSC_4674-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503000761206722&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_4674-Edit.jpg» image_size=»4902&#215;3247&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-LvN0BfmfPWA/WE-0Q7AWHoI/AAAAAAAB1ok/DdrF0KnrMzYC2vHIprEJHGLPwDDpXnIHgCCo/s144-o/DSC_4664-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503001307848322&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_4664-Edit.jpg» image_size=»4700&#215;3113&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Xomr1Ff9ypY/WE-0Qwo0jZI/AAAAAAAB1ok/4rcp6teCd7Ugp5tACvPV1D2uvGIcA5kDgCCo/s144-o/DSC_4661-Edit-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363502998524824978&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_4661-Edit-Edit.jpg» image_size=»3839&#215;2543&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-VRibA-721m0/WE-0Q303piI/AAAAAAAB1ok/BeBux_r6tBUqgP1-HDFb1dmR8g9pR8MlgCCo/s144-o/DSC_4652-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503000454407714&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_4652-Edit.jpg» image_size=»3519&#215;2331&#8243; ] </p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p class="clear">
<p>Al salir y como nevaba aún más si cabe, hoy también he aparcado mi bici y he ido a trabajar en tren. Las bicis, la mía y la eléctrica con la que llevamos a Kota, las alternamos entre el parking de casa y uno público que hay cerca de la estación que llevan unos jubilados por turnos. De alguna manera, gracias a la rutina de vernos todos los días supongo, nos hemos hecho buenos amigos; alguna vez hasta les he llevado algún pincho de tortilla para probar que era verdad eso de que yo también cocinaba en casa. Uno, a cambio, me regaló un libro de poesía que todavía no he leído ni sé si podré ser capaz de leer en condiciones algún día.</p>
<p>Por perderme esos ratos con mis abuelos prestados, no me gusta nada tener que ir en tren, por ese y otros motivos entre los cuales está la obviedad en Tokio de que los trenes son latas de sardinas por las mañanas, pero lo que más me disgusta, diría que incluso me apena, es la falta de maneras, de educación. Es algo que siempre me ha llamado la atención y con lo que todavía no he sabido lidiar. Me refiero a que en Tokio y de momento en cualquier otro lugar de Japón en el que he estado, la educación está asumida: cada uno respeta a cada cual, se valora la limpieza, el silencio, se reservan los gestos, se ceden pasos, se sujetan las puertas, se guardan las formas, la cortesía es intrínseca a esta sociedad… excepto en las estaciones de tren. Por alguna razón que todavía no acabo de comprender, cualquier anden en Tokio por las mañanas es una república independiente donde reina el caos: listos colándose para entrar los primeros en el tren, ancianos que tienen que hacer el viaje de pies porque tres salary man entrajetados se hacen los dormidos en los asientos de cortesía, empujones, pisotones…</p>
<p>No me gustan nada los trenes, por eso no me gustan los días de lluvia.</p>
<p>El trago se olvida pronto, entre resignación y costumbre, uno logra abstraerse y en cuanto llevas un par de minutos fuera de la estación, vuelves a querer a este país.</p>
<p>Suelo comprar algo para desayunar en el Seven Eleven de la esquina. Hace un par de meses que dejé de tomar café, pero siempre compro un onigiri o algún sándwich y una botella de agua con la que pasaré la mañana entre pantallas y teclas.</p>
<p>Nada de demasiado interés que recalcar en las horas de oficina. Donde yo trabajo, se trabaja bien, el nivel es muy alto y uno nunca deja de aprender. Me gusta estar donde estoy pero hay algo a lo que todavía no me he acostumbrado aunque también me pasaba en la anterior empresa en la que trabajé y es que los compañeros no te saluden por la calle, incluso por el pasillo.</p>
<p>Sé que no es algo racista, no tiene nada que ver porque lo hacen también entre ellos, me resulta incómodo cruzarme con alguien que conozco de sobras y que mire para otro lado aún habiéndome visto. A mi modo de ver es un gesto hostil, pero aquí no es así. No pasa con todos, hay algunos con los que tengo muy buena relación y siempre intercambiamos un par de palabras fuera de la oficina, como aquella vez que me encontré a uno de sistemas con su novia en un centro comercial en el que estaba yo con Chiaki, Kota y mi suegra y estuvimos echando un rato majo los cinco. Pero si que diría que es la norma general y no me gusta, me incomoda.</p>
<p>A los mediodías suelo ir al gimnasio, es un Gold’s Gym que hay en Shibuya al que van también algunos famosos como el chico negro del anuncio de SoftBank con el que he coincidido ya un par de veces. Es curioso como todos los gimnasios se parecen entre si; en Tokio también tenemos a los mismos personajes: el que le pone el doble de peso del que puede levantar a la máquina y hace series a medias a velocidad absurdísima, el que resopla y jadea dando vergüenza ajena, el que está más al móvil que a hacer nada, el de las poses en el espejo… en fin, yo a lo mío.</p>
<p>Si he de buscarle algo bueno a los días en que me toca aparcar la bici, es que aprovecho el rato de ir andando hasta la estación desde la oficina para disfrutar del disparate que es Shibuya con un poco más de calma: me paseo por entre las miradas de la gente, subo y bajo escaleras y cuestas, y mientras cruzo uno de los pasos de cebra más famosos del mundo, me pregunto, con la cara iluminada por televisiones enormes en alturas imposibles, ¿te has acostumbrado a esto, Oskar? ¿esto va a ser ya tu vida para siempre?…</p>
<p>Y entonces llego a casa y Kota grita “¡¡Mamá mamá, ha llegado papá!!”, y sale corriendo hacia la entrada donde yo aprovecho la inercia de su carrera para levantarle lo más alto que puedo en brazos y darle el beso que le tenía guardado desde que me despedí de él en la guardería.</p>
<p>Y pienso que quizás mi vida no sea tan diferente de la de cualquier otro padre primerizo del mundo, que Japón, que Tokio es circunstancial, que mientras estemos juntos, el escenario no es trascendente, da igual.</p>
<p>Nah, que ba. Tokio mola.</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-EgRU-JPng48/V48GLvcoBHI/AAAAAAABvIc/UftUt8VG37EeOVK279omf-XHf1vyPmV_ACCo/s144-o/1294130916612664568.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268401754211442&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1294130916612664568.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-UUDa08T5coM/V48GLin34rI/AAAAAAABvIc/Fzc52fze5UE_WPSMEKMb9Z7NR1En7B9BgCCo/s144-o/1289047181450216713.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398311727794&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1289047181450216713.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-oWOm2v138EU/WE-0Q_QIZzI/AAAAAAAB1ok/ZT15i7Bw2x4-XfhCHOLY-PWdyjoJCIpngCCo/s144-o/DSC_3483-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503002447800114&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_3483-Edit.jpg» image_size=»4706&#215;3117&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-tpmemmQWLXc/WE-0Q1UMe9I/AAAAAAAB1ok/xsmaxeSdJz8N-TdxBH25WUDePFmz6iTjgCCo/s144-o/DSC_0864.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363502999780490194&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_0864.jpg» image_size=»4613&#215;3055&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-2nBsNXfaXHI/WE-0Q64vXRI/AAAAAAAB1ok/S15XqgnYsyAFNGgOwcaU1xqfcrS9T3dIACCo/s144-o/DSC_0022-1.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503001275948306&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_0022-1.jpg» image_size=»2967&#215;1973&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-qJtQJb05DTo/WE-0Qx92HRI/AAAAAAAB1ok/BRLaJwpW_qAtSX0qoKiJ4Gs6ouf4U2mCACCo/s144-o/DSC_0198-1-1.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363502998881443090&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_0198-1-1.jpg» image_size=»2347&#215;1561&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Pe5kTad-vfY/WE-0Qw0UiSI/AAAAAAAB1ok/OSJTDKgUwokvBdDqPde2gS3_n9DBnpHdwCCo/s144-o/DSC_0018-1-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363502998573058338&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_0018-1-Edit.jpg» image_size=»2964&#215;1971&#8243; ]</p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-i7B-alHSo5Q/WE-0Q-Ai-vI/AAAAAAAB1ok/JfS9K5K5n80EjtXCL64I9GapmURJbo5qwCCo/s144-o/DSC_0007-1-1.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503002113997554&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_0007-1-1.jpg» image_size=»2983&#215;1983&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Hq7eFxR-WWw/WE-0Q7d7CpI/AAAAAAAB1ok/9MKvkULNg00qzkL8Wnt2uqdrsIFO3uuPACCo/s144-o/DSC_0023-1.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503001431902866&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_0023-1.jpg» image_size=»2000&#215;3008&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-QAL_Tmniluw/WE-0Q4m68qI/AAAAAAAB1ok/M9LPpmoF814iUXksBCFJODPtFWNxFk6EgCCo/s144-o/DSC_0275-1.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503000664339106&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_0275-1.jpg» image_size=»2896&#215;1926&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-EvR6VFFonBw/WE-0Qx7LYBI/AAAAAAAB1ok/LMNbbF6n8UQLEEc46Xgrj4P4ZNhs7IvqQCCo/s144-o/DSC_0226-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363502998870253586&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_0226-Edit.jpg» image_size=»2342&#215;1557&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-szd54Pi1SaA/WE-0Q9bSDsI/AAAAAAAB1ok/4d16DozzJEgRyPkN6060ZMDJDFGgkm16gCCo/s144-o/DSC05277-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503001957699266&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC05277-Edit.jpg» image_size=»2423&#215;1817&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-UqGMstbyQQ4/WE-0Q6QiEyI/AAAAAAAB1ok/WhIVktDBij0qip3gbRz0w8e6lsrkpFU4QCCo/s144-o/DSC05135-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503001107305250&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC05135-Edit.jpg» image_size=»2479&#215;1859&#8243; ]</p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-1BxEXyOdqsM/WE-0Q5PuYEI/AAAAAAAB1ok/SPqiUg-_gcgNXRwkompEGilerUHJFbdjgCCo/s144-o/DSC_0047-Edit.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6363503000835481666&#8243; caption=»» type=»image» alt=»DSC_0047-Edit.jpg» image_size=»3008&#215;2000&#8243; ] </p>
<p style="margin-top: 15px; margin-bottom: 15px">
<p class="clear">
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../colaboracion-en-mochileros-2-0/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>38</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10307</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Volquetes de wasabi</title>
		<link>./../../../el-caso-wasabi-extra/index.html</link>
					<comments>./../../../el-caso-wasabi-extra/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Oct 2016 03:02:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comida - Bebida]]></category>
		<category><![CDATA[Regulero]]></category>
		<category><![CDATA[Sushi]]></category>
		<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<category><![CDATA[Toscareflexió]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10299</guid>

					<description><![CDATA[Mira que el otro día contaba la última gilipollez de las chiquillas que pedían el sushi sin arroz para conservar la línea (y la tontería supina). Bien, pues resulta que una cadena de sushi de Osaka se ha tirado todo el verano troleando a los clientes extranjeros, sobretodo coreanos, echándoles una pechá de wasabi más &#8230; <a href="./../../../el-caso-wasabi-extra/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Volquetes de wasabi</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Mira que el otro día contaba la <a href="./../../../el-sushi-sin-arroz-por-favor/index.html">última gilipollez</a> de las chiquillas que pedían el sushi sin arroz para conservar la línea (y la tontería supina). Bien, pues resulta que una cadena de sushi de Osaka se ha tirado todo el verano troleando a los clientes extranjeros, sobretodo coreanos, echándoles una pechá de wasabi más del que tocaba.</p>
<p>Por lo visto les han cazado después de que les montaran el pollo y han tenido que emitir un comunicado oficial y toda la pesca. Como el tema es gaijin-sensible, han tenido que desmentir que era por racismo y la razón a la que se aferran es que la gran mayoría de los coreanos les pedían «extra» de wasabi normalmente, así que lo hicieron norma y cada vez que entraba uno, les ponían ahí más mandanga de la correspondiente.</p>
<p class="clear" style="margin-top:15px; margin-bottom: 15px"></p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-gDewOyzaaGI/V_mvFOfmvmI/AAAAAAABzxE/3IjNt0dk6zsa03wLm6ABDSgurEL6xsMXACCo/s144-o/sijouzushi_wasabi-2-2.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6339290454825549410&#8243; caption=»» type=»image» alt=»sijouzushi_wasabi-2-2.jpg» image_size=»480&#215;480&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top:15px; margin-bottom: 15px"></p>
<p>Ojo a la noticia en el telediario, le ponen ahí más wasabi que pescado casi:</p>
<p class="clear" style="margin-top:15px; margin-bottom: 15px"></p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=QhqSAnTOWP4">//www.youtube.com/watch?v=QhqSAnTOWP4</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=QhqSAnTOWP4"><img decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/QhqSAnTOWP4/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p class="clear" style="margin-top:15px; margin-bottom: 15px"></p>
<p>Lo gracioso del tema, aparte de la supina troleada, es que en los medios lo han querido bautizar como «WasabiTero» que viene a significar: «Terrorismo de wasabi». Tiene huevos la cosa, que elementos tenemos por aquí en la tele también.</p>
<p>Y bueno, toca la <b>Toscareflexió</b>: tal y como yo lo veo, es una cadena de restaurantes muy popular entre los extranjeros, así que probablemente habrá gente allí haciendo cola para entrar. Los chefs, hasta los huevos de no entender la mitad de las cosas que le piden, de la cantidad de chorradas que tendrán que aguantar estilo «pásame el sashimi por la sartén que en mi país lo del pescado crudo como que no», han salido por lo de enchufarles volquetes de wasabi hasta que se les quiten los mocos de por vida. ¿Razonable y justificable?, en absoluto, pero divertido que te cagas, jajaja, que cabrones!!</p>
<p>Pongámonos también en el lado contrario: si a un bar de pintxos en Bilbao siempre que van japoneses les piden la tortilla con el huevo medio crudo, sería entendible que por defecto se les sacase esa ya, ¿no?. Además es bastante probable que se metiese en el mismo saco no solo a japoneses, sino a cualquier oriental. Pues esto del wasabi la misma mierda es, pero al revés, y por extranjero aquí entra todo el resto del mundo no-japonés.</p>
<p>Ala pues! que vaya bien el domingo!</p>
<p class="clear" style="margin-top:15px; margin-bottom: 15px"></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../el-caso-wasabi-extra/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>15</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10299</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Otoño otoñete</title>
		<link>./../../../otono-otonete/index.html</link>
					<comments>./../../../otono-otonete/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Sep 2016 03:43:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bicis]]></category>
		<category><![CDATA[Hakone]]></category>
		<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<category><![CDATA[Vete a saber]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10259</guid>

					<description><![CDATA[La vírgen como pasa el tiempo, madre de Dios. ¿¡¿Qué pasa, patausagis 足兎!?!? ¡¿¡que marcha me lleváis?!?. Yo aquí ando dándome cuenta de sopetón por enésima vez de que el tiempo pasa más rápido que ni sé&#8230; que se haya acabado el verano ya&#8230; ¿cómo te quedas?, yo pericueter tirando por lo bajo. Bueno!! pasemos &#8230; <a href="./../../../otono-otonete/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Otoño otoñete</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La vírgen como pasa el tiempo, madre de Dios. </p>
<p>¿¡¿Qué pasa, patausagis 足兎!?!? ¡¿¡que marcha me lleváis?!?. Yo aquí ando dándome cuenta de sopetón por enésima vez de que el tiempo pasa más rápido que ni sé&#8230; que se haya acabado el verano ya&#8230; ¿cómo te quedas?, yo pericueter tirando por lo bajo.</p>
<p>Bueno!! pasemos a ver en qué berenjenales hemos andado metidos&#8230; ah sí, ¡las vacaciones de verano!. Este año no han sido nada del otro mundo en realidad: una semanita solo na más. Como yo entré a trabajar en la empresa el uno de abril, me corresponden 12 días de vacaciones, pero jodé, desde que entré me he puesto malo bastantes días con fiebres más tontacas que ni sé (sponsored by la guardería de Kota, que se pone él malo un día, me lo pega y yo me tiro una semana). No sé si sabéis que aquí si te pones malo, o te pillas el día de vacaciones o te lo descuentan del sueldo, no hay más. Así que total: vacaciones muy cortas, pero mira, de lo malo malo, eso que ahorramos para volver a España los tres el año que viene que ya son tres billetes de avión los que hay que pagar.</p>
<p>De esa semana, decidimos pirarnos tres días a Atami a que Kota pudiese ir a la playa por primera vez en su vida con calma, y luego otro par de días a Hakone esta vez con mi suegra para que pasasen tiempo juntos porque aunque vivimos a apenas una hora de distancia, lo cierto es que la rutina nos deja poco margen para vernos. Qué curioso.</p>
<p>Bueno, total, que este viaje de Atami yo creo que ha sido el primero en el que nos lo hemos pasado bien de verdad con Kota, de repente la cosa ha cambiado de estar todo el rato intentando que no llore, que no lo pase mal en los trenes o intentar que se duerma en hoteles «hostiles», a descojonarnos vivos con sus ocurrencias. Es muy gracioso como entra en la habitación y se emociona a grito pelado descubriendo lo que hay dentro: «PAPÁ!!! EL BATER!!!!», jajaja, es el pataliebre mayor del reino!!</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-7Zuwu1oervI/V-Xcchbl_kI/AAAAAAABzLE/jNQAoBAu-q8C87wGSIv0hEYxt37l0x_ZACCo/s144-o/1316699120483819035.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710833535024706&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1316699120483819035.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-uUISQv7w1Go/V-Xccgl7TQI/AAAAAAABzLE/RmQ2uX5ySn82ipDstsl5euHitKm4KiGdgCCo/s144-o/1316485656876250571.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710833309928706&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1316485656876250571.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Ohu8TmtMYpg/V-XccmuldcI/AAAAAAABzLE/7tXXSQQHjHcI87gTa4t634iHX5rGRJfUgCCo/s144-o/1314249234664447456.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834956858818&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1314249234664447456.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-nmXiUASDwrI/V-Xccu-ouhI/AAAAAAABzLE/BCiPZhSwKhAM-IyoM9qYJ-SI1DieJW3MACCo/s144-o/1313712261889738483.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710837171665426&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1313712261889738483.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-oxmjRp5zVAU/V-XccjRLyYI/AAAAAAABzLE/zp3LqjHqVt4U9_k3v-frTE0TxKft7GC_gCCo/s144-o/1313584009669797853.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834028235138&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1313584009669797853.jpg» image_size=»1080&#215;809&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>La playa de Atami no es tampoco nada del otro mundo, la verdad es que quitando Okinawa, todavía estoy por ver una playa que le haga sombra a cualquiera de las nuestras del norte: aquí están bastante sucias y hay más gente que ni sé (por cierto: ¿sabéis que hay el doble de pezones que de personas?, de nada, el saber no ocupa lugar). Pero estuvo guay la experiencia de meter por primera vez a Kota en el mar: estaba acojonadísimo con las olas, jajaja.</p>
<p>Al volver a Tokyo, aprovechamos para llevarle también a Kota al cine a ver una película de Anpanman, por cierto que un día tengo que hablar del emporio Anpanman, es acojonante lo que tienen montado aquí en Japón con esos dibujos animados&#8230; es una mafia. Pero bueno, sacaban peli y tenemos un cine cerca que se adapta bajando el volumen y dejando bastantes luces encendidas para que puedas ir con niños muy pequeños sin que salgan escopeteados al primer trailer. Kota estuvo muy muy callado toda la película, yo creo que tan flipado que no era capaz de decir ni mú, parecía que no lo había disfrutado nada, pero luego después no dejó de hablar de la «tele grande» donde había visto al cararedondaman y de la peli en si, jajaja, jodé, es muy emocionante hacer estas cosas tan «normales» para nosotros con él.</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-waBf5VHHgGY/V-XcchobJrI/AAAAAAABzLE/1TNSzJeE6rUkpu3s3M0I-BLFyaGtHcb-QCCo/s144-o/1315071708838978667.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710833588840114&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1315071708838978667.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Jaja, me acabo de acordar que cuando saqué esa foto el móvil hizo un ruido de la hostia y encima saltó el flash, jajaja, vaya notas el gaijinaco de las entradas!!</p>
<p>Como decía por ahí arriba, también nos fuimos a Hakone con la abuela. Lo cierto es que hizo bastante malo aunque no llegó a llover, no vimos el Fuji ni de coña, pero lo pasamos muy muy bien. Kota no le soltaba la mano a la abuela ni pa Dios e hicimos lo que se hace en Hakone: subirnos en mil vehículos desde teleféricos, funiculares, trenes hasta el barco ese del lago. Y a la vuelta, pues echarnos un obento en el tren como mandan los cánones japoneses (te dan un mes más de visado por cada uno que te zampes si presentas el ticket en inmigración).</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-a3y5tiL72xg/V-Xccvr8o5I/AAAAAAABzLE/6ltVA3FzeOwu4kATquO-k9xNHqyq71QqgCCo/s144-o/1317155006322912626.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710837361714066&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1317155006322912626.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-ri70SUSXDEA/V-XccmHRZxI/AAAAAAABzLE/3ezQOcwaBV4ta1VIRLbf5fOBXQwC7NUUgCCo/s144-o/1317123180506301105.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834791966482&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1317123180506301105.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-GcZL8f5uV3w/V-Xccn_7w4I/AAAAAAABzLE/jlAXnCjsBXYT8JFuKEMxv2cp87haQR2KgCCo/s144-o/1317121775665955190.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710835298059138&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1317121775665955190.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-_8fAj5fRJc8/V-XccrYuy0I/AAAAAAABzLE/U4vNAkJApRAPAInCjT71O1S0lHH-AIvYwCCo/s144-o/1317112132600491361.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710836207373122&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1317112132600491361.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>De vuelta en Tokyo, otra vez, resulta que ese fin de semana había fuegos artificiales cerca de donde vivimos, así que fuimos a una azotea de unos centros comerciales que la abrían para estos menesteres y que prometía unas vistas privilegiadas.</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-OW07FNLzjmI/V-Xcck_5urI/AAAAAAABzLE/Q3MFB-zaXPAxGhrkw9Hp189ikTHyU4FngCCo/s144-o/1321643994471542309.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834492619442&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1321643994471542309.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>¿Veis el pedazo de logo del Seven Eleven?, pues detrás estaban los fuegos&#8230; qué cabrones, mientras vendían cervezas y bentos los del centro comercial, no avisaban que sólo se jipiaba algo si te sentabas a la derecha del todo&#8230; así que cuando empezaron y ya nos habíamos comido y bebido a Dios por una pata, no se veía ná y se escuchó un «EEEEEEEEE?!?!?!?» del 90% de los que estábamos allí que no nos quedó otra que pirarnos resignados para casa. Jajaja, menuda historia, hora y media esperando pa ná!!</p>
<p>Y las vacaciones se acabaron y la rutina sigue, que con Kota es cansada a veces pero aburrida nunca. Ojo a la foto:</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-V9Tl3DlNKC8/V-Xccl-RJiI/AAAAAAABzLE/45ssKsxXBpwG2M0J3TI74TmUcW3tggtigCCo/s144-o/1325809830002237220.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834754201122&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1325809830002237220.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Un buen ejemplo: ir a cambiar las sábanas de la cama y al volver encontrarte que el tío le había pegado un bocao a todas las manzanas del frutero y luego las volvió a dejar ahí&#8230; y se estaba descojonando tanto que es que no puedes hacer otra que reírte también, jajaja.</p>
<p>Ah, jaja, ojo a esta otra foto también:</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Pv124Ck3v-E/V-Xcch1FrnI/AAAAAAABzLE/ZfVuUgGgnEUwq8rRUhXXEKFLQbmsW7I3wCCo/s144-o/1324207815388173185.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710833641959026&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1324207815388173185.jpg» image_size=»750&#215;750&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Esa me la sacaron hace un par de meses, porque querían hacer una página para animar a la gente a que se viniese a la empresa; me hicieron una entrevista y después me hicieron posar ahí en plan modelo: ríete, ponte serio, las manos en los bolsillos, mira hacia un lado&#8230; jajaja, estuvo guay, me lo pasé muy bien y salieron fotos chulas. Cuidao conmigo que todavía tengo mojo, cuidao conmigo !!</p>
<p>La web es esta si tenéis curiosidad: <a href="http://recruit.peroli.jp/voice/10/">Recruit Peroli</a>.</p>
<p><a href="http://www.donderis.net/">Carlos</a>, por cierto, deja de trabajar conmigo, jaja, anda que ha durado el tío. Voy a echar de menos el rollo que nos traemos, no tiene nada que ver trabajar solo en japonés que poder comentar la jugada en tu idioma con un colega. En fin, dicen que no hay dos sin tres, así que vete a saber! </p>
<p>En otro fin de semana tonto, nos fuimos con los de la empresa de Chiaki a una granja que hay en Chiba a ver ovejas. A mi, que soy de Zalla, que cada vez que iba a ver a mis abuelos pasaba por prados llenos, este plan me parecía una chorrada muy gorda, pero todo sea por ver la reacción de Kota que tenía pintas de que se iba a reír mucho. </p>
<p>Al final no fue así: al montarnos en un autobús, Kota se mareó y empezó a devolver, no teníamos ropa para cambiarle y hacía bastante frío&#8230; al final compramos ropa en una tienda que había por ahí y pudimos disfrutar un poquito de los bichos, pero la verdad es que nos podíamos haber ahorrado el viaje&#8230;</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-PRkHukE2NZM/V-Xccpho1WI/AAAAAAABzLE/FrOM41Et_EIoqLRINNmvOW3fihO5L9izQCCo/s144-o/1326586900492017360.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710835707860322&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1326586900492017360.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-t9W4WnSfeAQ/V-XccjcctJI/AAAAAAABzLE/0pIBP1hL_wMWS7D7TublfCOPEkB2AY7eQCCo/s144-o/1326581158775044385.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834075481234&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1326581158775044385.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-lxYSzKfUrOk/V-XccmcD_JI/AAAAAAABzLE/hGmuRoJruFIeTBbof-gXmrIJ1tYAuM7hACCo/s144-o/1326568556552292417.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834879167634&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1326568556552292417.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>En otra de estas, Chiaki se fue con una amiga suya que también tiene un crío de la misma edad que Kota, a pasar el día por ahí. En otras palabras: la jefa me dio el día libre, jajaja, así que se me ocurrió que estaría guay coger la bici e irme a visitar la casa donde viví tantos años yo solo al llegar a Japón. Me recorrí veintipico kilómetros y me moló ver Honmonji otra vez, además me hizo un día de la hostia. Saqué fotos para mandárselas a los de Orbea, pero pasaron de mi culo un huevo, jajaja, que gañanes!!</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-iQMeY_ZXoWE/V-Xccji9QXI/AAAAAAABzLE/7z0nonizyssU8bAjMEONbPz9kPlk-CvPQCCo/s144-o/1331659165785076522.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834102780274&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1331659165785076522.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/&#8211;emr3Mljk4Q/V-XcciwIRlI/AAAAAAABzLE/WTaRLRJ8zKcfqCL6YY-WUBW0vC68dB4XwCCo/s144-o/1331655282161609039.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710833889592914&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1331655282161609039.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-RFXP6mQ3s0Y/V-XccpyTvEI/AAAAAAABzLE/p4__AvFSKm4sh5vvTiOCA015yiTmE6ljgCCo/s144-o/1331650569793708481.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710835777780802&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1331650569793708481.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Chiaki hizo los años, yo que voy a hacer cuarenta mañana flipo con lo joven que es, Tosca, eres el puto amo, jajajaja. Le regalé un pedazo de bolso, compré una tarta en Shibuya que traje en la bici como pude y un montón de chorradas de la tienda Tigers esa. A la mañana me levanté sobre las cinco para preparar todo, pero me pilló a medias, jajaja. Eso sí, la canción del cumpleaños feliz que ensayé con Kota fue infalible y estuvo un rato soltando lagrimones, jejejeje. ¡¡ Muchas felicidades, guapísima mía !!</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-pgkvllzzIRo/V-XccphIwnI/AAAAAAABzLE/JBPikDWQAFMmIGSR3sWGj7y0AdnIvDEKgCCo/s144-o/1338826022154323299.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710835705758322&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1338826022154323299.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Y luego ná, como siempre pasando los sábados con Kota. Es el pito&#8217;s day del clan Tosca, los hombres de la familia se quedan solos para liarla tan parda como ir al parque a los columpios, a la piscina de bolas esa o a dar paseos por la calle buscando hormigas. Me río yo de Pablo Escobar, nosotros si que somos peligrosos, amigos!! cerrad puertas y ventanas que salimos a liarla!!</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-BZoL1iPNuGU/V-XccmDyd7I/AAAAAAABzLE/KFt4Yd1SVYEqLmYg7-pWiXrR8QNS5PhNgCCo/s144-o/1341152789959394537.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710834777356210&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1341152789959394537.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-DLqMA-imXFs/V-XccsYchKI/AAAAAAABzLE/rSzqgRyOOPInemA2z_HwZiGhnbh6vI86ACCo/s144-o/1338378855845368187.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710836474610850&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1338378855845368187.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-5jgABntc0mw/V-XcciQ1RTI/AAAAAAABzLE/gnBGpVzY73kdVJJ53ASyRGvlVDWIsPhzgCCo/s144-o/1325390663877104043.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710833758324018&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1325390663877104043.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Y con esto nos ponemos al día, creo yo. La última locura que me queda por contar es la del invento para hacer dominadas que compré y con el que creo que me he jodido el cuello porque me duele lo que no está escrito:</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-94Xutkc3G6g/V-XccsLnC3I/AAAAAAABzLE/VjswhDc_SBkOHq9riTLLK3Idg1QJOU8igCCo/s144-o/1341021395450992427.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6333710836420774770&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1341021395450992427.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p>Eso si, si finalmente hacemos el Dominada&#8217;s Challenge el maldito albaceteño y yo, que no se diga que no iré preparado!! (Chiaki dice que pa cuando llueva vendrá bien: arriba tendemos los pantalones y abajo las camisas.)</p>
<p>Y ya está, voy a ver si bajo a Kota de la encimera y consigo que se duerma un ratejo. De mientras&#8230;</p>
<p style="font-size: 24px; font-weight: bold; text-align:center">¡¡ háganme el favor de pasar un buen fin de semana, muchachos !!<br /> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/gustico.gif" alt=":gustico:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p style="margin-top: 20px, margin-bottom: 20px"></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../otono-otonete/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>35</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10259</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Toscasemanas: Julio 2016</title>
		<link>./../../../toscasemanas-julio-2016/index.html</link>
					<comments>./../../../toscasemanas-julio-2016/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Jul 2016 13:45:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10216</guid>

					<description><![CDATA[De vez en cuando voy a ir contando más o menos como he pasado la última semana o semana y pico porque, mira, esto luego mola verlo después para comparar. Y es que, amigos, nos pongamos como nos pongamos, las rutinas caducan y nuestros días serán probablemente muy diferentes a nada que dejemos pasar tiempo. &#8230; <a href="./../../../toscasemanas-julio-2016/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Toscasemanas: Julio 2016</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>De vez en cuando voy a ir contando más o menos como he pasado la última semana o semana y pico porque, mira, esto luego mola verlo después para comparar. Y es que, amigos, nos pongamos como nos pongamos, las rutinas caducan y nuestros días serán probablemente muy diferentes a nada que dejemos pasar tiempo. Tiempo que, por cierto, se pasea él solo a la velocidad que le da la gana. Dentro de nada hará ya cuatro años desde que me casé y Kota está muy cerca de los tres tacos, no te lo pierdas. Parece todo mentira.</p>
<p>Así, pensando en como hacer esto, me he dado cuenta de que ahora mismo no hay mejor referente de mi actualidad que Instagram, así que paso a relatar, para el que quiera leer, lo que ha acontecido a los Tosca de un tiempo a esta parte según San Insta.</p>
<p>La primera foto que iba a poner es la de la cara de todavía más gilipollas que se me quedó cuando vi el resultado de las elecciones, juas, vaya país&#8230; Pero en fin, pasemos página pronto y pongamos otra más alegre:</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<div style="width: 640px; margin: auto;">
<blockquote class="instagram-media" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);" data-instgrm-version="7">
<div style="padding: 8px;">
<div style="background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;"></div>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" href="https://www.instagram.com/p/BHUqK3Ch0MJ/" target="_blank">A photo posted by CaDs (@cdonderis)</a> on <time style="font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;" datetime="2016-07-01T14:49:18+00:00">Jul 1, 2016 at 7:49am PDT</time></p>
</div>
</blockquote>
<p><script src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js" async="" defer="defer"></script>
</div>
<p>↑　Bonica estampa esta, si señor, jajaja. Yo llevo en la nueva empresa casi cuatro meses, pero resulta que desde hace un mes está currando conmigo el señor <a href="http://www.donderis.net/" target="_blank">Carlos</a>&#8230; ¡otra vez!, porque ya rascatecleamos a pachas hace un par de años en otra empresa. Es otro mundo, no es que no saquemos trabajo adelante ni mucho menos, que anda que no currelamos con primor, pero la cosa cambia mucho cuando puedes comentar la jugada con un colega en tu propio idioma, menudas risas&#8230; y como salga otra movida que tenemos entre manos, ¡ni te cuento ya!</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-UzFF2FkJM5Y/V48GLms4DoI/AAAAAAABvIc/iDhIPGKDqzAwn0TKEOWNko1Jh_TkFBxZACHM/s144-o/1290258809608972527.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399406452354&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1290258809608972527.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; peg_single_image_size=»w640&#8243; peg_img_align=»center» peg_title=»1&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-yXNS1KdHsTI/V48GLhxS4xI/AAAAAAABvIc/hfLF-pbvjcQqB-_7PwfUB4CNZRqr-leegCHM/s144-o/1294213243720375067.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398082810642&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1294213243720375067.jpg» image_size=»750&#215;750&#8243; peg_single_image_size=»w640&#8243; peg_img_align=»center» peg_title=»1&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-bottom:20px">
<p>Kota anda regulero, este mes estamos arreglados con resfriados y gripes, raro es que pasen tres o cuatro días y no se ponga malo el pobrecico mío. El caso es que le sube la fiebre un huevo y luego al día siguiente como vino se fue, es curioso. En uno de esos días buenos y aprovechando que el <a href="http://www.tiochiqui.com/" target="_blank">Tío Chiqui</a> se iba para España, le compramos unos regalos a mi madre entre los que metimos una foto enmarcada de Kota felicitándole el cumpleaños:</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-vx0MuLCHDAc/V48GLg7DyNI/AAAAAAABvIc/MHpSylbPMtMqZwLASwahK8KsXf4P8nYswCHM/s144-o/1284429983083633971.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268397855328466&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1284429983083633971.jpg» image_size=»1080&#215;1204&#8243; peg_single_image_size=»w640&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p>Lo de los envíos a España se ha puesto imposible&#8230; desde hace tres o cuatro años cuando mandamos algo para allá resulta que les toca pagar a ellos una pasta gansa por no se qué hostias de impuestos y mierdas que se han inventado. Gilipolleces supremas que nos han jodido el poder enviar cosas de aquí a nuestros seres queridos.</p>
<p>Y es que aunque aquí me va la vida muy bien, muchas veces, muchas más de las que seguramente creáis, me entra una especie de rabia tal que me enfado conmigo mismo por estar tan lejos de ellos, y más últimamente con todo lo que pasó el año pasado. Desde luego que hay que ver donde he venido a parar, como dice y dirá tantas veces mi madre con toda la razón del mundo.</p>
<p>En fin, a Kota, por su parte, le compramos un martillo de plástico y con eso ya echa las tardes, esto si que es curioso también, tiene un Furby que costó una pasta al que ni mira y sin embargo la mierda esta del todo a 100 ni la suelta!!</p>
<div style="width: 640px; margin: 20px auto 20px auto">
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-version="7" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
<div style="padding:8px;">
<div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;">
<div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"></div>
</div>
<p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/BHYl0A2jKYP/" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">A video posted by @ikusuki</a> on <time style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;" datetime="2016-07-03T03:28:11+00:00">Jul 2, 2016 at 8:28pm PDT</time></p>
</div>
</blockquote>
<p> <script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"></script>
</div>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-bHGxN7C7dIY/V49kKPl7EgI/AAAAAAABvKA/ue3SSg0sD6kczQc3uxboQF1A2-pzQQDXgCHM/s144-o/1288118780245631360.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309371730116416002&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1288118780245631360.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; peg_single_image_size=»w640&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-dyGsclvHOgE/V49kKAA9b-I/AAAAAAABvJ8/Hwo5JSmxMEgJPLvtxtCStPtcZ5n_TdbmwCHM/s144-o/1285939322864779658.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309371725934850018&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1285939322864779658.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; peg_single_image_size=»w640&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p>Menudo tunante el tío, está más majoooo, ¡pasaros un día por casa y le veis!</p>
<p>Y nada, entre semana la cosa no cambia mucho: en la bici nueva hasta Shibuya, a mediodía al gimnasio y retirada más o menos a pachas con el sol. Mola trabajar en Shibuya, mola ir en bici y mola que pueda ir al gimnasio a mediodía, lo que no sé si podré mantener porque en Agosto nos mudamos a un edificio nuevo que me da que va a pillar lejos del gimnasio al que voy ahora&#8230; pero bueno, ya apañaremos algo. </p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-edd-9KH-Z_w/V48GLn_4h3I/AAAAAAABvIc/iPWIRcOMJPMA5XEExOSpauJda-HTvLX4gCHM/s144-o/1261573713695731620.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399754610546&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1261573713695731620.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-wNOnMoyCbvk/V48GLkUozTI/AAAAAAABvIc/7aNfiT_UcI8ang01tnBrSlbZRqCxLLX2gCHM/s144-o/1277463960648282061.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398767918386&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1277463960648282061.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-o7tWnDrXckM/V48GLsNNgzI/AAAAAAABvIc/aCXcHkg7ItkYZH2tYlvYC8BqYB3wxyRtQCHM/s144-o/1270011287888064071.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268400884253490&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1270011287888064071.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-Halj9YS2dgM/V48GLl4pw_I/AAAAAAABvIc/5g-KNwPOR5QapuYRs3TAsULodly8RkbZwCHM/s144-o/1283999922412918043.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399187411954&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1283999922412918043.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-rLX2FTPyWvI/V48GLi0vEfI/AAAAAAABvIc/kT8jzc1uZFARe3n8DI20wSEG2qM8DHqVQCHM/s144-o/1294559648628429836.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398365676018&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1294559648628429836.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-UUDa08T5coM/V48GLin34rI/AAAAAAABvIc/pJnz1VEKM1wXYs_kxJLw-ObbSs4UR8ARwCHM/s144-o/1289047181450216713.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398311727794&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1289047181450216713.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-H6c3gX8R2-k/V48GLvTlUeI/AAAAAAABvIc/gEnGf9p1v90hcm2YrL-fM4e_rLfBO4cewCHM/s144-o/1288036649179882379.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268401716285922&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1288036649179882379.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p>La bici nueva es otro mundo totalmente, no sabía que la diferencia iba a ser tan tremenda&#8230; en hacer exactamente los mismos kilómetros por el mismo camino, tardo un cuarto de hora menos y me canso además bastante menos. Es de verdad una auténtica gozada y cuesta muy poco acostumbrarse al manillar de corredor, que era lo que me tenía más preocupado. Incluso me llevo zapatos de esos con anclajes y toda la pesca, que también se nota. Lo que más he notado, a parte de que pesa bastante menos, son los cambios que funcionan a la perfección y al haber un mayor rango, te permite ir muy rápido prácticamente todo el rato sin importar tanto que haya cuestas.</p>
<p>Las primeras semanas la aparcaba en la calle, pero me pusieron una receta y desde entonces la dejo en un parking que hay cerca de la oficina, que la verdad es que me da bastante mal rollo porque está lleno de vagabundos, que aquí no es que te digan nada ni tienen pintas de ser peligrosos, pobrecitos míos, pero si que da coseja&#8230;</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-l2O_9vFJsTs/V48GLh5tPCI/AAAAAAABvIc/2u4uycZgDSsXrTYS2bxiTqmGdoPcyVNTQCHM/s144-o/1278002777801223169.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398118091810&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1278002777801223169.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-dRgEqcME1_s/V48GLp34lgI/AAAAAAABvIc/jLcQE00P7uMpN8kCpWOi97EbU_FNOtC-wCHM/s144-o/1288332259187741427.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268400257930754&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1288332259187741427.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-HZw9BbvfQsU/V48GLid0rII/AAAAAAABvIc/z_wEPsCZL5MvsOFjf_nIT9S8b8FeWn9jgCHM/s144-o/1288035721148177529.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398269574274&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1288035721148177529.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p>Por cierto que el otro día cayó en Shibuya la de Dios es Cristo, así sin avisar!!</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-EgRU-JPng48/V48GLvcoBHI/AAAAAAABvIc/A1OwUwufHukbu8XK4UPbaM3P1FORyHxMgCHM/s144-o/1294130916612664568.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268401754211442&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1294130916612664568.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-8rgxnA8ptWg/V48GLm6H1JI/AAAAAAABvIc/iU8Mru0w1S0SPsXnc5Ic0IF350-_I5anQCHM/s144-o/1294550811364100988.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399462012050&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1294550811364100988.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-AHrVAWkzLBU/V48GLuTTpxI/AAAAAAABvIc/WDrE296wr28-zJiemw_7EGV6Z4BJbKX4QCHM/s144-o/1294138372676034195.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268401446692626&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1294138372676034195.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-HjaB8tPbUdY/V48GLp_jUfI/AAAAAAABvIc/lqAH4mQP1EopM3A6JW8xH9tzd4Sl2lCVgCHM/s144-o/1294137735661978314.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268400290091506&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1294137735661978314.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p>Ah, también me trajeron y enviaron de España un par de libros que ya tengo medio leídos, gracias Carlos y Susejin!!</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-mhqWc9MSVwY/V48GLjHZRNI/AAAAAAABvIc/5lBB-rrprM8Wkuj3XiHm3NZDK2nCV-bOACHM/s144-o/1284035120425021601.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398443939026&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1284035120425021601.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-DqtpiRrTnlw/V48GLizHcmI/AAAAAAABvIc/r7VBNnDbS2I8rFyW1tjNqvcIu6c-a_CaQCHM/s144-o/1278631647952891027.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398358884962&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1278631647952891027.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p>En el gimnasio me llamaron la atención por no taparme el tatuaje, y eso que el gimnasio es de una franquicia americana, pero aquí en Japón está la tontería esa de que está mal visto porque se asocia con Yakuzas y tal. Valiente gilipollez&#8230; ba, por un oído me entra y por otro me sale, paso de tener que taparme la mierda de tatuaje pequeñico que tengo cuando voy a la ducha porque a un viejales le parezca mal, vamos hombre!</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-DqqipLYzvzU/V48GLmzGD_I/AAAAAAABvIc/3TSAiD4Sy_wMARN1msx4I4i8OTSGJQRowCHM/s144-o/1294667693807109643.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399432536050&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1294667693807109643.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-auVZpQOnVn4/V48GLoO_MMI/AAAAAAABvIc/26TEIuxNNmoyOsxSsYU2AewWS-PGkxNWwCHM/s144-o/1288120998587839044.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399817961666&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1288120998587839044.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p>Los sábados, que nos quedamos Kota y yo solos hasta que Chiaki vuelve de trabajar, me lo llevo por ahí a hacer cosas, el objetivo es no parar en casa, prefiero mil veces tener que andar corriendo detrás de él por un parque a tenerle abobado delante de la tele!!</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-o1aqp8Mzfeo/V48GLpOT-xI/AAAAAAABvIc/AXyWBtc7GlU16G8-ZQoJCuRiUIjVkjJhQCHM/s144-o/1280286762837339167.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268400083565330&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1280286762837339167.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-o6DAhxDngPc/V48GLlK6ypI/AAAAAAABvIc/R70kYTfWiv4yOO11EBSGOUuV7-ZC-qRzACHM/s144-o/1276028647044411141.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398995589778&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1276028647044411141.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-svK-EsWklvI/V48GLvmI-UI/AAAAAAABvIc/qEKcf-ZoRAMaJqD-HtFeEbD8vwXOfXMrQCHM/s144-o/1290380233744975358.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268401794120002&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1290380233744975358.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-hfUd3JH147c/V48GLk5bP4I/AAAAAAABvIc/5oO5kxSd9Y8viHaSJcQkapOBaX5N-3BLACHM/s144-o/1282224461416564972.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398922219394&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1282224461416564972.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-E8VlpeABTaU/V48GLof8JpI/AAAAAAABvIc/U-QYHo5ECAcgMokxw-DTY4MhxXGhYtHMgCHM/s144-o/1280832215496739766.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399889065618&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1280832215496739766.jpg» image_size=»750&#215;750&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-DfzMitfVi5M/V48GLiG7VzI/AAAAAAABvIc/zyjW8wOchIQg7q2WLkMPX6QYbcwX_tomQCHM/s144-o/1295415064178509043.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398173542194&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1295415064178509043.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p>Y este fin de semana que era de tres días aprovechamos y nos piramos a Yokohama. Que diréis: pues vaya un viaje de mis peloters, si Yokohama está al lado de Tokyo!! Pues no os faltará razón, queridos tocahuevos, pero tiene su explicación y es que cualquier viaje de más de una hora de tren con Kota se convierte en una odisea que no suele merecer la pena. Así que decidimos que hacíamos base en Yokohama y de ahí haríamos excursiones a Kamakura a la playa y alrededores, y aunque decían que iba a hacer muy mal tiempo, la verdad es que salieron unos días cojonudos!</p>
<p>Estuvimos en el barrio chino de Yokohama, en Kamakura y el lunes ya en el museo de Anpanman. Tuvimos mucha suerte porque además, sin saberlo, ese fin de semana hubo fuegos artificiales en Yokohama las dos noches que nos quedamos. La primera noche los vimos en la calle y la segunda desde la habitación del hotel, que estábamos en una planta veintipico y se guipaban de la hostia!!</p>
<p>Luego ya el lunes a Kota le subió la fiebre de nuevo y nos vinimos para casa rápidamente.</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-MlI6I94gI_s/V48GLnQc2LI/AAAAAAABvIc/oyl9e3dWITIQsrh50_7DnfoWgTHY98_-gCHM/s144-o/1295444894915778408.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399555664050&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1295444894915778408.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-W4uHDRrdNcI/V48GLhIn1vI/AAAAAAABvIc/VqiKl4LSbR0NbXFnvU9jENCoWoyeNNWTQCHM/s144-o/1298265013072438541.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268397912217330&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1298265013072438541.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-5VEEQ3qLz9I/V48GLk4Qq5I/AAAAAAABvIc/AMcpm4atlf0t9TXMuRVsCprqrEw98gFbgCHM/s144-o/1297825244182747320.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398917331858&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1297825244182747320.jpg» image_size=»750&#215;750&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-8TWTPl_Seg0/V48GLsNi5PI/AAAAAAABvIc/l8OVgCN0HTIGrQr18PBbgG2sgzymSduHACHM/s144-o/1297467107638526228.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268400885654770&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1297467107638526228.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-wjIIWPw3Jpg/V48GLhcbk-I/AAAAAAABvIc/YRHoWcZNEN0u7bRY1-b9O5XsfV9ik5powCHM/s144-o/1296938251907484880.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268397995299810&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1296938251907484880.jpg» image_size=»750&#215;750&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-zRU7z2vo1ik/V48GLkeI5XI/AAAAAAABvIc/37RiN8IoWFsiTc11_0ROPdzY5jZ9elCHgCHM/s144-o/1296920624749323879.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268398807770482&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1296920624749323879.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-5LNgwfREb5w/V48GLoRw0nI/AAAAAAABvIc/Ujyk2ebEr5o87m5BEpdpX5EQ4mIpcrfXQCHM/s144-o/1296345128357396015.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399829602930&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1296345128357396015.jpg» image_size=»750&#215;750&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-LVE65Lvqv3M/V48GLnLyDaI/AAAAAAABvIc/BV2FFy3m82oZb19mkmFYS9cT76fXk-N8gCHM/s144-o/1296129045314839660.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399536082338&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1296129045314839660.jpg» image_size=»750&#215;750&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-LHIUobuA_HM/V48GLmXflPI/AAAAAAABvIc/UWcNBpmCQpwQ9cjvdQUqQ_j2OllGvwnKwCHM/s144-o/1296076497924926394.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399316767986&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1296076497924926394.jpg» image_size=»750&#215;750&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-XQ-qFqM5NfE/V48GLnskSgI/AAAAAAABvIc/gfftRCXBhe8NJJemgUdfRldeeoefV-FNgCHM/s144-o/1295613372926998469.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399673592322&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1295613372926998469.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ]</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-fBTaGKec30c/V48GLmvQCiI/AAAAAAABvIc/roIeKwPPcxoovK0ttlA3LGND8QVbyzsHwCHM/s144-o/1295512927315358865.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6309268399416412706&#8243; caption=»» type=»image» alt=»1295512927315358865.jpg» image_size=»1080&#215;1080&#8243; ] </p>
<p class="clear">
<p>Y desde el lunes hasta hoy, que es miércoles, que estamos sin dormir en condiciones. Kota con la fiebre y ahora la tos que tiene se despierta llorando cada nada y entre pesadillas dando voces. Ya está mucho mejor y a ver si hay suerte y esta noche caen al menos cuatro o cinco horas de sueño seguidas&#8230; ¡rezad por nuestras legañas!.</p>
<p class="clear" style="margin-top:20px">
<p class="clear" style="margin-top:20px">
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../toscasemanas-julio-2016/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>20</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10216</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Mite mite, papa, el tren da yo!</title>
		<link>./../../../mimi-sensei/index.html</link>
					<comments>./../../../mimi-sensei/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Feb 2016 09:48:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10156</guid>

					<description><![CDATA[Aroma de café, pero no de ese de las cápsulas de plástico, que ni es café ni es nada. Café del de darle mucho ajetreo tanto a las neuronas como a los estómagos, del de siempre, del de toda la vida. Aroma de café de verdad es el que envuelve y define la atmósfera de &#8230; <a href="./../../../mimi-sensei/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Mite mite, papa, el tren da yo!</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Aroma de café, pero no de ese de las cápsulas de plástico, que ni es café ni es nada. Café del de darle mucho ajetreo tanto a las neuronas como a los estómagos, del de siempre, del de toda la vida. Aroma de café de verdad es el que envuelve y define la atmósfera de esta cafetería que queda encima de la estación Gotanda de la línea Yamanote de Tokio. Una estación en la que prácticamente no hay nada y sin embargo me abofetean cada mañana media treintena de recuerdos distintos por día; aquí es donde aterricé la primera vez que volví a Japón yo solo hace tres milenios y sietemil lunas. Ya no existe esa empresa donde hice de tahúr con mi destino: no se cruza ya uno con Akira y su frente eternamente inundada, ni se camina junto a Eri y su desafiante sinvergonzería, ni se trata de evitar al irlandés cuyo nombre parece ser que he querido olvidar por razones que jamás olvidaré, ni se abraza ya con la mirada a Michiko y su siempre presta disposición a ayudar en lo que sea. </p>
<p>Las mañanas son tan de otra manera que hasta yo me desentiendo de aquel chaval que era.</p>
<p>Ahora todo es Kota. Ahora yo quiero que todo sea Kota porque debe ser así; porque llegará un momento en que Kota necesitará ser solo él y entonces nosotros volveremos a lo nuestro si todavía nos acordamos como se hacía y qué era lo que fuese que hiciésemos antes de que viniese.</p>
<p>A veces me cuestiono si es verdad que no estuvo siempre con nosotros&#8230;</p>
<p>Me sorprendo, una vez más, con como ha cambiado mi rutina. Bueno será, pues, dejar constancia para comparar con la siguiente vez que se me languidezca un viernes:</p>
<p>A las seis y media de la mañana suena el despertador y sin embargo de los tres que duermen en esa habitación, solo se levanta un servidor. No ha lugar a la pereza: hay mucho que hacer. Los despertares siempre habían sido tranquilos: un café o un té mientras se repasan las noticias de este y aquél país con el primer cacharro en el que vaya internet al que se eche mano. Ahora hay que prepararle el desayuno a Kota. Conviene además ser creativos para que, fruto de la sorpresa, el cada vez más chaval se termine lo que hay en el plato sin tardar mucho más de lo debido. Para cuando ellos dos se levantan ya suele haber algo en la mesa, entonces, ese momento en que está entretenido comiendo, me preparo yo.</p>
<p>Chiaki le toma la temperatura y rellena la hoja de ese día del cuaderno de la guardería. Todos los días debemos anotar la temperatura y escribir algo: si ha dormido bien, si le duele algo, si vamos a llegar más tarde a recogerle&#8230; Por aquello del japonés, la tarea se la autoasignado Chiaki y al ser yo el que le llevo por las mañanas, también se encarga ella de cambiarle y vestirle.</p>
<p>Entonces bajamos los dos, a veces entre sollozos desconsolados, a veces, diría que la mayoría, entre risas. Y mientras yo saco la bici eléctrica del parking, Kota se dedica a corretear todo lo que pueda dando voces aquí y allá. Cuando consigo darle caza, le siento en el asiento de delante que de momento es el único que hay, aunque seguramente habrá que poner el de la parte de atrás porque Kota ya hace meses que pesa más de diez kilos. Cinturón de seguridad y casco de Anpanman en cabeza, salimos ya pedaleando hacia la guardería.</p>
<p>Por el camino, invariablemente, nos cruzamos con los chavales que van a la escuela que queda al lado de casa, con un señor que no conozco de nada pero que me saluda efusivamente cada mañana, un señor que está allí supongo que para vigilar que los estudiantes llegan bien a clase. Y con un gato gordo blanco al que Kota saluda gritando «ñan ñaaaan!!!» desde el asiento con mejores vistas de toda la bici.</p>
<p>De la misma manera, Kota gritando «tren tren bye byeeee» en su perfecta mezcla de idiomas me hace saber que a nada que pasemos por encima de las vías, estaremos ya en la guardería donde entraré con él en brazos justo justo hasta la puerta que es el lugar de dejar los zapatos. Ya en la habitación grande, nos lavaremos las manos bien con jabón y después nos daremos con alcohol porque este año en Tokyo está dando fuerte la gripe A y están tratando de que no pase en la guardería aunque ya se han dado un par de casos.  Lo siguiente que pasa es que una profesora viene y le toman la temperatura, si sube de 37.5, para casa que nos volvemos. Se la tomarán también después de comer y a media tarde llamando para que le vayamos a buscar si es el caso.</p>
<p>Si hay suerte y está la profesora que le gusta a Kota, todo irá fluido. Es una chica con mucha mano para los críos que le tiene cogido el truco a Kota hasta el punto que ya se echa a reír nada más verla. Tiene gafas así que Chiaki la ha bautizado con Mimi-sensei que es el nombre de la profesora con gafas que sale en Anpanman. Kota cualquier día se lo cascará, pero eso será otra historia.</p>
<p>Bien llorando como un descosido o bien más feliz que una perdiz, llegará el momento en que Kota se quedará solo y yo me iré con la bici de batería hasta el parking de la estación donde lo normal es que la aparque, coja la mía que duerme allí y enfile hasta Gotanda. A la tarde Chiaki hará el viaje de vuelta: parking de la estación &#8211; guardería &#8211; casa.</p>
<p>Aquí en Gotanda siempre aguanto una hora antes de entrar a trabajar para poder tener al menos esos sesenta minutos exclusivamente para mi al día; normalmente entro en alguna cafetería cercana a la oficina y trabajo en algún proyecto personal como la web de viajes o la de Karate o estudio algo de japonés. </p>
<p>Los viernes he pensado que los voy a dedicar al blog y de momento lo estoy cumpliendo, si me seguís leyendo, me seguirá mereciendo la pena.</p>
<p>En la oficina lo haré lo mejor que pueda hasta la una de la tarde que es cuando voy a uno de los dos gimnasios a los que estoy apuntado: o el de pesas o el de crossfit. Al menos una sesión de crossfit a la semana cae seguro, el resto lo divido entre grupos musculares y flexibilidad de piernas en el otro gimnasio, cuando haga mejor tiempo saldré a correr aunque sean 40 minutos aprovechando que tengo donde ducharme.</p>
<p>Después comeré lo que traigo de casa delante del ordenador. Aprovechar los mediodías para ir al gimnasio es algo que se viene manteniendo desde hace un par de oficinas y que seguramente siga haciendo mientras pueda allá donde aterrice a rascateclear. Sigo creyendo que enmascarar lo que quieres hacer entre la rutina del día es la mejor manera de llevarlo a cabo; probablemente después de la oficina no iría al gimnasio la mitad de las veces como tampoco haría 30km en bici más que en alguna ocasión especial. Ahora no lo planeo, no existe ese momento de pensar en ello y quizás echarse atrás: simplemente es lo que hay y se hace.</p>
<p>A mis cuatro de la tarde ya son las ocho de la mañana en España, así que le mando un mensaje a mi madre que ya estará despierta, esto también es invariable. Le pregunto por como han pasado la noche, le cuento alguna cosa mía y siempre le mando alguna foto de Kota para que ella, en la medida de lo posible, pueda seguir la evolución de su nieto por lo menos hasta la siguiente vez que le vuelva a ver. Me sigue sorprendiendo que pueda hacerlo: que haya aprendido a manejar el whatsapp, probablemente por mi culpa y que nos mandemos fotos como si nada. </p>
<p>Seguramente si viviese en España no chatearíamos tanto&#8230; con este pensamiento me quiero quedar por aquello del lleno de las botellas.</p>
<p>Ocho horas de trabajo después ya estaré de nuevo camino de casa. En el trayecto andando desde que dejo la bici por la noche en el parking de la estación hasta el súpermercado, revisaré el móvil porque Chiaki me habrá pasado la lista de la compra y a ello me pondré si es que hay compra que hacer. Al llegar a casa, Kota ya habrá cenado pero querrá comer algo de lo que comemos nosotros entre risas, puñetazos y juegos. Chiaki me cuenta lo que le han dicho en la guardería, porque también escriben las profesoras algo todos los días en la libreta: que si le gusta hacer tal cosa o a aprendido a decir tal palabra. Cada frase de Chiaki es inmediatamente reforzada por explicaciones de Kota en su idioma medio inventado&#8230; es increíble y emocionante ver como cambia cada día, no me perdería esa recena suya ni aunque me pagasen cuarenta veces mi sueldo por quedarme en la oficina hasta tarde. Como tampoco cambiaría el momento del baño ni el de después de ponerle a dormir. Últimamente cuesta un poco porque le da por saltar y tirarse de cabeza desde nuestra cama hasta su futón, o por medio hacer el pino de cabeza sin manos o por pegarnos con el primer muñeco que tenga a mano que rezamos porque no sea el robot ese de plástico duro.</p>
<p>Raro será que no nos quedemos dormidos con él de puro agotamiento.</p>
<p>Llegará un día en que Kota deje de inventarse palabras, irá y volverá solo a la escuela y quizás no quiera sentarse en las rodillas de su padre para ver el Totoro o el Anpanman que toque. Pero hasta que eso pase, por mis huevos que pasaré el mayor tiempo posible de mi vida llevándole en bici para emocionarme mucho más que él cuando pasemos las vías y grite en dos idiomas y ninguno a la vez: «パパ！　見て！ el tren!!!! bye bye treeeeen!!!».</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-wrqIZLXY0jM/VtAedqC8GlI/AAAAAAABpE4/PNS_gHGxWzI/IMG_7921.JPG?imgmax=720" alt="IMG_7921.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../mimi-sensei/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>25</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10156</post-id>	</item>
		<item>
		<title>La segunda maleta</title>
		<link>./../../../la-segunda-maleta/index.html</link>
					<comments>./../../../la-segunda-maleta/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Feb 2016 01:23:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[De todo un poco]]></category>
		<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10147</guid>

					<description><![CDATA[Los habituales de aquí seguro que ya sabéis que el año pasado volví tres veces a España: una con Kota y Chiaki y las otros dos yo solo. En todos los viajes, invariablemente, me vuelvo con una maleta de más, una maleta imaginaria llena de un montón de pares de impresiones, historias dobladas y alguna &#8230; <a href="./../../../la-segunda-maleta/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">La segunda maleta</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Los habituales de aquí seguro que ya sabéis que el año pasado volví tres veces a España: una con Kota y Chiaki y las otros dos yo solo. En todos los viajes, invariablemente, me vuelvo con una maleta de más, una maleta imaginaria llena de un montón de pares de impresiones, historias dobladas y alguna que otra anécdota arrugada que me ha llamado la atención por algún motivo. Hoy me ha dado por abrirla y jodo lo que ha salido, a ver qué os parece:</p>
<p>&#8211; En el segundo viaje, al ir Kota con nosotros, cogimos asientos de estos que quedan con una pared por delante para tener más espacio porque estaba bastante claro que no iba a parar mucho tiempo quieto. Tal cual: se pasó la mayor parte del vuelo sentado en el suelo jugando con sus cosas; cuando yo me senté a jugar con él un rato, vino una azafata toda alarmada a echarme una bronca del copón medio gritándome que no podía ir sentado en el suelo del avión, que iba contra cuarenta normas de seguridad aérea. No me senté en el pasillo, sino entre mi asiento y la pared, es decir: donde irían mis pies. Totalmente absurdo.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-etOSqvHDces/Vr0yZ8jr68I/AAAAAAABnzo/HKDcELbb3WU/IMG_9404.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9404.JPG" width="720" height="540" class="pie-img"></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-3doX_umrD4I/Vr0yTUT80mI/AAAAAAABnzQ/PRkn2m5NF0I/IMG_8601.JPG?imgmax=720" alt="IMG_8601.JPG" width="541" height="720" class="pie-img"></p>
</div>
</div>
<p>&#8211; Al llegar a Dubai pasamos por una cafetería que vendían bocadillos. Pedimos dos para comer y yo un café porque no podía con mi alma, la tía prácticamente ni nos miró. Llegaron los bocatas pero el café nunca apareció, fui al mostrador a decirle esto mismo de muy buenas maneras y la tía asquerosa lejos de pedir perdón, chascó la lengua como mosqueada, se dio la vuelta y se piró sin contestar ni mú. Al de un rato sacó el café y lo medio tiró encima del mostrador para que fuese a buscarlo, cosa que nunca hice. No me bebo yo eso ni jarto tirititeros aunque me lo hubiese traído a la mesa, que era lo que tenía que haber hecho. Al de un rato vimos que le hizo lo mismo a otra pareja, curiosamente de españoles, pero ella fue menos amable que yo y a grito pelao le reclamó el café de mala hostia. La tía repitió la jugada con cara de mala baba pero esta vez la otra chica le pegó cuatro voces bien pegadas jurando medio en inglés medio en madrileño que menuda educación de sus huevos.</p>
<p>&#8211; Ya en España, comprando en un Mercadona me sentí perdidísimo: en la caja la chica me preguntaba si quería bolsas y al contestarle que si, ¡¡ la tía me preguntaba que cuantas !! ¿y yo que coño sé?. Para empezar no tengo ni idea de como son las bolsas de grandes y luego a ojo digo yo que sabrá ella calcular mucho mejor que yo, ¿no?. En Japón también nos preguntan si queremos bolsas, pero es la cajera la que te mete las que ella cree (y normalmente con muy buen criterio).</p>
<p>&#8211; La otra del Mercadona fue que el chisme para pagar con tarjeta lo usas tu. Es decir, no te mete la tía la tarjeta y tal, sino que ella se limita a poner el precio y en teoría eres tu el que metes la tarjeta de crédito, esperas a que te pida el número, lo metes y si todo está bien, te recoges la tarjeta tu mismo. Si esto no me lo explican, como pasó la primera vez, ahí me quedé yo con la tarjeta en la mano esperando a que la tía se dignase a mirarme para cogerla (ahora que la tía era más siesa que ni sé, que se me veía a la legua que no sabía que hacer). En sector servicios, amigos, estáis a años luz pero para atrás, menudo soserío y menuda malagana gastáis, la vírgen.</p>
<p>&#8211; En cambio, y mira que vivo en Tokio, me encontré muchos más sitios con wifi gratis en Badajoz que aquí. Ahí nos seguís ganando, por alguna razón que no entiendo ni pa Dios, aquí no está extendido el asunto del wifi gratis.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-2PTbboJKS8A/Vr0yQml_OtI/AAAAAAABnzI/mttGV9cXObo/IMG_8501.JPG?imgmax=720" alt="IMG_8501.JPG" width="720" height="541" class="pie-img"></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-e5m6YOw9TqQ/Vr0ySDL55TI/AAAAAAABnzM/IFH3-IEcyhk/IMG_8557.JPG?imgmax=720" alt="IMG_8557.JPG" width="720" height="541" class="pie-img"></p>
</div>
</div>
<p>&#8211; Yo soy muy de cremas, me creo todas las chorradas que venden: desde exfoliantes hasta los botecicos esos pequeños para las ojeras y bolsas, ahora mismo estoy en condiciones de afirmar que tengo más que Chiaki (hecho nunca suficientemente ponderado, carcajadas mediante, por la susodicha). Pues bien: me llamó mucho la atención la cantidad de cremas que venden en España en los supermercados «normales»: ¡hay de todo!. Aquí en un súper como mucho tienes una hidratante y el aftershave, quizás si te vas a una droguería, que las hay muy buenas y practicamente en cada esquina, puedes encontrar más cremas, pero no venden, por ejemplo, las de bolsas y ojeras, como tampoco hay historias para depilación masculina y así. Aquí si quieres movidas de estas tienes que ir a tiendas «especializadas» dentro de centros comerciales y dejarte, todo sea dicho, un ojo de la cara.</p>
<p>&#8211; Y muy relacionado es el tema de la colonia&#8230; esto ya lo he mencionado otras veces&#8230; ¡la virgen que peste echáis!. Todo Dios se echa un huevo de colonia allí, es acojonante, y eso que yo era uno de los vuestros, ¿eh?, pero como aquí en todo Tokio prácticamente solo se echa el Chiqui, he desarrollado algo parecido al rechazo, ¡hasta me mareo!. Me flipa la cantidad de colonia que venden en todos los lados, empezando también por los supermercados, y los litros que lleváis puestos encima.</p>
<p>&#8211; La segunda vez que fui solo prácticamente hice vida en el hospital. Aprendí que hay todo tipo de personas entre el personal sanitario pero que por ser la situación tan delicada, uno aprecia infinitamente más los buenos modales y gestos y al contrario: cualquier atisbo de desidia será recordado con rabia e impotencia probablemente muchas más veces de lo necesario. Hicimos buenas migas con algunos y enseguida calamos a los que no queríamos ver ni en pintura. Yo creo que hay gente que no debería hacer trabajos en los que tengan trato con otras personas de cara al público, simplemente no valen y no deben. Si eres un tío borde asqueroso, curra delante de un ordenador y a poder ser no hables con nadie.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-Tef-jHfQwJs/Vr0yWMhe3UI/AAAAAAABnzY/LTOsxOCcR_Q/IMG_9362.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9362.JPG" width="720" height="540" class="pie-img"></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-sdNxfl-odxw/Vr0yXdttKnI/AAAAAAABnzc/6Kxz1cx8sIA/IMG_9381.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9381.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"></p>
</div>
</div>
<p>&#8211; Al de poco de llegar yo ingresaron a un gitano. Es un hecho, no es que sea una afirmación racista. En nada se empezó a llenar el hospital de familias enteras montando escandaleras increíbles, y eso que, por norma, solo un familiar podía estar en la habitación con el enfermo cada vez. Uno de los niños pequeños que traían, que era menor que Kota seguro, tenía piojos que la madre se dedicaba a quitarle sentada en la sala de espera. El viejo, que era el que estaba ingresado, se iba a la sala de espera y se tiraba dos horas ahí de risas con cuatro gordacas vestidas con chandals tres tallas menos que sus barrigacas. Y fumando. Les llamaron la atención infinitas veces hasta que finalmente llamaron al de seguridad del hospital que le dijo que o dejaba de fumar allí dentro o le echaban de la habitación. Pues bien: montaron un circo del copón de la baraja a grito pelado. Estamos hablando, insisto, de un hospital con gente muy delicada ingresada. Yo flipaba, no sabía si salir a dar gritos y hostias si fuese menester también o si iba a ser peor el remedio que la enfermedad. Que sean gitanos o no no sé si tendrá que ver, pero en este caso eran gentuza de la peor calaña.</p>
<p>&#8211; Al llegar a Madrid tenía el tiempo justo para coger el par de metros que me deja en la estación de autobuses, donde llegué de milagro apenas diez minutos antes de que saliese el autobus de vete a saber qué dársena. Estaba llamando a mi madre por teléfono para decirle que ya estaba en el país cuando vi que un chaval con más o menos pintas se me acercaba y que parecía estar esperando a que acabase de hablar. Tal cual: vino y me empezó a contar que era de Grecia y que llevaba no se cuantos días en España sin comer y sin un sitio donde dormir. Le di algo así como 10 euros que era lo que tenía a mano y el tío insistió medio agarrándome por el brazo que eso no le daba para nada, que le ayudase más. Le quité de un manotazo su mano de mi brazo y le dije que me dejase en paz que estaba yo en una situación personal muy jodida como para aguantar movidas ajenas. El tío se puso violento y empezó a decirme que él me había hablado con educación y que si yo le contestaba así igual tenía que hacerse entender por las malas. Me di la vuelta, me fui sin contestarle y noté que me empezó a seguir, bajé hasta el autobús dispuesto a soltarle una hostia con todas mis ganas porque en ese momento estaba yo al borde ya de todo, pero al ponerme en la cola para subir, se acabó yendo. Ha sido de las pocas veces en los últimos años en los que he estado completamente decidido a dejarme llevar y que pasase lo que tuviese que pasar.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-RmRkpgsacJc/Vr0yYI21iBI/AAAAAAABnzg/TufFiDBocLk/IMG_9385.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9385.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-gfNrjiTDES0/Vr0yY-clTVI/AAAAAAABnzk/5SyrOoUN1yA/IMG_9398%252520copy.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9398 copy.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"></p>
</div>
</div>
<p>&#8211; Volví a coger el coche en España y me sorprendió lo mal que conducís allí, me sorprendió porque aunque lo sabía, ya se me había olvidado. Los límites de velocidad no los respeta nadie, el coche de atrás pegado a ti, nadie da los intermitentes, todo Dios pitándose entre sí&#8230; es muy muy acojonante y vosotros lo véis como normal, que es lo más espeluznante de todo. No sé cómo será en Tokio con el coche porque no tengo, pero con la moto no tuve nunca esa sensación tan brutal de estrés. Sin embargo, y esto no pasa en Tokio, paráis en todos los pasos de cebra en cuanto véis a alguien esperando, eso es sagrado. Aquí, tampoco entiendo la razón, no para ni Dios hasta que no hay unas cuantas personas ya acumuladas ahí dispuestas a pasar, es como si fuese el coche el que tiene la prioridad&#8230; en serio: los conductores simplemente no paran porque no les sale de los huevos y como todos lo hacen, es «lo normal». Acojona este concepto de «lo normal», en serio.</p>
<p>&#8211; Otra cosa que me gustó mucho y que había olvidado es la educación de la gente de a pie: entrar en un ascensor y dar los buenos días, comentar alguna cosilla, cruzarse con alguien por el pasillo y que te salude. En Tokio eso no pasa, ese saludar al entrar en un sitio a la gente que está dentro. Ahora que claro, hay tantísima gente aquí que uno no pararía nunca.</p>
<p>&#8211; En Barajas y supongo que en todos los aeropuertos de España, el personal que está ahí revisando los equipajes y haciéndote pasar por el arco no son policías, son de Prosegur. Es decir: una empresa de seguridad privada es la encargada de esta movida, ¿qué coño está pasando?, si un pavo de estos quisiera detenerme estamos hablando de que me cago en su autoridad, ¿no?, ese tío no es un policía, es un currela, ¿no?.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-8Pzfo-8Ovig/Vr0yauJUr5I/AAAAAAABnzs/sNPCHahw62c/IMG_9421.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9421.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-c1sBiZI74KU/Vr0ybmZn8QI/AAAAAAABnzw/KMSCGHNQNqM/IMG_9425.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9425.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"></p>
</div>
</div>
<p>&#8211; En Amsterdam eran policías y, sin embargo, me parecieron tremendamente maleducados y prepotentes, ahora que es algo que siempre me pasa en los aeropuertos: salgo de allí con la sensación de ser un delincuente dando gracias a Dios por que me han perdonado la vida una vez más. Yo entiendo que el 90% de los que allí estamos somos buena gente sin malas intenciones, ¿qué cuesta hacernos pasar por el trámite sin tratarnos como cerdos yendo al matadero?</p>
<p>He de reconocer que la gran mayoría de estos puntos son negativos, ya pongo por ahí arriba que no estaba en mi mejor momento personal y es en estos casos cuando a uno se le ensanchan más las afectaderas. Centrando la cosa entre España y Japón, aún a día de hoy y a pesar de que vivo aquí, hipoteca mediante, no sabría quedarme con uno de los dos países. Aquí todo funciona y sin embargo echo de menos la espontaneidad y la simpatía de los míos de allí. Lo resumiría en que molaría seguir teniendo la certeza de que el fontanero te va a arreglar el grifo de la cocina a las cinco como se prometió, truene, llueva o se caiga el sol de canto, pero que te cuente alguna cosa mientras lo hace y que a la hora de despedirse cambie esas frías reverencias a un metro de distancia con mil frases acabadas en masu por un apretón de manos y un «bueno quillo, si se te vuelve a estropear, ya sabes donde estoy, pero coño, ten cuidao y no te lo cargues otra vez!».</p>
<p>Eso si que molaría.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-qUApyH8jC98/Vr0yceIcQ9I/AAAAAAABnz0/sq2dEmJ-bkM/IMG_9428.JPG?imgmax=720" alt="IMG_9428.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../la-segunda-maleta/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>50</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10147</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
