<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: KyotoKyoto -The day after-	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Wed, 28 Sep 2011 01:53:17 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-2405</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 May 2008 02:05:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=404#comment-2405</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Elenita&lt;/b&gt;, es chulo es chulo si! El viaje de Chihiro, que gran peli, me encanta!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Elenita</b>, es chulo es chulo si! El viaje de Chihiro, que gran peli, me encanta!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Elenita		</title>
		<link>./../index.html#comment-2382</link>

		<dc:creator><![CDATA[Elenita]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 May 2008 10:33:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=404#comment-2382</guid>

					<description><![CDATA[Qué sitios más molones, y el templo de oro es simplemente impresionante, había visto muchas fotos pero no tení ni idea de su material... Tanta riqueza concentrada y una aquí contando los céntimos!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Todo precioso, me alegro de que hayas disfrutado del viaje. Por cierto, el &quot;bosque&quot; me recuerda mucho a El viaje de Chihiro.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Qué sitios más molones, y el templo de oro es simplemente impresionante, había visto muchas fotos pero no tení ni idea de su material&#8230; Tanta riqueza concentrada y una aquí contando los céntimos!</p>
<p>Todo precioso, me alegro de que hayas disfrutado del viaje. Por cierto, el «bosque» me recuerda mucho a El viaje de Chihiro.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-2376</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 May 2008 04:45:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=404#comment-2376</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Tonio&lt;/b&gt;, releyéndome ahora sueno un poco borde... lo que quería decir es que si yo me pongo a buscar, lo voy a hacer por internet de todas maneras, así que si eso era mejor que lo hicieses tu... No pretendía ser borde, eh?, perdón!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Nagore&lt;/b&gt;, hombre la Nago y su Tokei!! claro, la has pillao un poco tarde por los calores, pero póntela a las noches que refresca!! Esperamos esa foto con impaciencia&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;SirSirius&lt;/b&gt;, el Ryoanji es super famoso, a Kirai se le fue la pinza hablando de él &lt;a HREF=&quot;http://www.kirainet.com/ryoan-ji-%E9%BE%8D%E5%AE%89%E5%AF%BA/&quot; REL=&quot;nofollow&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;. Yo no quería ser tan chapas, así que conté lo que ví y fuera. Me sentí mucho más en paz sentado a la sombra de un árbol en el Ninnaji que aquí, pero bueno... por cierto, él dice que hay un sitio desde el que se pueden ver las 15, eso no es lo que entendí yo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;De todas maneras, ahí os dejo el enlace para el que quiera!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Tonio</b>, releyéndome ahora sueno un poco borde&#8230; lo que quería decir es que si yo me pongo a buscar, lo voy a hacer por internet de todas maneras, así que si eso era mejor que lo hicieses tu&#8230; No pretendía ser borde, eh?, perdón!</p>
<p><b>Nagore</b>, hombre la Nago y su Tokei!! claro, la has pillao un poco tarde por los calores, pero póntela a las noches que refresca!! Esperamos esa foto con impaciencia</p>
<p><b>SirSirius</b>, el Ryoanji es super famoso, a Kirai se le fue la pinza hablando de él <a HREF="http://www.kirainet.com/ryoan-ji-%E9%BE%8D%E5%AE%89%E5%AF%BA/" REL="nofollow">aquí</a>. Yo no quería ser tan chapas, así que conté lo que ví y fuera. Me sentí mucho más en paz sentado a la sombra de un árbol en el Ninnaji que aquí, pero bueno&#8230; por cierto, él dice que hay un sitio desde el que se pueden ver las 15, eso no es lo que entendí yo!</p>
<p>De todas maneras, ahí os dejo el enlace para el que quiera!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: SirSirius		</title>
		<link>./../index.html#comment-2368</link>

		<dc:creator><![CDATA[SirSirius]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 May 2008 20:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=404#comment-2368</guid>

					<description><![CDATA[A mi también me hubiera gustado mucho más Ninnaji de haberlo podido visitar... (qué envidia!).&lt;br/&gt;Por cierto, me pirro por los jardines Zen, y no conocía la &quot;curiosidad&quot; del Ryoanji. Tendré que ir algún día a maravillarme :p]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A mi también me hubiera gustado mucho más Ninnaji de haberlo podido visitar&#8230; (qué envidia!).<br />Por cierto, me pirro por los jardines Zen, y no conocía la «curiosidad» del Ryoanji. Tendré que ir algún día a maravillarme :p</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Nagore		</title>
		<link>./../index.html#comment-2366</link>

		<dc:creator><![CDATA[Nagore]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 May 2008 20:33:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=404#comment-2366</guid>

					<description><![CDATA[Chatoooo!!!! joder como me ha gustado tu visita a KyotoKyo... me ha molado de verda....&lt;br/&gt;Si es que eres la leche tío... X cierto a q n sabes q me compre la semana pasada SIIIIIIIIIIIIII!!!!!!!!!!!!!!! esa camiseta del color q tanto me gusta joder... la TOKEY chatooo!!! &lt;br/&gt;Xo Bea n me la pude poner en Madrid... podría haber muelto del calor... lo siento!!! Xo prometo mandarte una foto chato desde un sitio muy especial!!!&lt;br/&gt;Un besazo enorme...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Chatoooo!!!! joder como me ha gustado tu visita a KyotoKyo&#8230; me ha molado de verda&#8230;.<br />Si es que eres la leche tío&#8230; X cierto a q n sabes q me compre la semana pasada SIIIIIIIIIIIIII!!!!!!!!!!!!!!! esa camiseta del color q tanto me gusta joder&#8230; la TOKEY chatooo!!! <br />Xo Bea n me la pude poner en Madrid&#8230; podría haber muelto del calor&#8230; lo siento!!! Xo prometo mandarte una foto chato desde un sitio muy especial!!!<br />Un besazo enorme&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: tonio		</title>
		<link>./../index.html#comment-2361</link>

		<dc:creator><![CDATA[tonio]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 May 2008 15:28:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=404#comment-2361</guid>

					<description><![CDATA[...&quot;Es más, busca mejor por internet que para eso está!&quot; ya hombre pero ya sabes a veces lo que ves por internet y lo que es en realidad dista muuuucho, y si no te cuento mi viaje a amsterdan, buuuf!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>&#8230;»Es más, busca mejor por internet que para eso está!» ya hombre pero ya sabes a veces lo que ves por internet y lo que es en realidad dista muuuucho, y si no te cuento mi viaje a amsterdan, buuuf!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-2356</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 May 2008 12:26:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=404#comment-2356</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Bea&lt;/b&gt;, hombre, pues me alegro muchísimo de poder devolverte un poco el favor. Por cierto, vaya lujo de móvil que tienes que tener, no? para poder leer el post y tal (jejeje). &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;David&lt;/b&gt;, ¿verdad?, bueno, en caso de hacer un libro estaría un poco estructurado, tendríamos las excursiones por un lado, los posts graciosos por otro, las fotos... bufff, me da mucha pereza!!! La entrevista, anda, la has leido? así que alguien me lee en twitter y todo!! gracias!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;JoCkEy&lt;/b&gt;, el templo de Uji ni me suena! ni idea... yo sabía que no tenía tiempo ni nada, así que me organicé para ver pocas cosas, pero con mucha calma, por lo menos que lo disfrutase... Hombre! que raro esto de estar entre favoritos de alguien, no? huy huy!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;jaja, gracias!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Bea</b>, hombre, pues me alegro muchísimo de poder devolverte un poco el favor. Por cierto, vaya lujo de móvil que tienes que tener, no? para poder leer el post y tal (jejeje). </p>
<p><b>David</b>, ¿verdad?, bueno, en caso de hacer un libro estaría un poco estructurado, tendríamos las excursiones por un lado, los posts graciosos por otro, las fotos&#8230; bufff, me da mucha pereza!!! La entrevista, anda, la has leido? así que alguien me lee en twitter y todo!! gracias!</p>
<p><b>JoCkEy</b>, el templo de Uji ni me suena! ni idea&#8230; yo sabía que no tenía tiempo ni nada, así que me organicé para ver pocas cosas, pero con mucha calma, por lo menos que lo disfrutase&#8230; Hombre! que raro esto de estar entre favoritos de alguien, no? huy huy!</p>
<p>jaja, gracias!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: JoCkEy		</title>
		<link>./../index.html#comment-2355</link>

		<dc:creator><![CDATA[JoCkEy]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 May 2008 11:35:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=404#comment-2355</guid>

					<description><![CDATA[Yo hice más o menos el mismo recorrido que tu en Kyoto aunque fui bastante ajustado de tiempo y encima hice el tonto, visitando primero el templo de Uji y después el Kiyomizudera aunque valió la pena.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Me gusta tu blog, a favoritos ;)!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Saludos!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo hice más o menos el mismo recorrido que tu en Kyoto aunque fui bastante ajustado de tiempo y encima hice el tonto, visitando primero el templo de Uji y después el Kiyomizudera aunque valió la pena.</p>
<p>Me gusta tu blog, a favoritos ;)!</p>
<p>Saludos!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: David		</title>
		<link>./../index.html#comment-2354</link>

		<dc:creator><![CDATA[David]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 May 2008 09:14:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=404#comment-2354</guid>

					<description><![CDATA[Oye pues la ikuguia es una buena idea eh?... pack Ikuguia+ikucamiseta=ikudiversion :P&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Por cierto, muy agradable la entrevista que te hicieron, cortita pero con buen contenido ¿que le hiciste al pobre policía para que te respondiera mal? &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un saludo ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Oye pues la ikuguia es una buena idea eh?&#8230; pack Ikuguia+ikucamiseta=ikudiversion <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_razz.gif" alt=":P" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Por cierto, muy agradable la entrevista que te hicieron, cortita pero con buen contenido ¿que le hiciste al pobre policía para que te respondiera mal? </p>
<p>Un saludo <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Bea		</title>
		<link>./../index.html#comment-2353</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bea]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 May 2008 04:28:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=404#comment-2353</guid>

					<description><![CDATA[Gracias por alegrarme la cola de la declaración con tu super post y encima por duplicado, porque luego en casa pude disfrutar de nuevo el post con sus super fotos a tamaño normal.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Mira tú que tenías pendiente ir a esos sitios y por fin lo has conseguido.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Properara parada? Fuji-san!&lt;br/&gt;Besos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias por alegrarme la cola de la declaración con tu super post y encima por duplicado, porque luego en casa pude disfrutar de nuevo el post con sus super fotos a tamaño normal.</p>
<p>Mira tú que tenías pendiente ir a esos sitios y por fin lo has conseguido.</p>
<p>Properara parada? Fuji-san!<br />Besos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
