<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Yo&#8230; por comentar	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2008 01:59:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: tokoro		</title>
		<link>./../index.html#comment-6216</link>

		<dc:creator><![CDATA[tokoro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Dec 2008 01:59:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=622#comment-6216</guid>

					<description><![CDATA[supongo que no dejarte un comentario sobre todo en esta entrada sería descortés. Quiero que sepas que yo, desde México, te leo todos los días, o siempre que posteas algo nuevo. Te leo através de Google Reader, por lo que dejar un comentario me da algo de fiaca y reponderte al mail que viene en el feed no tiene caso porque es un noreply@ &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;pero el punto es q quiero q sepas que yo sí te leo y este es de mis blogs favoritos, por que algunas personas se limitan a dar hechos y datos de japón, cuando leo tu blog, es verdaderamente leerte a ti, porque cada post lo impregnas de tu personalidad y tu toque tan distintivo.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;un saludote, y aunque no comente, aqui sigo. Por cierto hay alguna dirección de contacto?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>supongo que no dejarte un comentario sobre todo en esta entrada sería descortés. Quiero que sepas que yo, desde México, te leo todos los días, o siempre que posteas algo nuevo. Te leo através de Google Reader, por lo que dejar un comentario me da algo de fiaca y reponderte al mail que viene en el feed no tiene caso porque es un noreply@ </p>
<p>pero el punto es q quiero q sepas que yo sí te leo y este es de mis blogs favoritos, por que algunas personas se limitan a dar hechos y datos de japón, cuando leo tu blog, es verdaderamente leerte a ti, porque cada post lo impregnas de tu personalidad y tu toque tan distintivo.</p>
<p>un saludote, y aunque no comente, aqui sigo. Por cierto hay alguna dirección de contacto?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Anonymous		</title>
		<link>./../index.html#comment-6207</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anonymous]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Dec 2008 23:19:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=622#comment-6207</guid>

					<description><![CDATA[Gaditano20&lt;br/&gt;Iku,felicidades por tu blog,y estoy seguro k hay mucha gente k lee todo lo k pones(como un servidor),aunk no comenten nada,xk muxas veces ay cosas tan sorprendentes k uno no se atreve ni a comentar!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gaditano20<br />Iku,felicidades por tu blog,y estoy seguro k hay mucha gente k lee todo lo k pones(como un servidor),aunk no comenten nada,xk muxas veces ay cosas tan sorprendentes k uno no se atreve ni a comentar!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lau		</title>
		<link>./../index.html#comment-6198</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lau]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Dec 2008 13:55:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=622#comment-6198</guid>

					<description><![CDATA[A mi me pasa una cosa con esto de los comentarios... y es que me he dado cuenta de que si leo los comentarios que han dejado los demás siento que no tengo nada nuevo que decir y al final no comento :S&lt;br/&gt;Así que estoy adoptando la nueva costumbre de simplemente leer el post y luego comentar desde lo que me sale sin leer lo que ya hayan dicho los demás... y oye, que me está gustando mucho la técnica, no te coaccionas y escribes lo que te sale, lo que piensas, simplemente : )&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Me gusta tu blog y lo leo muy amenudo así de sencillo, no te desanimes, se te aprecia por como eres, por como escribes, sin meter rollazos teoricos... nos haces reir con tus expresiones (yo es que tambien me quedo chata cuando te leo xDD)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Oye que este post ya tiene casi 60 comentarios!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;-Lau-]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A mi me pasa una cosa con esto de los comentarios&#8230; y es que me he dado cuenta de que si leo los comentarios que han dejado los demás siento que no tengo nada nuevo que decir y al final no comento :S<br />Así que estoy adoptando la nueva costumbre de simplemente leer el post y luego comentar desde lo que me sale sin leer lo que ya hayan dicho los demás&#8230; y oye, que me está gustando mucho la técnica, no te coaccionas y escribes lo que te sale, lo que piensas, simplemente : )</p>
<p>Me gusta tu blog y lo leo muy amenudo así de sencillo, no te desanimes, se te aprecia por como eres, por como escribes, sin meter rollazos teoricos&#8230; nos haces reir con tus expresiones (yo es que tambien me quedo chata cuando te leo xDD)</p>
<p>Oye que este post ya tiene casi 60 comentarios!!</p>
<p>-Lau-</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Prognatis		</title>
		<link>./../index.html#comment-6154</link>

		<dc:creator><![CDATA[Prognatis]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Dec 2008 00:41:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=622#comment-6154</guid>

					<description><![CDATA[Si se midiera la popularidad de los blogs por los comments y las visitas, este sería muy popular ;)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Eso no significa que popular sea bueno o malo, pero Ikusuki es de los buenos y lo es porque sin haberme cruzado una palabra en la vida contigo sé que el OSkar que leo es el Oskar auténtico.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Yo con el pachinko trato de contestar a todo el mundo, entre otras cosas porque no tengo demasiados comments si lo comparamos con este. Creo que de todos los comentaristas se puede aprender algo. Es muy bonito ver cómo hay gente que repite día tras día y que se interesa realmente por lo que tú escribes. Luego entras en sus blogs y descubres a gente maravillosa que tiene muchas cosas en común contigo. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En fin, que menudo rollo te estoy soltando para decirte que me encanta tu blog, aunque creo que eso ya lo sabes y te lo he dicho muchas veces.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Si se midiera la popularidad de los blogs por los comments y las visitas, este sería muy popular <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Eso no significa que popular sea bueno o malo, pero Ikusuki es de los buenos y lo es porque sin haberme cruzado una palabra en la vida contigo sé que el OSkar que leo es el Oskar auténtico.</p>
<p>Yo con el pachinko trato de contestar a todo el mundo, entre otras cosas porque no tengo demasiados comments si lo comparamos con este. Creo que de todos los comentaristas se puede aprender algo. Es muy bonito ver cómo hay gente que repite día tras día y que se interesa realmente por lo que tú escribes. Luego entras en sus blogs y descubres a gente maravillosa que tiene muchas cosas en común contigo. </p>
<p>En fin, que menudo rollo te estoy soltando para decirte que me encanta tu blog, aunque creo que eso ya lo sabes y te lo he dicho muchas veces.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano -Mid		</title>
		<link>./../index.html#comment-6136</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano -Mid]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Dec 2008 08:38:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=622#comment-6136</guid>

					<description><![CDATA[hola tronkete, algunos de los cercanos te contariamos muchas cosas, pero es que por lo menos a mi, me apetece mas en persona y en singular, que por blog y compartido en internet.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;el blog nos sirve para intuir como vas, pero los que te conocemos sabemos que detrás de cada post hay mucho más dtrás e intuimos por donde pueden ir los tiros, pero hay muchas cosas que no se pueden postear y que son para vivirlas por otros medios de comunicación.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;De otro modo, el blog es frío para los cercanos que hemos tenido otra manera de conectar contigo, por eso no dejamos comentarios ahora, y por eso te apoyabamos al principio, es cuestion de amistad e intimidad en la relación&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Lo que queremos es verte ya!!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>hola tronkete, algunos de los cercanos te contariamos muchas cosas, pero es que por lo menos a mi, me apetece mas en persona y en singular, que por blog y compartido en internet.</p>
<p>el blog nos sirve para intuir como vas, pero los que te conocemos sabemos que detrás de cada post hay mucho más dtrás e intuimos por donde pueden ir los tiros, pero hay muchas cosas que no se pueden postear y que son para vivirlas por otros medios de comunicación.</p>
<p>De otro modo, el blog es frío para los cercanos que hemos tenido otra manera de conectar contigo, por eso no dejamos comentarios ahora, y por eso te apoyabamos al principio, es cuestion de amistad e intimidad en la relación</p>
<p>Lo que queremos es verte ya!!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: sonikboom		</title>
		<link>./../index.html#comment-6128</link>

		<dc:creator><![CDATA[sonikboom]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Dec 2008 05:10:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=622#comment-6128</guid>

					<description><![CDATA[Hola antes que nada te felicito por tu blog lo encontre un dia por casualidad y ahora es uno de mis favoritos, no habria escrtio anteriormente pero creo que vale la pena felicitar a alguien que te ofrece tan buena informacion de un pais tan interesante, te mando mis mas sinceras felicitaciones  y ojala y sigas con este excelente blog.&lt;br/&gt;saludos desde Mexico.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola antes que nada te felicito por tu blog lo encontre un dia por casualidad y ahora es uno de mis favoritos, no habria escrtio anteriormente pero creo que vale la pena felicitar a alguien que te ofrece tan buena informacion de un pais tan interesante, te mando mis mas sinceras felicitaciones  y ojala y sigas con este excelente blog.<br />saludos desde Mexico.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-6116</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Dec 2008 02:10:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=622#comment-6116</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Chema&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; si no me he puesto de ninguna manera!!, ha sido simplemente una reflexión que me ha dado por escribir... Yo estoy súper normal y animado como siempre!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Shigeru&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; tu comenta cuando tengas algo que decir y te apetezca, y si no no! gracias por pasarte tan a menudo, señor!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;zodier&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; gracias por tus palabras, es cierto: ignorar a los que no interesan y ya está! &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Jonathan&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; siempre me suelen decir que me leen, pero que no saben ni que decir y que &quot;son muy sosos para los comentarios&quot;. A veces echo de menos que escriban algo, pero con saber que me leen ya es suficiente. Vuelvo el 18...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Roskotroff&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; gracias por lo que me dices. &quot;Ignoremos a los trolls&quot;, buena campaña que empieza a partir de ya!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;c3po&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; yo no creo que haya sacado las cosas de quicio, sino que simplemente he escrito lo que he pensado, como hago siempre. Y tampoco digo que ignoro las críticas, sino que ignoro a los que las hacen sin fundamento, sin otro ánimo que dar por el saco bien dado. Si te pasas por el blog de El Correo sabrás muy bien de qué hablo. Si a mi me viene Herzeleyd, como venía antes, y me dice que tenga cuidado con la horizontal en mis fotos, te aseguro que en las siguientes fotos que saque me fijaré en eso y no me molestará que me lo diga. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Aunque si lo hace cinco veces, también le diré que intente sacarme algo bueno porque uno es humano, pero sin molestarme ni ignorarle en absoluto. Es más, se lo agradezco.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pero si pongo una foto y alguien dice: vaya gilipoyez. Después escribo algo y la misma persona dice: vaya chorrada. Ahí ya estamos faltando al respeto y a esos tontosalastres va destinado lo de que les voy a ignorar por completo.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;El incidente no ha sido, al menos para mi, nada importante, yo sigo estando igual, ha sido simplemente que he escrito algo tal cual me ha venido a la mente.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Gracias por tu comentario, pero ya te digo que yo estoy como siempre y aunque por lo que me decís parece que no, está todo perfecto.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Anasan&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; porque algo tiene que decir... ni te preocupes mujer!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Jonathan&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; un poco pronto, ¿no?. Igualmente y gracias.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Chema&gt;&gt;&gt;</b> si no me he puesto de ninguna manera!!, ha sido simplemente una reflexión que me ha dado por escribir&#8230; Yo estoy súper normal y animado como siempre!</p>
<p><b>Shigeru&gt;&gt;&gt;</b> tu comenta cuando tengas algo que decir y te apetezca, y si no no! gracias por pasarte tan a menudo, señor!</p>
<p><b>zodier&gt;&gt;&gt;</b> gracias por tus palabras, es cierto: ignorar a los que no interesan y ya está! </p>
<p><b>Jonathan&gt;&gt;&gt;</b> siempre me suelen decir que me leen, pero que no saben ni que decir y que «son muy sosos para los comentarios». A veces echo de menos que escriban algo, pero con saber que me leen ya es suficiente. Vuelvo el 18&#8230;</p>
<p><b>Roskotroff&gt;&gt;&gt;</b> gracias por lo que me dices. «Ignoremos a los trolls», buena campaña que empieza a partir de ya!</p>
<p><b>c3po&gt;&gt;&gt;</b> yo no creo que haya sacado las cosas de quicio, sino que simplemente he escrito lo que he pensado, como hago siempre. Y tampoco digo que ignoro las críticas, sino que ignoro a los que las hacen sin fundamento, sin otro ánimo que dar por el saco bien dado. Si te pasas por el blog de El Correo sabrás muy bien de qué hablo. Si a mi me viene Herzeleyd, como venía antes, y me dice que tenga cuidado con la horizontal en mis fotos, te aseguro que en las siguientes fotos que saque me fijaré en eso y no me molestará que me lo diga. </p>
<p>Aunque si lo hace cinco veces, también le diré que intente sacarme algo bueno porque uno es humano, pero sin molestarme ni ignorarle en absoluto. Es más, se lo agradezco.</p>
<p>Pero si pongo una foto y alguien dice: vaya gilipoyez. Después escribo algo y la misma persona dice: vaya chorrada. Ahí ya estamos faltando al respeto y a esos tontosalastres va destinado lo de que les voy a ignorar por completo.</p>
<p>El incidente no ha sido, al menos para mi, nada importante, yo sigo estando igual, ha sido simplemente que he escrito algo tal cual me ha venido a la mente.</p>
<p>Gracias por tu comentario, pero ya te digo que yo estoy como siempre y aunque por lo que me decís parece que no, está todo perfecto.</p>
<p><b>Anasan&gt;&gt;&gt;</b> porque algo tiene que decir&#8230; ni te preocupes mujer!</p>
<p><b>Jonathan&gt;&gt;&gt;</b> un poco pronto, ¿no?. Igualmente y gracias.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jonathan ホナトアン		</title>
		<link>./../index.html#comment-6114</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jonathan ホナトアン]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Dec 2008 22:24:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=622#comment-6114</guid>

					<description><![CDATA[Que pases unas buenes navidades.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;            FELIZ NAVIDAD Y PROSPERO AÑO NUEVO]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que pases unas buenes navidades.</p>
<p>            FELIZ NAVIDAD Y PROSPERO AÑO NUEVO</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Anasan		</title>
		<link>./../index.html#comment-6110</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anasan]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Dec 2008 17:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=622#comment-6110</guid>

					<description><![CDATA[Sigo sin entender por qué me metió a mi en el lío¡¡¡¡¡&lt;br/&gt;bueno, te seguiremos de cerca¡¡¡¡¡¡]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sigo sin entender por qué me metió a mi en el lío¡¡¡¡¡<br />bueno, te seguiremos de cerca¡¡¡¡¡¡</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: c3po		</title>
		<link>./../index.html#comment-6109</link>

		<dc:creator><![CDATA[c3po]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Dec 2008 17:17:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=622#comment-6109</guid>

					<description><![CDATA[Personalmente creo que se estan sacando las cosas de quicio. No sigo a diario el blog pero me temo que se a que comentarios y de quien se refiere Oscar. En todo blog hay un toca-huevos (agradece que no este por aqui el Antonio Larrosa ;) ). El problema es hacerles caso y entrar en su guerra. Mal rollito con eso.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;No coincido contigo en lo de ignorar a quien te critica... Personalmente (sigo) yo no lo haria. Una cosa es no contestar y otra diferente no leer las criticas (que en algun caso te serviran de algo). Habra gente que opine que tu blog es un poco Jordi Hurtado (eso sé que te chincha asi que va intencionado ;) y con buen humor), y habra gente que crea que tu redaccion y tematica es digna de lectura y por ende de lo mejorcito que tienen que hacer una tarde cualquiera.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Sobre lo de la audiencia, tampoco te preocupes por ello, porque no creo que indique nada. Jimenez Losantos tenia una audiencia brutal y era para cagarse en el... Yo me fijaria mas en los comentarios como te han indicado anteriormente, que como puedes comprobar son todos (o casi todos) basados en el afecto y apoyo.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En fin, que quiza cuando vuelvas por aqui, y te tomes unas birras en compañia, veas este incidente como algo &quot;menos importante&quot;. Entiendo que las cosas alli &quot;solo&quot; puedan parecer mas intensas de lo que realmente son.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un saludo y animo...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Personalmente creo que se estan sacando las cosas de quicio. No sigo a diario el blog pero me temo que se a que comentarios y de quien se refiere Oscar. En todo blog hay un toca-huevos (agradece que no este por aqui el Antonio Larrosa <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). El problema es hacerles caso y entrar en su guerra. Mal rollito con eso.</p>
<p>No coincido contigo en lo de ignorar a quien te critica&#8230; Personalmente (sigo) yo no lo haria. Una cosa es no contestar y otra diferente no leer las criticas (que en algun caso te serviran de algo). Habra gente que opine que tu blog es un poco Jordi Hurtado (eso sé que te chincha asi que va intencionado <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> y con buen humor), y habra gente que crea que tu redaccion y tematica es digna de lectura y por ende de lo mejorcito que tienen que hacer una tarde cualquiera.</p>
<p>Sobre lo de la audiencia, tampoco te preocupes por ello, porque no creo que indique nada. Jimenez Losantos tenia una audiencia brutal y era para cagarse en el&#8230; Yo me fijaria mas en los comentarios como te han indicado anteriormente, que como puedes comprobar son todos (o casi todos) basados en el afecto y apoyo.</p>
<p>En fin, que quiza cuando vuelvas por aqui, y te tomes unas birras en compañia, veas este incidente como algo «menos importante». Entiendo que las cosas alli «solo» puedan parecer mas intensas de lo que realmente son.</p>
<p>Un saludo y animo&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
