<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Revista sobre Euskadi	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 24 Jun 2008 10:13:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: almu		</title>
		<link>./../index.html#comment-3122</link>

		<dc:creator><![CDATA[almu]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Jun 2008 10:13:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=438#comment-3122</guid>

					<description><![CDATA[La verdad es que estar en otro y leer cosas de tu tierra hace muchísima ilusión. Muchas gracias por compartirlo con todos nosotros.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La verdad es que estar en otro y leer cosas de tu tierra hace muchísima ilusión. Muchas gracias por compartirlo con todos nosotros.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Edoga.S		</title>
		<link>./../index.html#comment-2878</link>

		<dc:creator><![CDATA[Edoga.S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jun 2008 18:23:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=438#comment-2878</guid>

					<description><![CDATA[Hace 2 años hubo un grupo de japoneses que vinieron con el Peace Boat a Getxo, y hablando con ellos me comentaron que un grupo fué hasta Gernika para dar una conferencia sobre Hiroshima y Nagasaki, y ellos ver y aprender cosas sobre el bombardeo (de Gernika).]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hace 2 años hubo un grupo de japoneses que vinieron con el Peace Boat a Getxo, y hablando con ellos me comentaron que un grupo fué hasta Gernika para dar una conferencia sobre Hiroshima y Nagasaki, y ellos ver y aprender cosas sobre el bombardeo (de Gernika).</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-2858</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jun 2008 00:48:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=438#comment-2858</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Jhandris&lt;/b&gt;, hombre, pues encantado! es curioso, me escribe gente de Balmaseda y nadie de Zalla, al final me cambio de pueblo!! (ni en bromas!!). Pues ya ves, la revista entera sobre Euskadi y las procesiones de Balma pues al final son muy famosas, quizás no tanto como el olor de la pape, pero famosas al fin y al cabo&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Neki&lt;/b&gt;, jeje, temblando estoy cuando vengáis por aquí!!. En la revista no tengo claro que os dejen bien u os dejen de dejar... jejeje, pero supongo que si!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;j08433&lt;/b&gt;, hombre, uno de los tan cotizados resúmenes!, muchas gracias hombre!!! Lo del pirao, pues es que no tiene nombre, a mi no me entra en la cabeza.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Prognatis&lt;/b&gt;, fue curioso verlo, si. Lo de Akihabara lo tenemos aquí a todas horas en la tele, cosa normal. ¿Dicen muchas tonterías allí sobre el tema?, como que el tío es un asesino de tanto ver anime y gilipoyeces así?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Bea&lt;/b&gt;, al final no me queda muy claro si el video ha hecho gracia o no... espero que si! Si hablas con Itzi y se os ocurren cosas que pueda adelantar yo desde aquí, ya sabes!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Sirius&lt;/b&gt;, fue el tercer video que grabé, anda que no tiré máscaras!! un día tengo que poner las tomas falsas, aunque no hago más que jurar, jeje&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Jon&lt;/b&gt;, revista que guardaré para la posteridad!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Issss&lt;/b&gt;, pues ni me había dado cuenta, así qe supongo que si! qué cosas!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Txaritxu&lt;/b&gt;, jaja, en la oficina hasta me preguntaban si me había caido o algo por el bulto de la frente, así que como para no verlo. Entre el cabezón y el punto rojo me daba un aire a Buda que no veas.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Nagore&lt;/b&gt;, yo creo que el único remedio para mis granos de chocolate es dejar de comer chocolate... tendré que buscar un equilibrio!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Kos&lt;/b&gt;, la batería andaba más chustada que ni se... al final no dio pa más. Gorliz no sale, pero si Kepa Junkera, anda que estuve preparando la canción para hacer algún chiste cuando saliese y va la batería y se muere....&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Lupin&lt;/b&gt;, tu que me ves con buenos ojos, jajajaja]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Jhandris</b>, hombre, pues encantado! es curioso, me escribe gente de Balmaseda y nadie de Zalla, al final me cambio de pueblo!! (ni en bromas!!). Pues ya ves, la revista entera sobre Euskadi y las procesiones de Balma pues al final son muy famosas, quizás no tanto como el olor de la pape, pero famosas al fin y al cabo</p>
<p><b>Neki</b>, jeje, temblando estoy cuando vengáis por aquí!!. En la revista no tengo claro que os dejen bien u os dejen de dejar&#8230; jejeje, pero supongo que si!</p>
<p><b>j08433</b>, hombre, uno de los tan cotizados resúmenes!, muchas gracias hombre!!! Lo del pirao, pues es que no tiene nombre, a mi no me entra en la cabeza.</p>
<p><b>Prognatis</b>, fue curioso verlo, si. Lo de Akihabara lo tenemos aquí a todas horas en la tele, cosa normal. ¿Dicen muchas tonterías allí sobre el tema?, como que el tío es un asesino de tanto ver anime y gilipoyeces así?</p>
<p><b>Bea</b>, al final no me queda muy claro si el video ha hecho gracia o no&#8230; espero que si! Si hablas con Itzi y se os ocurren cosas que pueda adelantar yo desde aquí, ya sabes!</p>
<p><b>Sirius</b>, fue el tercer video que grabé, anda que no tiré máscaras!! un día tengo que poner las tomas falsas, aunque no hago más que jurar, jeje</p>
<p><b>Jon</b>, revista que guardaré para la posteridad!</p>
<p><b>Issss</b>, pues ni me había dado cuenta, así qe supongo que si! qué cosas!</p>
<p><b>Txaritxu</b>, jaja, en la oficina hasta me preguntaban si me había caido o algo por el bulto de la frente, así que como para no verlo. Entre el cabezón y el punto rojo me daba un aire a Buda que no veas.</p>
<p><b>Nagore</b>, yo creo que el único remedio para mis granos de chocolate es dejar de comer chocolate&#8230; tendré que buscar un equilibrio!</p>
<p><b>Kos</b>, la batería andaba más chustada que ni se&#8230; al final no dio pa más. Gorliz no sale, pero si Kepa Junkera, anda que estuve preparando la canción para hacer algún chiste cuando saliese y va la batería y se muere&#8230;.</p>
<p><b>Lupin</b>, tu que me ves con buenos ojos, jajajaja</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-2856</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jun 2008 22:10:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=438#comment-2856</guid>

					<description><![CDATA[Lo primero que me ha llamado la atención ha sido la portada de la revista... que aquí sería una contraportada, más que una portada...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En realidad eso ha sido lo segundo, porque antes me he fijado que estás todo cachas Toscano... que se te nota cuando te quitas el quimono...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Buen video, buen reportaje y buen final (del video, je, jee...)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo primero que me ha llamado la atención ha sido la portada de la revista&#8230; que aquí sería una contraportada, más que una portada&#8230;</p>
<p>En realidad eso ha sido lo segundo, porque antes me he fijado que estás todo cachas Toscano&#8230; que se te nota cuando te quitas el quimono&#8230;</p>
<p>Buen video, buen reportaje y buen final (del video, je, jee&#8230;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: kos		</title>
		<link>./../index.html#comment-2855</link>

		<dc:creator><![CDATA[kos]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jun 2008 20:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=438#comment-2855</guid>

					<description><![CDATA[Muy chulo el reportaje sobre Euskadi, por lo menos que no se hable fuera de aqui solo de &quot;lo unico&quot;. Una pena que se te haya acabado la bateria justo cuando empezaba a hablar de Gorliz. :-p&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;El comienzo del video no tiene desperdicio...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muy chulo el reportaje sobre Euskadi, por lo menos que no se hable fuera de aqui solo de «lo unico». Una pena que se te haya acabado la bateria justo cuando empezaba a hablar de Gorliz. :-p</p>
<p>El comienzo del video no tiene desperdicio&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Nagore		</title>
		<link>./../index.html#comment-2854</link>

		<dc:creator><![CDATA[Nagore]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jun 2008 16:53:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=438#comment-2854</guid>

					<description><![CDATA[Q guay, me ha gustado el reportaje de hoy q chulo... Me ha impresionado la de detalles que cuentas que saben los japos... la verdad es que parecen muy curiosos, xo se han enterado de lo bueno y de lo malo. Así tiene que ser, pese a lo que nos pese... ya sabes... tenemos muchas cosas buenas y una muy mala. Xo no esta mal q se cuente nuestra historia y que la gente opine... sobre todo que opine y no se calle, como mucha gente hace aqui.&lt;br/&gt;Me ha gustado mucho y q pena q se acabara la batería... &lt;br/&gt;Ya te voy a mandar yo algun remedio contra tus granos de chocolate, caguen la mar...&lt;br/&gt;Un besito guapooo!!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Q guay, me ha gustado el reportaje de hoy q chulo&#8230; Me ha impresionado la de detalles que cuentas que saben los japos&#8230; la verdad es que parecen muy curiosos, xo se han enterado de lo bueno y de lo malo. Así tiene que ser, pese a lo que nos pese&#8230; ya sabes&#8230; tenemos muchas cosas buenas y una muy mala. Xo no esta mal q se cuente nuestra historia y que la gente opine&#8230; sobre todo que opine y no se calle, como mucha gente hace aqui.<br />Me ha gustado mucho y q pena q se acabara la batería&#8230; <br />Ya te voy a mandar yo algun remedio contra tus granos de chocolate, caguen la mar&#8230;<br />Un besito guapooo!!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Txaritxu		</title>
		<link>./../index.html#comment-2853</link>

		<dc:creator><![CDATA[Txaritxu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jun 2008 15:48:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=438#comment-2853</guid>

					<description><![CDATA[Jaja! Llevaba desde el comienzo del video pensando en que tenías una sombra sospechosa en la frente...jaja y saltas con la mascarilla esa! Muy bueno!&lt;br/&gt;Me alegro que los nipones hagan mas turismo que el típico por España!&lt;br/&gt;Yo tampoco me había enterado lo de Akihabara]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Jaja! Llevaba desde el comienzo del video pensando en que tenías una sombra sospechosa en la frente&#8230;jaja y saltas con la mascarilla esa! Muy bueno!<br />Me alegro que los nipones hagan mas turismo que el típico por España!<br />Yo tampoco me había enterado lo de Akihabara</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Issss		</title>
		<link>./../index.html#comment-2851</link>

		<dc:creator><![CDATA[Issss]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jun 2008 13:23:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=438#comment-2851</guid>

					<description><![CDATA[muy bueno! hehehe... ¿te has acostumbrado ya a pasar las páginas al revés? &lt;br/&gt;Un saludo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>muy bueno! hehehe&#8230; ¿te has acostumbrado ya a pasar las páginas al revés? <br />Un saludo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jon		</title>
		<link>./../index.html#comment-2850</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jon]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jun 2008 09:52:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=438#comment-2850</guid>

					<description><![CDATA[Qué bueno el vídeo, máscara impagable incluida :-), y menudo pedazo reportaje en la revista... tenía muy buena pinta, por cierto.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Qué bueno el vídeo, máscara impagable incluida :-), y menudo pedazo reportaje en la revista&#8230; tenía muy buena pinta, por cierto.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sirius		</title>
		<link>./../index.html#comment-2849</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sirius]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jun 2008 06:52:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=438#comment-2849</guid>

					<description><![CDATA[Joder, y se tuvo que acabar la bateria &gt;.&lt; ¡Con lo interesante que estaba!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Yo que no me había enterado de lo de Akihabara... gracias por el dato.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Joder, y se tuvo que acabar la bateria >.< ¡Con lo interesante que estaba!

Yo que no me había enterado de lo de Akihabara&#8230; gracias por el dato.
</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
