<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: La patada en los huevos	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Wed, 28 Sep 2011 01:42:22 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Nagore		</title>
		<link>./../index.html#comment-1459</link>

		<dc:creator><![CDATA[Nagore]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Jan 2008 22:13:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=315#comment-1459</guid>

					<description><![CDATA[Yo estoy con Bea, ole tus cojones y nunca mejor dicho... Q se enteren los que se pasan el día sospenchando(japonesitos)... ehhh y sabes chato q me caen muy bien, me parecen muy graciosos y todo eso ehh... xo esas formitas del chavalín, n me han gustado mucho... si estaba enfadado x no haber conseguido el cinturón... q le de patadas a la pared... xo no a tus huevos leches... q mal perder leches...&lt;br/&gt;Bueno q te comportaste como un señor... aunque x dentro estuvieras cagandose en su madre... &lt;br/&gt;Xo ole tú, menuda lección le diste... si señor...&lt;br/&gt;X cierto enorabuena... q eso si q es echarle pelotas al asunto... así se hace leches... VIVA EL MARRÓN!!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo estoy con Bea, ole tus cojones y nunca mejor dicho&#8230; Q se enteren los que se pasan el día sospenchando(japonesitos)&#8230; ehhh y sabes chato q me caen muy bien, me parecen muy graciosos y todo eso ehh&#8230; xo esas formitas del chavalín, n me han gustado mucho&#8230; si estaba enfadado x no haber conseguido el cinturón&#8230; q le de patadas a la pared&#8230; xo no a tus huevos leches&#8230; q mal perder leches&#8230;<br />Bueno q te comportaste como un señor&#8230; aunque x dentro estuvieras cagandose en su madre&#8230; <br />Xo ole tú, menuda lección le diste&#8230; si señor&#8230;<br />X cierto enorabuena&#8230; q eso si q es echarle pelotas al asunto&#8230; así se hace leches&#8230; VIVA EL MARRÓN!!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-1398</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Jan 2008 00:21:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=315#comment-1398</guid>

					<description><![CDATA[Jaja, ya te digo, tiene HUEVOS que el record de comentarios lo tenga esta historia tan triste!!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Que casi me eunucan !!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Jaja, ya te digo, tiene HUEVOS que el record de comentarios lo tenga esta historia tan triste!!!!</p>
<p>Que casi me eunucan !!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: zordor		</title>
		<link>./../index.html#comment-1397</link>

		<dc:creator><![CDATA[zordor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jan 2008 22:10:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=315#comment-1397</guid>

					<description><![CDATA[Muy divertido el post ;) y te doy la enhorabuena por el ascenso, el post y el aguante que tienes ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muy divertido el post <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> y te doy la enhorabuena por el ascenso, el post y el aguante que tienes <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Bea		</title>
		<link>./../index.html#comment-1396</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bea]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jan 2008 20:26:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=315#comment-1396</guid>

					<description><![CDATA[Estarás orgulloso de tus redonditos! anda que no han dau que hablar. Juas, juas.&lt;br/&gt;;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estarás orgulloso de tus redonditos! anda que no han dau que hablar. Juas, juas.<br /><img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Kuris-chan		</title>
		<link>./../index.html#comment-1395</link>

		<dc:creator><![CDATA[Kuris-chan]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jan 2008 19:11:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=315#comment-1395</guid>

					<description><![CDATA[Yo que creía que ya no tendrías que pasar más el trapo... joer que mala es la envidia no? asegúrate de no coincidir con este crío cuando llegues al negro, nadie sabe lo que podría llegar a pasar xD&lt;br/&gt;Besos!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo que creía que ya no tendrías que pasar más el trapo&#8230; joer que mala es la envidia no? asegúrate de no coincidir con este crío cuando llegues al negro, nadie sabe lo que podría llegar a pasar xD<br />Besos!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Dark-Kira		</title>
		<link>./../index.html#comment-1394</link>

		<dc:creator><![CDATA[Dark-Kira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jan 2008 15:05:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=315#comment-1394</guid>

					<description><![CDATA[Bueno, supongo que para estas horas ya deben de andar en su sitio... de todos modos he de felicitarte por la postura que mantuvistes xDD Seguro q lo q tenía el niño era envidia.. pero en fin, son niños XD&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pos nada más, sigue así con tu blog que lo leo todos los días ^___^]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bueno, supongo que para estas horas ya deben de andar en su sitio&#8230; de todos modos he de felicitarte por la postura que mantuvistes xDD Seguro q lo q tenía el niño era envidia.. pero en fin, son niños XD</p>
<p>Pos nada más, sigue así con tu blog que lo leo todos los días ^___^</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-1392</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jan 2008 13:43:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=315#comment-1392</guid>

					<description><![CDATA[Por fin me liberan y puedo comentarte... ya era hora...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pues la verdad es que menudo comportamiento...&lt;br/&gt;Si yo estoy en tu lugar, le hago una llave (kiaaaaa) y lo mando por la ventana... (y si no hay ventana la construiría al instante)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ejemplar tu comportamiento...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Y espero que todo siga en su sitio... te has huevigrafía a ver...??]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Por fin me liberan y puedo comentarte&#8230; ya era hora&#8230;</p>
<p>Pues la verdad es que menudo comportamiento&#8230;<br />Si yo estoy en tu lugar, le hago una llave (kiaaaaa) y lo mando por la ventana&#8230; (y si no hay ventana la construiría al instante)</p>
<p>Ejemplar tu comportamiento&#8230;</p>
<p>Y espero que todo siga en su sitio&#8230; te has huevigrafía a ver&#8230;??</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Winnie		</title>
		<link>./../index.html#comment-1391</link>

		<dc:creator><![CDATA[Winnie]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jan 2008 13:28:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=315#comment-1391</guid>

					<description><![CDATA[Joe, que historia... que huevos los tuyos (bueno antes de que se hiciesen tortilla, jejeje) Yo le pongo la jeta como un pan.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Haberle contestao en castellano cuatro burradas. Yo tengo un amigo de la familia en Washington, vive alli desde hace muchiiiiisimos años, y dice que cuando se cabrea jura en castellano y se pone a hablar en castellano y la gente que le rodea dice: &quot;joder, esta hablando en español, eso es que esta muy cabreado, hay que tener cuidado&quot; jajaja. Haz tu lo mismo. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;QUe sepan como se las gastan los de la comarca, que narices!!! que les suene fatal los insultos...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Bueno, ahora con unas patatitas te haces una tortilla rica de patata y listo.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Besotes y recuperate]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Joe, que historia&#8230; que huevos los tuyos (bueno antes de que se hiciesen tortilla, jejeje) Yo le pongo la jeta como un pan.</p>
<p>Haberle contestao en castellano cuatro burradas. Yo tengo un amigo de la familia en Washington, vive alli desde hace muchiiiiisimos años, y dice que cuando se cabrea jura en castellano y se pone a hablar en castellano y la gente que le rodea dice: «joder, esta hablando en español, eso es que esta muy cabreado, hay que tener cuidado» jajaja. Haz tu lo mismo. </p>
<p>QUe sepan como se las gastan los de la comarca, que narices!!! que les suene fatal los insultos&#8230;</p>
<p>Bueno, ahora con unas patatitas te haces una tortilla rica de patata y listo.</p>
<p>Besotes y recuperate</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-1390</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jan 2008 11:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=315#comment-1390</guid>

					<description><![CDATA[Bea, si, eso mismo, ole ole y ole! anoche dormí bien!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Neki, pa la siguiente voy con el gen zalluco por delante, mecagüensotch!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Triki, la verdad es que tuve un par de momentos en que pensé, no en meterle una ostia, sino en decirle cuatro cosas. De hecho, si hubiese sido en castellano, ya se las habría cascao!! pero en japonés no sabía como decirle que se estaba pasando tres pueblos!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Elena, si, yo creo que fue rabia y envidia todo junto. Que le den!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Toscamiddle, ahí ahí, defendiendo a la family!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Saruli, yo creo que lo de ser extranjero le da exactamente igual, es rabia porque una semana antes tenía el mismo cinturón que él. O igual es que es un animal siempre, no se!. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Herzeleyd, lalo, siempre pensando en lo mismo, eh?? jaja, estaba yo como para historias ayer!! Lo único que quería era estar sentao, jajaja. Yo normalmente siempre contesto en japonés y a partir de ahí ya me hablan en japonés, pero de primeras siempre siempre en inglés.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Txisko, pues si, la verdad es que estuve tentao de hacer lo mismo que él, pero creo que al hacerlo en plan fino, le dió más rabia.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Gracias por los comentarios!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bea, si, eso mismo, ole ole y ole! anoche dormí bien!</p>
<p>Neki, pa la siguiente voy con el gen zalluco por delante, mecagüensotch!</p>
<p>Triki, la verdad es que tuve un par de momentos en que pensé, no en meterle una ostia, sino en decirle cuatro cosas. De hecho, si hubiese sido en castellano, ya se las habría cascao!! pero en japonés no sabía como decirle que se estaba pasando tres pueblos!</p>
<p>Elena, si, yo creo que fue rabia y envidia todo junto. Que le den!</p>
<p>Toscamiddle, ahí ahí, defendiendo a la family!</p>
<p>Saruli, yo creo que lo de ser extranjero le da exactamente igual, es rabia porque una semana antes tenía el mismo cinturón que él. O igual es que es un animal siempre, no se!. </p>
<p>Herzeleyd, lalo, siempre pensando en lo mismo, eh?? jaja, estaba yo como para historias ayer!! Lo único que quería era estar sentao, jajaja. Yo normalmente siempre contesto en japonés y a partir de ahí ya me hablan en japonés, pero de primeras siempre siempre en inglés.</p>
<p>Txisko, pues si, la verdad es que estuve tentao de hacer lo mismo que él, pero creo que al hacerlo en plan fino, le dió más rabia.</p>
<p>Gracias por los comentarios!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Txisko		</title>
		<link>./../index.html#comment-1389</link>

		<dc:creator><![CDATA[Txisko]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jan 2008 11:33:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=315#comment-1389</guid>

					<description><![CDATA[Yo soy tu y me aguanto las ostias en el brazo, pero en mi turno le pongo el cuerpo a topos de los cardelanes que le hago. A mi ni asin!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;No te jode con el nen de Tokyo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo soy tu y me aguanto las ostias en el brazo, pero en mi turno le pongo el cuerpo a topos de los cardelanes que le hago. A mi ni asin!!</p>
<p>No te jode con el nen de Tokyo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
