<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Las noches secretas	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2011 05:16:13 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-5871</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Nov 2008 03:34:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=600#comment-5871</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Lupin III&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; algún día, cuando tu y yo compartamos alguna noche secreta....&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Jonathan&lt;/b&gt; ¿por qué has borrado tus comentarios? nos los borres, hombre!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Lupin III&gt;&gt;&gt;</b> algún día, cuando tu y yo compartamos alguna noche secreta&#8230;.</p>
<p><b>Jonathan</b> ¿por qué has borrado tus comentarios? nos los borres, hombre!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-5770</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Nov 2008 23:29:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=600#comment-5770</guid>

					<description><![CDATA[Muy bonito.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Egoistamente, me gustaría saber más cosas de esas noches secreatas, pero entiendo que son (y tienen que ser) secretas]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muy bonito.</p>
<p>Egoistamente, me gustaría saber más cosas de esas noches secreatas, pero entiendo que son (y tienen que ser) secretas</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-5611</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Nov 2008 01:05:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=600#comment-5611</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;almu&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; a mi también me gustó, y eso que fue un accidente de foto... gracias!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Kalrong&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; ¡¡pero si no me conocéis!!, no podéis juzgarme sólo por lo que escribo en un blog, yo puedo ser totalmente distinto, ¿no?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;josecrem&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; si, nótese que la foto es auténtica, quiero decir, que es de esa misma noche.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>almu&gt;&gt;&gt;</b> a mi también me gustó, y eso que fue un accidente de foto&#8230; gracias!</p>
<p><b>Kalrong&gt;&gt;&gt;</b> ¡¡pero si no me conocéis!!, no podéis juzgarme sólo por lo que escribo en un blog, yo puedo ser totalmente distinto, ¿no?</p>
<p><b>josecrem&gt;&gt;&gt;</b> si, nótese que la foto es auténtica, quiero decir, que es de esa misma noche.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: josecrem		</title>
		<link>./../index.html#comment-5605</link>

		<dc:creator><![CDATA[josecrem]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Nov 2008 20:08:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=600#comment-5605</guid>

					<description><![CDATA[Me encanta el encuadre que has hecho de la caña esa... muy refrescante. Y con una buena tapa, como está mandao.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me encanta el encuadre que has hecho de la caña esa&#8230; muy refrescante. Y con una buena tapa, como está mandao.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: KALRONG		</title>
		<link>./../index.html#comment-5591</link>

		<dc:creator><![CDATA[KALRONG]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Nov 2008 10:43:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=600#comment-5591</guid>

					<description><![CDATA[Me acuerdo del post del cocinero de sushi xD y a ver si te entra en la cabeza que tantas personas no podemos estar equivocadas xD que una cosa es la modestia y otra la cabezoneria hombre xD]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me acuerdo del post del cocinero de sushi xD y a ver si te entra en la cabeza que tantas personas no podemos estar equivocadas xD que una cosa es la modestia y otra la cabezoneria hombre xD</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: almu		</title>
		<link>./../index.html#comment-5577</link>

		<dc:creator><![CDATA[almu]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Nov 2008 08:48:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=600#comment-5577</guid>

					<description><![CDATA[Ya sé porqué yo no tengo un blog. No soy nada original, una vez más te voy a decir que ha sido un post precioso. Por cierto, me encanta la foto en la que sales y está desenfocada. Desprende felicidad y buen rollito!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ya sé porqué yo no tengo un blog. No soy nada original, una vez más te voy a decir que ha sido un post precioso. Por cierto, me encanta la foto en la que sales y está desenfocada. Desprende felicidad y buen rollito!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-5573</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Nov 2008 06:07:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=600#comment-5573</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Kalrong&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; jaja, jodé, desde que publiqué aquello del cocinero de sushi, no hacéis más que ponerme medallas que no me merezco!! Que yo soy un tío normal, hombre, más bien pesao y con millones de manías!!&lt;br/&gt;Sobre Japón, yo creo que mucha gente lo tiene muuuuy idealizado y aquí uno lo pasa mal a veces, como supongo que en cualquier extranjero. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Si algo me ha enseñado estar aquí, es a entender que lo importante es saber valorar lo bueno y tratar de que no te afecte lo malo. Y por &quot;malo&quot; yo entiendo también a apartar personas que &quot;no interesan&quot; de al lado, porque hay gente que tiene la capacidad de amargarte la vida simplemente siendo como son.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Y poco más te puedo decir yo... esto cada uno lo vivirá de una manera y yo tengo la mía. Pero estaré encantado de hablar contigo cuando coincidamos!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Kalrong&gt;&gt;&gt;</b> jaja, jodé, desde que publiqué aquello del cocinero de sushi, no hacéis más que ponerme medallas que no me merezco!! Que yo soy un tío normal, hombre, más bien pesao y con millones de manías!!<br />Sobre Japón, yo creo que mucha gente lo tiene muuuuy idealizado y aquí uno lo pasa mal a veces, como supongo que en cualquier extranjero. </p>
<p>Si algo me ha enseñado estar aquí, es a entender que lo importante es saber valorar lo bueno y tratar de que no te afecte lo malo. Y por «malo» yo entiendo también a apartar personas que «no interesan» de al lado, porque hay gente que tiene la capacidad de amargarte la vida simplemente siendo como son.</p>
<p>Y poco más te puedo decir yo&#8230; esto cada uno lo vivirá de una manera y yo tengo la mía. Pero estaré encantado de hablar contigo cuando coincidamos!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: KALRONG		</title>
		<link>./../index.html#comment-5566</link>

		<dc:creator><![CDATA[KALRONG]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Nov 2008 03:22:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=600#comment-5566</guid>

					<description><![CDATA[Oskar-niisan me voy permitir ese pequeño atrevimiento llamandote asi, aunque solo sea una gota en un mar de personas, para demostrarte lo mucho que aprecio tus consejos. Creo que ya te lo han dicho algo asi como varios millones de veces pero todas las veces que he tenido el placer de hablar contigo me ha quedado claro que eres un tio cojonudo de estos en los que sin saber explicarlo se puede confiar. Desanimar no me desanimas :) aparte de que soy un pelin masoca en estos casos me guio por dos bases 1º &quot;si no es dificil no tiene gracia&quot; (esto tambien lo sigo con las mujeres y asi me va) y 2º &quot;si te gusta algo/alguien te gustara con lo bueno y con lo malo&quot; y lo de que es &quot;dificililla&quot; la cosa ahi (por llamarlo de alguna manera) lo tengo asumido, pero me gusta la aventura y creo que seria una experiencia poco menos que muy enriquecedora. Y menudo rollo que te estoy soltando!!! xD sera que son las 3 y media de la mañana y yo estoy sin poder dormir. Pero bueno, lo dicho, espero poder tener mas conversaciones amenas contigo, aunque ya se que a veces soy algo pesadito (y viendo este tocho cualquiera me daria la razon) y como siempre te digo, lo siento si molesto :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Oskar-niisan me voy permitir ese pequeño atrevimiento llamandote asi, aunque solo sea una gota en un mar de personas, para demostrarte lo mucho que aprecio tus consejos. Creo que ya te lo han dicho algo asi como varios millones de veces pero todas las veces que he tenido el placer de hablar contigo me ha quedado claro que eres un tio cojonudo de estos en los que sin saber explicarlo se puede confiar. Desanimar no me desanimas <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> aparte de que soy un pelin masoca en estos casos me guio por dos bases 1º «si no es dificil no tiene gracia» (esto tambien lo sigo con las mujeres y asi me va) y 2º «si te gusta algo/alguien te gustara con lo bueno y con lo malo» y lo de que es «dificililla» la cosa ahi (por llamarlo de alguna manera) lo tengo asumido, pero me gusta la aventura y creo que seria una experiencia poco menos que muy enriquecedora. Y menudo rollo que te estoy soltando!!! xD sera que son las 3 y media de la mañana y yo estoy sin poder dormir. Pero bueno, lo dicho, espero poder tener mas conversaciones amenas contigo, aunque ya se que a veces soy algo pesadito (y viendo este tocho cualquiera me daria la razon) y como siempre te digo, lo siento si molesto <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-5561</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Nov 2008 22:35:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=600#comment-5561</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Jonathan&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; tu mismo con tu mecanismo!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Kalrong&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; quiero decir que vivir aquí tiene cosas buenas y cosas malas. El otro día alguien que lleva muuucho más tiempo que yo me decía que al principio todo se ve genial, pero que no se tarda en descubrir lo malo. Ojo, que tampoco te quiero desanimar, eh?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Kanyin&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; jejeje, a veces me daba el verde y todo, jajaja&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;OaBy&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; jaja&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Javier&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; q.u.e..v.á..h.o.m.b.r.e.!.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Jonathan&gt;&gt;&gt;</b> tu mismo con tu mecanismo!</p>
<p><b>Kalrong&gt;&gt;&gt;</b> quiero decir que vivir aquí tiene cosas buenas y cosas malas. El otro día alguien que lleva muuucho más tiempo que yo me decía que al principio todo se ve genial, pero que no se tarda en descubrir lo malo. Ojo, que tampoco te quiero desanimar, eh?</p>
<p><b>Kanyin&gt;&gt;&gt;</b> jejeje, a veces me daba el verde y todo, jajaja</p>
<p><b>OaBy&gt;&gt;&gt;</b> jaja</p>
<p><b>Javier&gt;&gt;&gt;</b> q.u.e..v.á..h.o.m.b.r.e.!.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Javier		</title>
		<link>./../index.html#comment-5560</link>

		<dc:creator><![CDATA[Javier]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Nov 2008 20:41:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=600#comment-5560</guid>

					<description><![CDATA[Me repito. Este Oscar es     a..co..jo..nan..te.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me repito. Este Oscar es     a..co..jo..nan..te.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
