<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Ikuchat!!	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2006 16:09:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-41</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2006 16:09:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=30#comment-41</guid>

					<description><![CDATA[Pues ayer justo me enteré de como iba. Cuando alguien habla por la web,  a mi me habla un contacto por el gtalk que se llama &quot;plugoo&quot; y me pone justo lo que me escribís. Si yo contesto al gtalk, os aparece en la web! que curioso!&lt;br /&gt;El caso es que mientras esté hablando con una persona, al resto le aparecerá en la web el chat como &quot;busy&quot;. Vamos, que sólo hablamos con uno cada vez... eso si, si escribís mientras estamos hablando con otros, nos llega un mail.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Qué cosas! ¿es esto lo que llaman la web 2.0?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pues ayer justo me enteré de como iba. Cuando alguien habla por la web,  a mi me habla un contacto por el gtalk que se llama «plugoo» y me pone justo lo que me escribís. Si yo contesto al gtalk, os aparece en la web! que curioso!<br />El caso es que mientras esté hablando con una persona, al resto le aparecerá en la web el chat como «busy». Vamos, que sólo hablamos con uno cada vez&#8230; eso si, si escribís mientras estamos hablando con otros, nos llega un mail.</p>
<p>Qué cosas! ¿es esto lo que llaman la web 2.0?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: lUIx		</title>
		<link>./../index.html#comment-40</link>

		<dc:creator><![CDATA[lUIx]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2006 15:38:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=30#comment-40</guid>

					<description><![CDATA[pero vamos a ver... lo que yo hablo contigo lo ve todo el mundo? es decir, te pueden escribir cuarenta personas a la vez? vaya lío, no?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>pero vamos a ver&#8230; lo que yo hablo contigo lo ve todo el mundo? es decir, te pueden escribir cuarenta personas a la vez? vaya lío, no?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
