<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Campeonato de Otoño de Ota	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 21 Dec 2010 16:41:01 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Largo paseo &#187; Campeonato de Karate en Ota, Tokio		</title>
		<link>./../index.html#comment-21430</link>

		<dc:creator><![CDATA[Largo paseo &#187; Campeonato de Karate en Ota, Tokio]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Dec 2010 16:41:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5472#comment-21430</guid>

					<description><![CDATA[[...] más info en el blog de Oskar y en el de [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] más info en el blog de Oskar y en el de [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: La Nere y el Lorco se van a&#8230; &#187; Blog Archive &#187; Oskar dando galletas		</title>
		<link>./../index.html#comment-21215</link>

		<dc:creator><![CDATA[La Nere y el Lorco se van a&#8230; &#187; Blog Archive &#187; Oskar dando galletas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Nov 2010 04:18:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5472#comment-21215</guid>

					<description><![CDATA[[...] puso dos vídeos para ver porque había perdido por pegarle mucho. -Jordi puso fotos sin tampoco tener muy claro el resultado del combate. -Alain [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] puso dos vídeos para ver porque había perdido por pegarle mucho. -Jordi puso fotos sin tampoco tener muy claro el resultado del combate. -Alain [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: A Japón &#8211; Vida en Japón &#124; Oskar en la competición de Karate de Ota		</title>
		<link>./../index.html#comment-21206</link>

		<dc:creator><![CDATA[A Japón &#8211; Vida en Japón &#124; Oskar en la competición de Karate de Ota]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Nov 2010 13:56:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5472#comment-21206</guid>

					<description><![CDATA[[...] El sábado pasado fuimos a ver a Oskar a la competición de Karate de Ota de otoño. [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] El sábado pasado fuimos a ver a Oskar a la competición de Karate de Ota de otoño. [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: fvalenciano		</title>
		<link>./../index.html#comment-21191</link>

		<dc:creator><![CDATA[fvalenciano]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Nov 2010 22:57:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5472#comment-21191</guid>

					<description><![CDATA[A mi me encanta el karate como cualquier otro deporte de contacto y/o arte marcial, pero ya he dicho más de una vez que no entiendo las normas de las competiciones estas... Ojo, que no por ello hablo pestes... El caso es que veo ahí a dos payos moverse y al final gana uno y no tengo ni puta idea de por qué... y creo que debería tener algo de idea.

No digo que os saquéis los ojos, pero coño, sois cinturones negro... Si te dan una patada en la cara, a la próxima subes la guardia... Entiendo lo del control y lo de no sobrepasarse, pero me hace gracia que alguien gane un combate por recibir golpes (siempre que no sean en el cogote, ojos, pelotas...) Vamos, que respeto las reglas... pero no las pillo.

Es más, y supongo que no será lo mismo, pero la última vez te dieron un mantecao en la cara y ganó el otro... Cosa que me parece lógica, coño, te ha dao... Ahora le has dado tú a este, coño, que suba la puta guardia, es para reventarle la cara a puñetazos (el que pueda, que seguro que yo no).

En fin, respeto las normas de la competición pero, como no las entiendo, no las puedo apoyar...
Si no quiere que le den en la cara que se apunte a macramé, joder... que la patada no habrá sido floja, pero tampoco lo han tenido que ingresar... que es karate, un día te dan a ti y el otro das tú... Mala hostia me entra...

Un abrazo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A mi me encanta el karate como cualquier otro deporte de contacto y/o arte marcial, pero ya he dicho más de una vez que no entiendo las normas de las competiciones estas&#8230; Ojo, que no por ello hablo pestes&#8230; El caso es que veo ahí a dos payos moverse y al final gana uno y no tengo ni puta idea de por qué&#8230; y creo que debería tener algo de idea.</p>
<p>No digo que os saquéis los ojos, pero coño, sois cinturones negro&#8230; Si te dan una patada en la cara, a la próxima subes la guardia&#8230; Entiendo lo del control y lo de no sobrepasarse, pero me hace gracia que alguien gane un combate por recibir golpes (siempre que no sean en el cogote, ojos, pelotas&#8230;) Vamos, que respeto las reglas&#8230; pero no las pillo.</p>
<p>Es más, y supongo que no será lo mismo, pero la última vez te dieron un mantecao en la cara y ganó el otro&#8230; Cosa que me parece lógica, coño, te ha dao&#8230; Ahora le has dado tú a este, coño, que suba la puta guardia, es para reventarle la cara a puñetazos (el que pueda, que seguro que yo no).</p>
<p>En fin, respeto las normas de la competición pero, como no las entiendo, no las puedo apoyar&#8230;<br />
Si no quiere que le den en la cara que se apunte a macramé, joder&#8230; que la patada no habrá sido floja, pero tampoco lo han tenido que ingresar&#8230; que es karate, un día te dan a ti y el otro das tú&#8230; Mala hostia me entra&#8230;</p>
<p>Un abrazo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: David GB		</title>
		<link>./../index.html#comment-21190</link>

		<dc:creator><![CDATA[David GB]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Nov 2010 18:46:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5472#comment-21190</guid>

					<description><![CDATA[A ver, por partes. Como no os ponéis de lado to el rato como los del Street Fighter, pues el vídeo no se ve bien, pero si la patada del principio es una amonestación, hombre, en mi pueblo eso es un ippon en toda la cara. Por otra parte, a tu amigo mi sensei le hubiera dicho que si se cree que está haciendo taekwondo, que a dónde va con esa guardia con los brazos pegaos a los muslos, y es que con esa guardia lo normal es que te den en el jeto (y eso el árbitro debería verlo).

Por último, a mí me parece que has dominado el combate de principio a fin, mucho más agresivo, pero si te toca un árbitro tiquismiquis... Pero yo soy de jiu jitsu, así que de karatedo shotokan sé lo justito.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A ver, por partes. Como no os ponéis de lado to el rato como los del Street Fighter, pues el vídeo no se ve bien, pero si la patada del principio es una amonestación, hombre, en mi pueblo eso es un ippon en toda la cara. Por otra parte, a tu amigo mi sensei le hubiera dicho que si se cree que está haciendo taekwondo, que a dónde va con esa guardia con los brazos pegaos a los muslos, y es que con esa guardia lo normal es que te den en el jeto (y eso el árbitro debería verlo).</p>
<p>Por último, a mí me parece que has dominado el combate de principio a fin, mucho más agresivo, pero si te toca un árbitro tiquismiquis&#8230; Pero yo soy de jiu jitsu, así que de karatedo shotokan sé lo justito.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Danikaze		</title>
		<link>./../index.html#comment-21189</link>

		<dc:creator><![CDATA[Danikaze]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Nov 2010 13:31:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5472#comment-21189</guid>

					<description><![CDATA[Vamos, que ha sido un ZAS en toda la boca no? xDD

Mucha suerte para el examen, aunque seguramente te la daremos también más adelante ;)

ARR!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Vamos, que ha sido un ZAS en toda la boca no? xDD</p>
<p>Mucha suerte para el examen, aunque seguramente te la daremos también más adelante <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>ARR!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Totoro		</title>
		<link>./../index.html#comment-21188</link>

		<dc:creator><![CDATA[Totoro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Nov 2010 12:06:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5472#comment-21188</guid>

					<description><![CDATA[Hola Sr. D. Tio Tosca... he güelto!... he estado desaparecida - miiissingincombact(que dicen los entendidos) pero ya estoy aqui.
Que tal todo?.. tengo que ponerme al dia con el blog.
(sorrys, el comentario no tiene  mucho que ver con el tema)

Pd: estuve en la nihon jaia.. inciso esta es una opinion personal y subjetiva a mas no poder fin inciso y sera que soy muuu pedorra (quilosoi.. es cierto) pero me decepciono bastante, crei que me iba a encontrar mas cosas de japon. No se esperaba mas, creo que puede dar mil veces mas de juego (oish... perdon... primer comentario desde hace mucho y es para cosas negativas...oishg.oish mil perdones.)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Sr. D. Tio Tosca&#8230; he güelto!&#8230; he estado desaparecida &#8211; miiissingincombact(que dicen los entendidos) pero ya estoy aqui.<br />
Que tal todo?.. tengo que ponerme al dia con el blog.<br />
(sorrys, el comentario no tiene  mucho que ver con el tema)</p>
<p>Pd: estuve en la nihon jaia.. inciso esta es una opinion personal y subjetiva a mas no poder fin inciso y sera que soy muuu pedorra (quilosoi.. es cierto) pero me decepciono bastante, crei que me iba a encontrar mas cosas de japon. No se esperaba mas, creo que puede dar mil veces mas de juego (oish&#8230; perdon&#8230; primer comentario desde hace mucho y es para cosas negativas&#8230;oishg.oish mil perdones.)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Winnie		</title>
		<link>./../index.html#comment-21187</link>

		<dc:creator><![CDATA[Winnie]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Nov 2010 10:18:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5472#comment-21187</guid>

					<description><![CDATA[Primero de todo, no he entendido nada, no se si lo has hecho bien o mal... pero el otro solo tenia pinta de bailar, nada más, el único que ha atacado o por lo menos ha hecho algo mas que dar saltitos eres tu, asi que no se por qué el otro ha ganado.

Vuelvo a decir y a reiterar que de este deporte no entiendo nada.

Besos y animos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Primero de todo, no he entendido nada, no se si lo has hecho bien o mal&#8230; pero el otro solo tenia pinta de bailar, nada más, el único que ha atacado o por lo menos ha hecho algo mas que dar saltitos eres tu, asi que no se por qué el otro ha ganado.</p>
<p>Vuelvo a decir y a reiterar que de este deporte no entiendo nada.</p>
<p>Besos y animos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jabitxu		</title>
		<link>./../index.html#comment-21186</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jabitxu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Nov 2010 10:08:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5472#comment-21186</guid>

					<description><![CDATA[pero tio!! que primero te tienes que transfigurar a japones!! como james bond en &quot;solo se vive dos veces&quot;...y luego, cuando vean que no eres un gaijin, ya podrás competir a mismo nivel de ecuanimidad...te recomiendo algun tipo de celo de esos que llaman invisibles para los ojos y luego un just for men que te ennegrezca un poco mas el pelo...y afeitate el pechambre...q los japos no tienen ni un pelo ahi]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>pero tio!! que primero te tienes que transfigurar a japones!! como james bond en «solo se vive dos veces»&#8230;y luego, cuando vean que no eres un gaijin, ya podrás competir a mismo nivel de ecuanimidad&#8230;te recomiendo algun tipo de celo de esos que llaman invisibles para los ojos y luego un just for men que te ennegrezca un poco mas el pelo&#8230;y afeitate el pechambre&#8230;q los japos no tienen ni un pelo ahi</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: オスカル		</title>
		<link>./../index.html#comment-21185</link>

		<dc:creator><![CDATA[オスカル]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Nov 2010 08:09:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=5472#comment-21185</guid>

					<description><![CDATA[Anonadado me ha :O]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Anonadado me ha :O</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
