<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Boda &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Mon, 08 Jun 2015 09:45:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Congratulations</title>
		<link>./../../../../congratulations/index.html</link>
					<comments>./../../../../congratulations/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Jun 2015 09:34:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Boda]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=10038</guid>

					<description><![CDATA[Cada vez que veo la caricatura me entra la risa, no puedo evitarlo&#8230;. Aquí os vengo a contar la excelsa, épica y grandiosa epopeya del como y del porque tengo en la pared del salón enmarcada una caricatura de mi mujer casándose con Julio Anguita. Chiaki, no sé si esto lo he contado alguna vez, &#8230; <a href="./../../../../congratulations/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Congratulations</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Cada vez que veo la caricatura me entra la risa, no puedo evitarlo&#8230;.</p>
<p>Aquí os vengo a contar la excelsa, épica y grandiosa epopeya del como y del porque tengo en la pared del salón enmarcada una caricatura de mi mujer casándose con Julio Anguita.</p>
<p>Chiaki, no sé si esto lo he contado alguna vez, trabaja en una tienda de reformas. Gracias a esto nos conocimos, por cierto, el que haya leído el <a href="http://www.ikulibro.com/">ikulibro</a> ya sabrá de lo que hablo. Y de vez en cuando hacen eventos en centros comerciales presentando, por ejemplo, los nuevos modelos de cocinas o los nuevos materiales de construcción y tal. Yo si coincide que es fin de semana, ella trabaja los sábados, solía pasarme un ratillo a ver qué se cocía y, bueno, ¡¡¡porque me hace ilusión verla en su salsa!!!, a veces hasta me llevo pañuelos de propaganda y todo. </p>
<p>Este sábado pasado, por ejemplo, allí me planté con Kota a alegrarle un ratejo el asunto.</p>
<p>Bueno, total, que ella le había dicho a los compañeros de curro que se casaba y estaban todos invitados a la boda y tal, y yo había quedado que ese fin de semana me pasaba a uno de esos eventos, pero finalmente no pude porque creo recordar que me entró una fiebraca de esas de hablarle delirando hasta a mis amigas las macetas. </p>
<p>Sin yo saberlo y mucho menos quererlo, les reventé los planes. Resulta que tenían pensado sacarme una foto con Chiaki y llevar esa foto a un dibujante con el que ya tenían apalabrado que nos iba a hacer una caricatura vestidos de novios, caricatura que enmarcarían y nos regalarían por la boda.</p>
<p>Pero los compañeros de Chiaki, con su jefe a la cabeza, no se echaron atrás. Con dos tamagos más gordos que la cabeza de André el gigante, se fueron a internet y pusieron, literalmente: «un tío español» en Google Images. De ahí triscaron la tercera o cuarta foto que salió y que, decían, era clavado a mi y se lo mandaron al caricaturista que inmortalizó semejante derroche de improvisación e iniciativa sin precedentes:<br />
</p>
<div style="text-align: center"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-p95qQjuM4B8/VXVhD78wn9I/AAAAAAABX8o/fflouAvhoFY/2012-08-07%25252022.25.13.jpg?imgmax=720" alt="2012-08-07 22.25.13.jpg" width="540" height="720" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></div>
<p>
Chiaki se parece porque su foto era real&#8230; </p>
<div style="text-align: center; font-size: 30px; font-weight: bold; display: block; margin: 20px">¡¡¡Yo soy Julio Anguita con barba teñida!!!</div>
<p>Me descojono, todavía más, porque es a la inversa lo que estoy convencido que habrían hecho mis amigos de haberse dado el caso: irse a internet y buscar «chica japonesa» y de ahí pillar la que ellos creen que se parece a Chiaki porque, al igual que ha pasado esta vez, «total, son todos iguales»&#8230;</p>
<p>Pa que veáis que tampoco somos tan diferentes, ¡¡¡es que es Anguita el tío!!! Luego cuando se descubrió el pastel, nos ofrecieron rectificar y regalarnos otra con una foto mía real, pero ¡¡¡ni de coña cambio yo semejante tesoro!!!</p>
<p style="text-align:right">  <img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/sFun_oldguy.gif" alt=":cebolleter:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  </p>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../congratulations/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>30</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10038</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Los Tosca en TokyoTV</title>
		<link>./../../../../los-tosca-en-tokyotv/index.html</link>
					<comments>./../../../../los-tosca-en-tokyotv/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 May 2013 00:58:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Boda]]></category>
		<category><![CDATA[Medios]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8890</guid>

					<description><![CDATA[Cuando fuimos a buscar a mis padres al aeropuerto de Narita, andaban ahí los de la tele al sopesquete para pillar a extranjeros y preguntarles porqué venían a Japón. A mi hermano le trincaron por banda y cuando les dijo que venían a mi boda, se pusieron a grabarnos y acabaron preguntándonos si podían venir &#8230; <a href="./../../../../los-tosca-en-tokyotv/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Los Tosca en TokyoTV</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando fuimos a buscar a mis padres al aeropuerto de Narita, andaban ahí los de la tele al sopesquete para pillar a extranjeros y preguntarles porqué venían a Japón. A mi hermano le trincaron por banda y cuando les dijo que venían a mi boda, se pusieron a grabarnos y acabaron preguntándonos si podían venir al templo a grabar la ceremonia y hacer un reportaje. </p>
<p>Resulta que salió el domingo por la tele, pero nosotros nos enteramos por twitter, lo que son las cosas.</p>
<p style="text-align:center"><iframe src="http://player.vimeo.com/video/65688514" width="576" height="432" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe> </p>
<p style="text-align:center"><a href="http://vimeo.com/65688514">Los Tosca en Tokyo</a> from <a href="http://vimeo.com/user443418">ikusuki</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
</p>
<p>Al principio nos hizo gracia la idea de que viniesen a grabar, pero después cuando llamaron los de la tele para concretar hora y lugar les acabamos diciendo que era algo muy privado y que no queríamos que se convirtiese en un circo&#8230; </p>
<p>Pero lo que a mi me hace mucha mucha gracia es ver a mi padre hablando en la tele japonesa, jajajaja, más majo que ni sé!!! los Tosca a conquistar el mundo!!</p>
<p style="text-align:right"><img src="./../../../../wp-includes/images/smilies/sCh_cookiemonster.gif" alt=":triki:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../los-tosca-en-tokyotv/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>19</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8890</post-id>	</item>
		<item>
		<title>El día de mi boda</title>
		<link>./../../../../el-dia-de-mi-boda/index.html</link>
					<comments>./../../../../el-dia-de-mi-boda/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Apr 2013 01:05:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Boda]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8845</guid>

					<description><![CDATA[El día de mi boda pasaron muchas cosas. Yo creo que por mucho que uno lo planee nunca en la vida va a salir como uno se imagina, aunque la situación en nuestro caso distaba bastante de ser normal: nos casaba mi cuñado, que es monje, en el templo de mi mujer en las afueras &#8230; <a href="./../../../../el-dia-de-mi-boda/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">El día de mi boda</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El día de mi boda pasaron muchas cosas. Yo creo que por mucho que uno lo planee nunca en la vida va a salir como uno se imagina, aunque la situación en nuestro caso distaba bastante de ser normal: nos casaba mi cuñado, que es monje, en el templo de mi mujer en las afueras de Tokyo. </p>
<p>Y olé.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-Yxa-NcofxwY/UXHRHyhyjQI/AAAAAAABH68/zKTVFkttWRE/o_t_009.jpg?imgmax=576" alt="o_t_009.jpg" width="384" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-Ss0Z-5BWqOE/UXHRIop2ndI/AAAAAAABH7E/S3eVhlnZGzU/o_t_010.jpg?imgmax=576" alt="o_t_010.jpg" width="384" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p>Mis padres lo más lejos que habían salido de España es a Portugal y solo se habían montado en un avión una vez para ir a Barcelona. Os podéis imaginar lo que supuso para mi verles salir por aquella puerta en el aeropuerto de Narita con mi hermano Javi. Fue emocionante que mi familia viniese y he de confesar que no contaba con ello por lo aparatoso del viaje y la comprensible preocupación por si a mi hermano le pasaba algo en pleno vuelo. Mira por donde que Javi fue el que mejor viaje tuvo con diferencia, o eso parecía porque no calló en todo el camino a casa en el autobús&#8230; era verdad, ya estaban aquí. </p>
<p>En Tokyo. </p>
<p>Ya era especial, pasase lo que pasase.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-M6dqBS_NdL0/UXHRJcVosVI/AAAAAAABH7M/ZHrmlAlta3k/o_t_011.jpg?imgmax=576" alt="o_t_011.jpg" width="384" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-FEVR7f1NsgI/UXHRKAvOI4I/AAAAAAABH7U/L6pMhl9EjOo/o_t_013.jpg?imgmax=576" alt="o_t_013.jpg" width="384" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p>Vinieron también muchos amigos de Bilbao que estaban todos alojados en el mismo hotel, pero nosotros pensamos que era más fácil que mis padres, mis hermanos, mi cuñada y mi sobrina se quedasen en mi casa y que nosotros dos nos fuésemos a un hotel cercano. Al final ellos eran cinco personas y una niña pequeña así que pensamos que sería mejor si pudiesen disponer de la cocina, la lavadora, un salón donde tumbarse a ver la tele&#8230; vamos, que estuviesen como en su casa en vez de andar preocupándose de servicios de habitaciones, lavanderías, facturas, checkouts e historias.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-hDNQEYU4muo/UXHRNuAqNnI/AAAAAAABH70/KUQSGJHX9oM/o_t_025.jpg?imgmax=576" alt="o_t_025.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Así que esa mañana, la de nuestra boda, salimos del hotel, cogimos un tren, fuimos a buscarles a nuestra casa y de allí cogimos unos cuantos trenes hasta llegar a la estación donde está el templo de mi mujer. Salimos con bastante tiempo porque íbamos cogiendo trenes locales para que al menos Javi pudiese sentarse y habíamos quedado con las dos señoras de la tienda de kimonos que venían a vestirnos a Chiaki y su madre, a mi sobrina y a mi madre y a mi. </p>
<p>Al principio, estuvimos repasando con mi cuñado un poco los pasos de la ceremonia para que no se nos olvidase nada.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-e5sCuMqgOPY/UXHROeV1oxI/AAAAAAABH78/01E0Q9u-9Cc/o_t_027.jpg?imgmax=576" alt="o_t_027.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-S_0ncg7EM1A/UXHTGvtaPGI/AAAAAAABH_E/byYKRmm1T3Y/o_t_030.jpg?imgmax=576" alt="o_t_030.jpg" width="384" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p><Br/></p>
<p>Sabíamos que el resto de la familia iba a estar esperando bastante tiempo, pero no podíamos hacerlo de otra manera: una boda japonesa lleva mucho tiempo de preparación aunque yo creo que tuvo su recompensa, porque ver a mi madre con kimono es algo que al menos yo recordaré siempre.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-h3XqwQVpqHQ/UXHRROXbzEI/AAAAAAABH8U/ILjuV27TCoM/o_t_116.jpg?imgmax=576" alt="o_t_116.jpg" width="384" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Lo que más tardó fue vestir y peinar a la novia, claro. Yo podría haber esperado tres semanas más allí sentado si hubiese sido necesario nada más que por verla. Menuda preciosidad&#8230; eh, y toda para mi!<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-UOFjO1Br9cU/UXHRS_ww1DI/AAAAAAABH8k/UJ3qBgEQUy0/o_t_152.jpg?imgmax=576" alt="o_t_152.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Unas horas más tarde llegaron los invitados: los amigos que habían venido de Bilbao y unos pocos de Tokyo que se vinieron al templo, ojalá hubiesen podido venir todos pero no había sitio de ninguna de las maneras por mucho que sentásemos a los flacos delante y a los gordos detrás, no se cabía. Por cierto, que viniesen desde Bilbao tantos amigos a la boda es algo que tampoco olvidaré nunca, menudos momentos chulos pasamos, fue como estar en Pozas tomando algo pero estando en Shibuya!!</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-D8Wo4D_R5IU/UXHRSEfFmmI/AAAAAAABH8c/EawRZPS2HoE/o_t_138.jpg?imgmax=576" alt="o_t_138.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Como cualquier quedada en Tokyo, ellos quedaron en Hachiko en Shibuya, pero con Michiko ésta vez que se encargó de traerlos hasta el templo con cuidado de que no se quedase nadie sacando bebidas de café de las máquinas. Allí estaban a la hora prevista y también les tocó esperar un rato a que acabasen de preparar a la novia antes de que empezase la ceremonia. </p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-NKYBx1597B8/UXHRLPwMbFI/AAAAAAABH7c/Bc31Nnztm3E/o_t_018.jpg?imgmax=576" alt="o_t_018.jpg" width="384" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-gH7s-o9IdGw/UXHRL9u9lWI/AAAAAAABH7k/62rSAzgb_74/o_t_022.jpg?imgmax=576" alt="o_t_022.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-cwDV9z95f58/UXHRMkCVieI/AAAAAAABH7s/roPQnffg4Ik/o_t_024.jpg?imgmax=576" alt="o_t_024.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Al principio se sentaron todos en seiza como mandan los cánones, pero me da a mi que duraron poco&#8230; la boda fue muy larga y la mayor parte del rito se hace con rezos que parece que no se van a acabar nunca. Yo creo que aunque se hiciese largo, a la gente le debió al menos llamar la atención ver cómo es una boda budista. Eso si, a mi hermano Javi ya le escuché bostezar un par de veces, jajaja.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-YNuXkMhpZhk/UXHRUiV3hlI/AAAAAAABH80/bgXchMZcRrI/o_t_174.jpg?imgmax=576" alt="o_t_174.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-0jcjMx5KgFg/UXHRT3O9TWI/AAAAAAABH8s/n1LHhN27JEM/o_t_171.jpg?imgmax=576" alt="o_t_171.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-1WDan4vg2VU/UXHRWXmFNhI/AAAAAAABH9E/HA1wTOISUuY/o_t_205.jpg?imgmax=576" alt="o_t_205.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-kaRWnZ0wVAw/UXHRVW8mpWI/AAAAAAABH9A/RpZLV1avjKM/o_t_176.jpg?imgmax=576" alt="o_t_176.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-VFGvTffEH58/UXHRPbmWdzI/AAAAAAABH8E/JH79AxadbHk/o_t_041.jpg?imgmax=576" alt="o_t_041.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-8tEPhDx8aNo/UXHRXezJ_OI/AAAAAAABH9M/F9IW9absyXM/o_t_208.jpg?imgmax=576" alt="o_t_208.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-nJCUDGw4QAI/UXHRaR4wDaI/AAAAAAABH9k/TDHnkjfOE4U/o_t_231.jpg?imgmax=576" alt="o_t_231.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-KdJE75rAf1Y/UXHRYQNwKtI/AAAAAAABH9U/UXniEPTRFAA/o_t_210.jpg?imgmax=576" alt="o_t_210.jpg" width="384" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-mY1RwyqQ1fE/UXHS1nsaeLI/AAAAAAABH-k/Ck0mOpjCl2Q/o_t_178.jpg?imgmax=576" alt="o_t_178.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-sQlg5I6YiJc/UXHS6wDleNI/AAAAAAABH-0/-rrwuApBo2c/o_t_193.jpg?imgmax=576" alt="o_t_193.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Podría resumirlo en que se reza mucho, los novios tomamos tres veces sake, el monje lee algo que ha preparado personalmente y con antelación (en nuestro caso más, claro, al ser el hermano de mi mujer) y finalmente se brinda todos juntos para pasar a sacarnos las fotos de rigor. Yo hubo un momento de flaqueza en el que me vine abajo y me puse a llorar como un chiquillo&#8230; no sé, fue ver a Chiaki vestida así al lado de mi familia, de Javi, la sonrisa de mi suegra, muchos de mis amigos allí&#8230; no me quedó otra que echar mano de mi padre y darle un abrazo ahí mientras me desahogaba como podía y mi madre me decía que parase o que ella no iba a poder parar tampoco.</p>
<p>Ahora que tampoco fue la última vez que lloré, ni mucho menos&#8230;</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-P6BUVu1KDcU/UXHSlvkxJNI/AAAAAAABH-c/0EtO1umVkvI/o_t_274.jpg?imgmax=576" alt="o_t_274.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-vGAbLa7yBwE/UXHRbt728hI/AAAAAAABH9s/rdV-fVufU1k/o_t_287.jpg?imgmax=576" alt="o_t_287.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Aprovechando que teníamos los kimonos, nos tomamos bastante tiempo en sacarnos fotos: nosotros solos, la familia sola, todos juntos, con amigos, sin amigos, aquí, allí, en este lado&#8230; he de reconocer que aunque resultó pesado estar todo el rato posando como nos decían, las fotos valieron mucho la pena. Tenías que ver a los de la tienda de kimonos: que si cierra el puño, que si girate un poco a la derecha, un poco menos, que si sonríe, que si no sonrías, que si un paso aquí, que si esto que si lo otro&#8230; no quedaba ni un resquicio así a la improvisación.</p>
<p>¡Pero quedaron muy chulas, si señor!</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-2HZJzSLk40Q/UXHYIvWB13I/AAAAAAABIBM/Cd-qebi762w/o_t_161.jpg?imgmax=576" alt="o_t_161.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-KghuH5dYvqk/UXHY18NElxI/AAAAAAABIBM/BdYZc6v2ysw/o_t_298.jpg?imgmax=576" alt="o_t_298.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-HPvyxK_xF7g/UXHRQa20qJI/AAAAAAABH8M/gkkKZX0RcTg/o_t_081.jpg?imgmax=576" alt="o_t_081.jpg" width="384" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-81l-k7gtOTs/UXHTAoYFbFI/AAAAAAABH-8/5Wy9xPcF-NQ/o_t_281.jpg?imgmax=576" alt="o_t_281.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-o-bLwRDUGRs/UXHYwYHkVaI/AAAAAAABIBM/1DMbafyln14/o_t_169.jpg?imgmax=576" alt="o_t_169.jpg" width="384" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-3REHJyO3wsE/UXHSepGROnI/AAAAAAABH-U/pkLLMnYZ6Io/o_t_322.jpg?imgmax=576" alt="o_t_322.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p>Luego tocó cambiarnos de ropa otra vez. Chiaki de blanco y yo de smoking que era lo mismo que estaba haciendo mi padre a la que podía.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-uMKnvr5sGu8/UXHRdXaotvI/AAAAAAABH98/FtHrHBC-Wf8/o_t_350.jpg?imgmax=576" alt="o_t_350.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-XECLzLGSYGQ/UXHRcRZ3hgI/AAAAAAABH90/Qrz0QnWiRzE/o_t_347.jpg?imgmax=576" alt="o_t_347.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p>A mi me vistieron en cinco minutos trece segundos, pero no quedó otra que esperar a la novia de nuevo, como debe ser. Los invitados fueron a comprarse algo a un combini cercano, volvieron y seguíamos esperando. </p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-AnSaD2zarYM/UXHTsHMT_DI/AAAAAAABIAM/JFyw4wwu1tA/Tokyo%2525202013%252520737.jpg?imgmax=576" alt="Tokyo 2013 737.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Llegó el autobús que alquilamos y que nos llevaría hasta el Roppongi Hills y seguíamos esperando&#8230;</p>
<p>Se montaron los invitados en el autobús y seguíamos esperando, hasta que por fin, salió de nuevo&#8230;</p>
<p>Dos meses esperaría de pies si pudiese volver a verla así de nuevo. Madre mía.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-lBgtLv3u-8g/UXHReQErzBI/AAAAAAABH-E/U3lmw4ad7Qc/o_t_353.jpg?imgmax=576" alt="o_t_353.jpg" width="384" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Después nos montamos en el autobús y llegamos al restaurante tarde porque había bastante atasco. Fue un viaje muy largo, de nervios por la hora, por los invitados que estarían hasta la corbata de tanto esperar, por los que ya estaban en el restaurante deseando entrar&#8230; pero llegamos, por fin llegamos y nos metimos a una sala a esperar mientras el Chiqui y la Hamano nos ayudaban en la puerta con la lista de gente que venía. Quisimos que la boda fuese algo entre amigos así que cada uno se pagaba su menú y nos dejábamos de regalos de sobres con dinero a lo Bárcenas e historias, que esto no es un negocio.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-r4phEwzJaQ8/UXHRfLUsqOI/AAAAAAABH-M/SqtjchHdxik/o_t_365.jpg?imgmax=576" alt="o_t_365.jpg" width="576" height="384" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-9jQl2Pb9Sk8/UXHTp5aIniI/AAAAAAABIAE/yAGUCbci1Zs/2013-03-23%25252018.52.06.jpg?imgmax=576" alt="2013-03-23 18.52.06.jpg" width="576" height="430" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p>Por fin ya entramos al ritmo del All you need is love de los Beatles que medio se escuchaba por los altavoces, y nos sentamos en la mesa reservada para nosotros. El asunto era de pies, es decir, había para sentarse pero la gente no tenía su mesa como en las bodas tradicionales; fue como alquilar un restaurante para nosotros en el que sacaban comida y había barra libre, quisimos hacerlo así para que los invitados hablasen entre ellos y se conociesen aunque fuese por un rato. </p>
<p>Y también porque el asunto debía ser dinámico: había bastantes sorpresas reservadas.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-qCMJl_xRyfY/UXHTiPi7ovI/AAAAAAABH_k/gIrVHlOJA7Q/2013-03-23%25252019.37.52.jpg?imgmax=576" alt="2013-03-23 19.37.52.jpg" width="430" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-4b0jUOQxAY0/UXHTi0L37jI/AAAAAAABH_s/eI-UN6CmuqU/Tokyo%2525202013%252520746.jpg?imgmax=576" alt="Tokyo 2013 746.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p>Lo primero que íbamos a hacer era partir el barril de sake que habíamos encargado, pero por lo visto alguno de mis amigos (no queda claro todavía quién, jaja, ¡confesad malditos!), se apoyó y lo rompió, así que esa parte descartada aunque me consta que no quedó líquido dentro por beber! </p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-oFLFgr3xN9s/UXHTngmht_I/AAAAAAABH_8/EdKtGn7BMgQ/Tokyo%2525202013%252520744.jpg?imgmax=576" alt="Tokyo 2013 744.jpg" width="432" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Lo siguiente es que James, un americano de mi nueva familia que es cantante de Jazz, nos dedicó un par de canciones en directo allí mismo. Hay que ver qué bien canta este hombre&#8230; qué pena que no haya podido conseguir ningún vídeo de ese momento.</p>
<p style="text-align:center; font-size: 180%">¡¡¡Muchas gracias James!!</p>
<p>
<br />
Entre medias hubo un par de brindis, cortamos también la tarta y vimos que si, que efectivamente todo el mundo parecía estar pasándoselo bien, que al final es para lo que estábamos allí!<br />
</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-a_gmNPuSaxE/UXHedzlxJ4I/AAAAAAABIBo/-m86HSbckU8/2013-03-23%25252019.37.50.jpg?imgmax=576" alt="2013-03-23 19.37.50.jpg" width="430" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-lc9qZcdO9iM/UXHeoBaaTXI/AAAAAAABIB4/hj7bULdDk-M/Tokyo%2525202013%252520749.jpg?imgmax=576" alt="Tokyo 2013 749.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-MJUi9BG_uyk/UXHeiSZW3LI/AAAAAAABIBw/-Z6SL2FQkws/2013-03-23%25252019.37.09.jpg?imgmax=576" alt="2013-03-23 19.37.09.jpg" width="430" height="576" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-9oNKdtwK5-I/UXHeqg0vnbI/AAAAAAABICA/uXZiDaJ7UGA/Tokyo%2525202013%252520754.jpg?imgmax=576" alt="Tokyo 2013 754.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p>Después mis amigos pusieron un vídeo que habían preparado para la ocasión&#8230; la familia Tokyota al completo, incluso los que no están en Tokyo ya aparecieron allí: Sara, Jairo, Xavi&#8230; en ese momento no pude escuchar bien lo que decían pero me emocionó muchísimo verles, ahí es cuando ya empecé a llorar y no pude parar hasta horas después de que se había ido todo el mundo. En casa lo hemos visto luego con más calma un montón de veces, hay que ver qué bonico, coño!</p>
<p style="text-align:center; font-size: 180%">¡¡¡Muchas gracias señores !!</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-QB4iNOK8xsE/UXHlOvfUN2I/AAAAAAABICs/MkhaQ3GyExo/IMG_1667.jpg?imgmax=576" alt="IMG_1667.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=ekmu9lxxGY8&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=ekmu9lxxGY8</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=ekmu9lxxGY8&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/ekmu9lxxGY8/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p>
Lo siguiente fue la canción de <a href="http://www.pepinismo.net/">Ale y Ai</a> con la aparición estelar de Marina. Cantaron la canción de <a href="http://www.pepinismo.net/nos-hemos-casao/">«Nos hemos casado»</a>, pero adaptada, es decir que ponían nuestros nombres en vez de los suyos. A mitad de la canción Marina hizo un freestyle y se piró para la otra parte del restaurante hasta que vino un camarero corriendo a traerla de nuevo, jajaja, estuvo genial!. Que tampoco haya vídeo de esto, ¡qué rabia!. </p>
<p style="text-align:center; font-size: 180%">¡¡¡Muchas gracias Ale, Ai y Marina!!!</p>
<p></p>
<p>Y aunque yo ya lo sabía, Ale se quedó allí delante y entró mi hermano Ceto. Resulta que se había preparado un discurso y Ale lo había traducido a japonés, para que así todo el mundo en la boda lo entendiese. Dijo muchas cosas que me sorprendieron muchísimo y me emocionaron. Poco más puedo decir, ese discurso se quedará conmigo para siempre. Después cogió la guitarra que me consiguió el Chiqui (y que pertenece a Chema, al que conoceréis como «el niño cagao») y cantó la canción de «Noches de boda» de Sabina. Fue muy emocionante, sobretodo cuando la gente cantaba el estribillo con él.</p>
<p style="text-align:center; font-size: 180%">¡¡¡ Muchas gracias Ceto !!!<br />
¡¡¡ Muchas gracias Ale !!!<br />
¡¡¡ Muchas gracias Chiqui y Chema !!!</p>
<p>
Ahí entre medias y no sé de dónde, apareció Antonio con un jamón de 7kg que nos habían comprado entre todos. Un pedazo de jamón ibérico en Tokyo. </p>
<p>Señores, lo vuelvo a poner, que no hemos asumido la magnitud de la afirmación: </p>
<p>UN JA-MÓN I-BÉ-RI-CO. </p>
<p>EN TO-KI-O. </p>
<p>La hostia en haiku&#8230;</p>
<p style="text-align:center; font-size: 180%">¡¡¡ Muchas gracias a todo el mundo implicado !!!</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-jfkB_OBEwpg/UXHTmYafnRI/AAAAAAABH_0/y7Wdwi1BAZg/2013-03-23%25252020.10.22.jpg?imgmax=576" alt="2013-03-23 20.10.22.jpg" width="576" height="430" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Y ya lo último, la sorpresa del final, que esa nos la reservamos para nosotros. Cogimos a nuestras madres y las pusimos delante del todo para que no se perdiesen detalle. Pusimos el vídeo y lo único que recuerdo es que Guille no hacía más que pasarme botellines de cerveza que yo me encargaba de vacíar y que la gente no hacía más que reírse, aplaudir y después llorar. No sé cuantos abrazos y besos dimos después a todo el mundo&#8230;</p>
<p style="text-align:center; font-size: 180%">¡¡¡¡ Muchas gracias a todos por verlo !!!!</p>
<p><iframe loading="lazy" src="http://player.vimeo.com/video/62673276?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" width="576" height="432" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe></p>
<p>A la salida no tengo muy claro a dónde se fue todo el mundo, sólo sé que nosotros nos preocupamos por buscarles taxis a mi familia porque nosotros nos íbamos a pasar la noche al Ritz Carlton de Tokyo que está allí al lado. Imaginaos la escena: Chiaki con vestido de boda y tacones, embarazada, recorriéndose el Roppongi Hills buscando taxis. Dentro del grupo, un tío con smoking que se descojonaba de Medina, uno de los invitados, que le llevaba un jamón de 7kg por los pasillos&#8230;</p>
<p>El hotel, pues que puedo yo decir, en la vida he estado en un sitio así y no tengo claro que vuelva a pasar. Ahí va un poquico.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-_3xgsB5J1TY/UXHixFgyy0I/AAAAAAABICU/PAYJTsTjFEk/IMG_1636.JPG?imgmax=576" alt="IMG_1636.JPG" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-tly5JQo4M5Y/UXHiyWe0AsI/AAAAAAABICc/KLvd8noMh70/IMG_1652.JPG?imgmax=576" alt="IMG_1652.JPG" width="576" height="432" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=YhbixUExZog&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=YhbixUExZog</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=YhbixUExZog&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/YhbixUExZog/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p></p>
<p>Ni en mis mejores sueños me habría imaginado yo así mi noche de bodas y mucho menos con la mujer que tenía al lado que además está esperando mi hijo, un hijo buscado y soñado tantas veces que todavía no puedo hacerme a la idea de que vaya a pasar. Una mujer que tiene nauseas y dolores de cabeza que a veces le hacen llorar pero que no ha dudado ni un momento en irse de su casa y desvivirse porque mi familia tuviese la mejor estancia posible poniendo la comodidad y el bienestar de todos a cinco kilómetros por delante del suyo propio con una sonrisa en la cara tan radiante como el sol de verano en todo momento. </p>
<p>Una mujer que quiero como pensaba que no se podía querer a nadie y que sin embargo me descubro queriéndola con más rabia cada día que me regala despertarse a mi lado, que resulta, mira por donde, que son todos.</p>
<p style="text-align:right">&#8230;muchas gracias Chiaki&#8230;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../el-dia-de-mi-boda/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>115</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8845</post-id>	</item>
		<item>
		<title>El vídeo de mi boda</title>
		<link>./../../../../el-video-de-mi-boda/index.html</link>
					<comments>./../../../../el-video-de-mi-boda/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Mar 2013 03:04:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Boda]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8829</guid>

					<description><![CDATA[Este es el vídeo que preparamos y que pusimos al final de la boda:]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Este es el vídeo que preparamos y que pusimos al final de la boda:</p>
<p><iframe loading="lazy" src="http://player.vimeo.com/video/62673276?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" width="576" height="432" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../el-video-de-mi-boda/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>210</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8829</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Una semana y algunos días</title>
		<link>./../../../../una-semana-y-algunos-dias/index.html</link>
					<comments>./../../../../una-semana-y-algunos-dias/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Dec 2012 05:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Boda]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8595</guid>

					<description><![CDATA[Cuatro, exactamente, desde que me pusieron la escayola. Once noches tratando de no dar demasiadas vueltas debajo del edredón para minimizar las punzadas de dolor con las que me despierto a veces por una postura no reglamentaria para las condiciones del juego. El dolor es lo de menos, lo peor sin duda son las sobremesas, &#8230; <a href="./../../../../una-semana-y-algunos-dias/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Una semana y algunos días</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Cuatro, exactamente, desde que me pusieron la escayola. Once noches tratando de no dar demasiadas vueltas debajo del edredón para minimizar las punzadas de dolor con las que me despierto a veces por una postura no reglamentaria para las condiciones del juego. El dolor es lo de menos, lo peor sin duda son las sobremesas, las tardes, mis horas que son todas mías cuando se baja el telón de la oficina y ya acabó mi actuación.</p>
<p>El viernes me descubrí en el descanso del mediodía paseando con mi brazo en cabestrillo por Shibuya con una canción sonando una y otra vez en el maltrecho iPhone que tampoco salió ileso del accidente. En el estribillo, gritan «demo akiramenai kara, akirametakunai kara»&#8230; pero no me rindo, no me quiero rendir&#8230; Hago mías sus palabras que me calan bien adentro y una vez más, aprovechando que estaba solo entre un montón de desconocidos, me dio por llorar. Porque resulta que yo lloro mucho, bueno o lo normal o&#8230; no sé, lloro lo que tengo que llorar porque siento que siento y espero que eso nunca cambie. Pero el caso es que apenas veinte minutos más tarde, cuando subía de nuevo la cuesta que separa la estación de mi oficina, lo hacía con una sonrisa desparramándose por las mejillas y el ánimo allá por el piso cuarenta de cualquiera de los rascacielos que me rodean.</p>
<p>¿Sabes que pasa?, que es que últimamente tengo mucho tiempo libre. Ya no voy al gimnasio a la hora de comer, ya no vuelvo corriendo de casa a la oficina ni voy a clases de Karate por las tardes. Ahora me estoy quieto y cojo trenes y me da por pensar que hace tiempo que no me daba por pensar, que eran tantas las cosas que hacía a diario que no era capaz de verme con una perspectiva un poco más allá que la de los kilómetros que me faltan para llegar o aquel kata que se me resiste.</p>
<p>Atrás queda la desorientación de los primeros días en los me sentía tan vendido que parecía que estaba por estar en cualquier situación y lugar, la desidia, la desgana, la inmensa rabia de querer seguir haciendo tanto y no poder hacer nada. Pero es curioso que poco a poco, junto con el dolor, el grado de irritación ha ido disminuyendo hasta toparme de morros con la tesitura de encontrarme conmigo mismo: un tipo que ha esperado a estar cerca de los 40 para partirse un brazo y agrietarse la crisma un par de veces. </p>
<p>Pero también el mismo tipo que ya no vive solo, que se ríe del invierno porque ya no le da miedo su frío. Un fulano que no puede atarse los cordones en condiciones, pero que es capaz todavía de llorar al darse cuenta de que lleva quedando desde hace tiempo todas las noches para soñar a pachas con la chica que nunca deja de sonreír y que ya queda mucho menos para la boda. El mismo gachó que ya no pide hamburguesas porque no se las puede comer con una sola mano y se seca las lágrimas y se ríe, cuesta arriba, pensando en la cara que pondrán sus padres que se vienen a bendecir la boda, cuando vean los rascacielos de Shinjuku o los templos de Kamakura, en cómo se quedarán Javi y su sobrina cuando se los lleve a Disneylandia, en que por fin podrán convencerse los suyos en primera persona de que su hijo está lejos, si, pero también, de lejos, mejor que nunca.</p>
<p>El mismo sujeto que teclea a duras penas en la oficina con un cojín bajo el brazo, que se pone el pijama de verano porque a la manga izquierda del otro no le entra la escayola, el mismo elemento que a nada que le obligaron a estarse quieto, se puso a pensar y se dio cuenta de que a parte de un par de huesos sanos, a su vida no le falta absolutamente nada.</p>
<p>Si acaso, un par de críos armando jaleo alrededor. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../una-semana-y-algunos-dias/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>47</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8595</post-id>	</item>
		<item>
		<title>El casamiento</title>
		<link>./../../../../el-casamiento/index.html</link>
					<comments>./../../../../el-casamiento/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Aug 2012 05:19:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Boda]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8314</guid>

					<description><![CDATA[He de confesar que siempre me ha emocionado la canción de Ale y Ai, la de «Nos hemos casao» con su versión en japonés y todo «Mitsuketa yo». La escuché por primera vez cuando la cantaron en su boda y me encantó. Recuerdo estar sentado en el suelo al lado de sus padres, y que &#8230; <a href="./../../../../el-casamiento/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">El casamiento</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>He de confesar que siempre me ha emocionado la canción de Ale y Ai, la de <a href="http://www.pepinismo.net/nos-hemos-casao/">«Nos hemos casao»</a> con su versión en japonés y todo «Mitsuketa yo». La escuché por primera vez cuando <a href="http://vimeo.com/1982741#">la cantaron en su boda</a> y me encantó. Recuerdo estar sentado en el suelo al lado de sus padres, y que su madre me dijo algo así como «hay que ver que loco está mi hijo», y a mi simplemente me parecía todo genial porque no podía parar de reír. La habré escuchado muchas veces desde entonces y es de las pocas que recuerdo que sonaron en el iPhone cuando corrí la maratón. No sé que será&#8230; creo que es el concepto el que me emociona más que la propia música: que dos personas de países tan lejanos se casen y que les de por cantar en su boda juntos medio disfrazados en el comedor de un ryokan con el objetivo de que los que allí estábamos nos lo pasásemos todavía mejor sin importar si veníamos de las Hispanias o de los Japones. </p>
<p>Nada que ver con otras bodas en las que he estado. Desde entonces siempre he pensado en que si yo me casase, me gustaría que fuese así: entre amigos sentados en cualquier lado haciendo lo que a cada uno le apeteciese sin normas de etiqueta, ni sobres con dinero, ni caducas costumbres de otros tiempos que nada tienen que ver conmigo, con nosotros.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-9s28tLJx0g0/UDheNv0k35I/AAAAAAABF04/RD2h30aiqLY/DSC_1672-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1672-Edit.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Y mira por donde que me he casado, y con una japonesa también. Hay que ver. Ojalá salga la cosa la mitad de bien que les está saliendo a estos dos.</p>
<p>El caso es que todavía no ha habido boda como tal, por varias razones. Sin duda, la más importante es que mi familia no está aquí y no es algo que se pueda remediar de un día para otro porque necesita de cierta planificación eso de venirse una o dos semanas a Tokyo a atender al chalado del hijo pequeño que menudas lía siempre. Pero no queríamos esperar más, porque ya no tenía ningún sentido, así que nos casamos por lo civil, que es, al fin y al cabo, lo que quería contar yo hoy aquí: cómo se casa uno en Japón.</p>
<p>La principal historia es que necesitas que tu embajada te de un papel y la verdad es que todo se centra en eso: una vez que tienes ese papel, el gobierno japonés no te pone absolutamente ninguna pega y todo va como la seda (mucho más si te firma de testigo ni más ni menos que el <a href="./../../../../la-gente-de-tosca-el-chiqui/index.html">Sr. Picachu</a>, eso aquí otorga privilegios!). </p>
<p>Aquí va una lista de lo que te piden en la embajada de España en Japón:</p>
<p>&#8211; Certificado literal de nacimiento<br />
&#8211; Certificado de empadronamiento<br />
&#8211; Fotocopia del DNI o pasaporte</p>
<p>Esto para los dos, pero, ojo: hay que enviar el asunto en castellano. Es decir, que en mi caso el certificado de empadronamiento me lo dan en japonés porque estoy aquí y por supuesto, los papeles de ella están todos en perfecto japonés del Japón, así que traducción al canto que tienes que hacer por tu cuenta. Siendo éste como es uno de los pocos trámites que la embajada provee, no acabo de entender porque no lo hacen ellos mismos, por cierto.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-Qzll2UFDHl4/UDheOww5KvI/AAAAAAABF1A/LvA2uLjmElc/DSC_1673-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1673-Edit.jpg" width="382" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Gracias a <a href="http://theinomatas.wordpress.com/">Mireia y Yuta</a>, que son los que nos han ayudado desde el primer día a asustarnos un poco menos con todo el papeleo (¡¡gracias Mirea y Yuta, todavía os debemos esa cena!!), pudimos traducir todo más o menos decentemente y así lo enviamos por correo. Llegados a este punto he de decir que toda comunicación con la embajada fue por email con una persona encantadora que además contestaba a los mensajes en el mismo día facilitando todo tipo de información. Y digo «he de decir», porque había oído todo tipo de quejas de los servicios de la embajada, y no ha sido el caso, ni de lejos (la nula presencia cuando el terremoto y la crisis de Fukushima<a href="./../../../../viernes-18-de-marzo-del-2011/index.html"> es otro cantar</a>).</p>
<p>Una vez enviados y comprobados los papeles, recibimos un email en el que nos dicen que se «publican los edictos» por un plazo de 15 días. A mi palabras como «edicto» me dan urticaria porque no las entiendo, pero mayormente esto venía a decir que mandaban documentación a España, comprobaban que yo no era ya patriarca de una familia con siete hijos allí y que pinchaban un folio en el tablón de anuncios de la embajada anunciando que el menda y su futura planeaban casarse, así que si a alguien se le ocurría algún impedimento totalmente falso e infundado, tendría un par de semanas para ladrarlo o callarse para el mayor jamás de los jamases.</p>
<p><Br/></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-UQuhYRzmLV0/UDheR-T-VMI/AAAAAAABF1Q/axWJ0KSGz9E/DSC_1679-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1679-Edit.jpg" width="382" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Pasadas las dos semanas, vuelta a los emails para concertar la entrevista con el «Encargado del Registro Civil». Este era el trago más temido de todos: que alguien que no me conocía de nada se atreva a juzgar si Chiaki o yo estamos juntos más por papeleos que por amoríos me chamuscaba las venas. Más, si cabe, después de que un buen amigo que también se casó hace poco me contase su experiencia con un viejo amargado que hizo poco más que perdonarle la vida. Mucho más de lo que yo estaba dispuesto a tolerar, cuántas veces me imaginé la escena: «mira, tu trabajas para mi, estás a mi servicio así que vamos a dejarnos de gilipolleces que no estoy dispuesto a tragar  y haz tu trabajo que bastante tengo yo con tener que aguantar que un don nadie como tu tenga que formar parte de algo tan íntimo e importante para mi y los míos».</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-q7fRNxwYYzc/UDheWP8nIzI/AAAAAAABF1o/B8PYeevc7jY/DSC_1685-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1685-Edit.jpg" width="382" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
No fue el caso. Pero ni de lejos. El señor Eduardo, el que nos hizo la entrevista en la embajada es un tío majísimo con el que el trámite se convirtió en una charla amigable sobre cualquier cosa menos juzgar lo que Chiaki y yo estábamos a un par de horas de hacer. Tanto fue así que le confesé que venía a la defensiva y que de verdad había sido un placer hablar con él. Ojalá coincidamos en otra situación con alguna que otra cerveza de por medio, así de bien me cayó.</p>
<p>Después pasó Chiaki mientras yo esperaba fuera desde donde sólo pude escuchar sus carcajadas. Coño, así si, menudo alivio firmar los papeles con alguien tan simpático. Y finalmente recibimos una hoja en japonés donde la embajada certificaba que todo estaba bien por mi parte, hoja con la cual nos fuimos al ayuntamiento de la zona donde vivimos en Tokyo. Allí nos esperaban Carlos y Fernando, el Cads y el Chiqui, que nos hicieron el inmenso favor y a  la vez honor de ser los testigos y a los que tuvimos esperando más tiempo del que deberían&#8230; no calculamos demasiado bien los viajes en tren, gomen ne.<br />
<Br/></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-onbh7Fmg03U/UDheQatywSI/AAAAAAABF1I/DVGKrdYH5Y8/DSC_1677-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1677-Edit.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Y en el ayuntamiento poco más que añadir: un formulario que rellenar, cuatro o cinco veces que aclarar qué es el Toscano que sigue al Oskar Díaz, y la firma de los dos que se confirmó con la de los otros dos, cuatro rúbricas que quedarán estampadas para siempre en un papel escondido en algún oscuro cajón del ayuntamiento de Chofu en Tokyo.</p>
<p>Después nos fuimos a ver Batman al cine y a cenar en un rascacielos de Ebisu desde donde se puede mirar hasta donde ya no se ve Tokyo, ¿qué te parece la cosa?.</p>
<p>Mientras escribo esto pienso en que nos quedan todavía dos o tres trámites más: Chiaki va a cambiar su apellido por el mío, tengo que avisar en la oficina, tenemos que abrir una cuenta conjunta en el banco&#8230; Ba, sin prisa, yo ahora aquí estoy, sentado en un sofá de Ikea que montaron entre Chiaki y su hermano mientras yo hacía lo propio con la estantería de la cocina. Sofá que uso poco, porque le he cogido gusto a sentarme en el tatami de la habitación. Un peluche de Totoro preside la sala, un Totoro vasco porque lleva una txapela que me traje del casco viejo de Bilbao. Shiina Ringo suele ponerle la banda sonora a la hora de preparar la cena si ella ha salido antes de trabajar que yo, o Sabina y quizás alguna canción de Gatibu en el caso en que yo haya fichado antes. El olor será distinto también alternándose entre aceite de oliva, salsa de soja, vinagreta, sésamo&#8230; habrá pan o arroz y palillos o tenedores según se tercie. Seguramente el aire acondicionado esté a tope y yo estaré con manga larga muriéndome de frío mientras trato de escribir tal o cual kanji bajo la atenta mirada y eterna sonrisa de mi mejor amiga con la que ahora sincronizo sueños y a la que a veces me encuentro dormida en el sofá cuando vuelvo tarde de Karate.</p>
<p></p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-je_6gM2B6L0/UDheU6aqrKI/AAAAAAABF1k/JjS33dZxFeU/DSC_1684-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1684-Edit.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Y con tiempo e ilusión ya estamos preparando la celebración del año que viene, allá por abril. A ver si conseguimos convencer a los míos de que vengan, de una vez, a Tokyo a ver cómo de bien estoy por aquí. Ojalá vengan todos. Más que una boda, será una reunión entre amigos donde sería genial que todos se animasen a hacer algo: un vídeo, cantar, bailar, un monólogo, hacer el pino puente&#8230; ¡lo que sea!, porque no se me ocurre mejor manera de celebrar lo genial que es que todos nos hemos conocido que reírnos juntos hasta mas no poder.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-wxTjATowa5o/UDheMem-P4I/AAAAAAABF0w/8OYLtfcELJM/DSC_1671-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC_1671-Edit.jpg" width="576" height="382" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../el-casamiento/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>148</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8314</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Por lo menos más que nunca</title>
		<link>./../../../../por-lo-menos-mas-que-nunca/index.html</link>
					<comments>./../../../../por-lo-menos-mas-que-nunca/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 25 May 2012 13:47:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Boda]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=8166</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; ¿tu eres feliz? ¿consideras que eres feliz ahora mismo, Oskar? Esta mañana un buen amigo me ha hecho esta pregunta. Así, de sopetón. Que si soy feliz. Le he contestado enseguida, le he dicho que no sé si soy feliz, pero que sé que estoy mejor que nunca. Podría decirse, quizás, que soy más &#8230; <a href="./../../../../por-lo-menos-mas-que-nunca/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Por lo menos más que nunca</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>&#8211; <i>¿tu eres feliz? ¿consideras que eres feliz ahora mismo, Oskar?</i></p>
<p>Esta mañana un buen amigo me ha hecho esta pregunta. Así, de sopetón. </p>
<p>Que si soy feliz.</p>
<p>Le he contestado enseguida, le he dicho que no sé si soy feliz, pero que sé que estoy mejor que nunca. Podría decirse, quizás, que soy más feliz que antes, que cualquier otro antes de mi vida. Que el Oskar de ahora es la mejor versión, que ningún Oskar de antes es capaz de superarle&#8230; ni siquiera el veinteañero, sin entradas, que se comía el mundo con el piercing en la ceja y década y media menos de viejo.</p>
<p>Antes de que nadie diga nada, no creo que vivir en Japón sea tampoco decisivo a este respecto, estoy convencido de que sería parecido viviendo en cualquier otra parte del mundo porque esta sensación, esta manera de mirar la llevo yo por dentro.</p>
<p>El trabajo me motiva, me entusiasma, me reta. A la vez, estoy en la mejor forma de mi vida gracias al entrenamiento para la maratón, me siento fuerte, ágil, capaz. Sigo teniendo ilusión por hacer cosas, sigo con la agenda llena de cuentos en los que salgo yo de una u otra manera en algún capítulo. Cuentos, fábulas, historias por escribir cuyos hipotéticos desenlaces me siguen teniendo en vilo cada mañana: ¿cómo saldrá la clase de cocina? ¿qué pasará en Karate hoy, de que país nos visitarán? ¿se me olvidará el monólogo delante de tanta gente?. Me meto en lo que sea menos quemar mi vida metido en casa delante de una pantalla, sea de televisión o de ordenador. </p>
<p>Y seguramente seguirá siendo así en cualquier otro lugar del mundo. </p>
<p>El baremo es totalmente distinto. Los valores que me guían poco tienen que ver con los de antes. Por ejemplo: tengo tres veces menos tiempo libre que el que tenía en Bilbao y he llegado a estar mucho mejor económicamente&#8230; hasta tenía coche y un piso de tres habitaciones frente a la única habitación de veinte metros en la que vivo ahora. </p>
<p>Pero no importa, o importa poco, o en su justa medida que es que da más o menos igual. </p>
<p>Apenas tengo bienes materiales más allá de los cuatro caprichos que me facilitan la vida: ordenador, iPad, la scooter&#8230; Pero si no los tuviese daría igual, quiero decir que no sería mucho menos feliz, no me importan tanto, antes me importaban mucho más. Vivir en un piso tan pequeño hace que no acumules nada; no lo hago: tiro lo que no uso o no me vale para nada empezando por ropa y acabando por libros que ya leí. No guardo nada, no tengo más que antes, no quiero tener como tenía antes. Si hubiese un incendio y se quemase todo lo que hay en mi casa, no me iba a durar la pataleta mucho: no tengo nada aquí dentro que considere imprescindible, ni siquiera que se acerque a ese concepto. Si el ordenador explota y me quedo sin fotos, ya sacaré otras mejores. Si la moto deja de andar, pues cojo el tren. Y de corazón digo que no me llevaría ningún disgusto de más.</p>
<p>Yo lo que quiero es ver más a mi familia porque les echo de menos a morir. El resto es simplemente perfecto.</p>
<p>Pero si. Sin duda soy más feliz que antes. Que sea poco o mucho decir será otra cosa.</p>
<p>Puede que el hecho de que me case el mes que viene tenga también algo que ver&#8230;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../por-lo-menos-mas-que-nunca/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>79</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8166</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
