<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Toscareflexió &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2016 03:13:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Volquetes de wasabi</title>
		<link>./../../../el-caso-wasabi-extra/index.html</link>
					<comments>./../../../el-caso-wasabi-extra/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Oct 2016 03:02:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comida - Bebida]]></category>
		<category><![CDATA[Regulero]]></category>
		<category><![CDATA[Sushi]]></category>
		<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<category><![CDATA[Toscareflexió]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10299</guid>

					<description><![CDATA[Mira que el otro día contaba la última gilipollez de las chiquillas que pedían el sushi sin arroz para conservar la línea (y la tontería supina). Bien, pues resulta que una cadena de sushi de Osaka se ha tirado todo el verano troleando a los clientes extranjeros, sobretodo coreanos, echándoles una pechá de wasabi más &#8230; <a href="./../../../el-caso-wasabi-extra/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Volquetes de wasabi</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Mira que el otro día contaba la <a href="./../../../el-sushi-sin-arroz-por-favor/index.html">última gilipollez</a> de las chiquillas que pedían el sushi sin arroz para conservar la línea (y la tontería supina). Bien, pues resulta que una cadena de sushi de Osaka se ha tirado todo el verano troleando a los clientes extranjeros, sobretodo coreanos, echándoles una pechá de wasabi más del que tocaba.</p>
<p>Por lo visto les han cazado después de que les montaran el pollo y han tenido que emitir un comunicado oficial y toda la pesca. Como el tema es gaijin-sensible, han tenido que desmentir que era por racismo y la razón a la que se aferran es que la gran mayoría de los coreanos les pedían «extra» de wasabi normalmente, así que lo hicieron norma y cada vez que entraba uno, les ponían ahí más mandanga de la correspondiente.</p>
<p class="clear" style="margin-top:15px; margin-bottom: 15px"></p>
<p>[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-gDewOyzaaGI/V_mvFOfmvmI/AAAAAAABzxE/3IjNt0dk6zsa03wLm6ABDSgurEL6xsMXACCo/s144-o/sijouzushi_wasabi-2-2.jpg» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6239539760089266145#6339290454825549410&#8243; caption=»» type=»image» alt=»sijouzushi_wasabi-2-2.jpg» image_size=»480&#215;480&#8243; ] </p>
<p class="clear" style="margin-top:15px; margin-bottom: 15px"></p>
<p>Ojo a la noticia en el telediario, le ponen ahí más wasabi que pescado casi:</p>
<p class="clear" style="margin-top:15px; margin-bottom: 15px"></p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=QhqSAnTOWP4">//www.youtube.com/watch?v=QhqSAnTOWP4</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=QhqSAnTOWP4"><img decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/QhqSAnTOWP4/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p class="clear" style="margin-top:15px; margin-bottom: 15px"></p>
<p>Lo gracioso del tema, aparte de la supina troleada, es que en los medios lo han querido bautizar como «WasabiTero» que viene a significar: «Terrorismo de wasabi». Tiene huevos la cosa, que elementos tenemos por aquí en la tele también.</p>
<p>Y bueno, toca la <b>Toscareflexió</b>: tal y como yo lo veo, es una cadena de restaurantes muy popular entre los extranjeros, así que probablemente habrá gente allí haciendo cola para entrar. Los chefs, hasta los huevos de no entender la mitad de las cosas que le piden, de la cantidad de chorradas que tendrán que aguantar estilo «pásame el sashimi por la sartén que en mi país lo del pescado crudo como que no», han salido por lo de enchufarles volquetes de wasabi hasta que se les quiten los mocos de por vida. ¿Razonable y justificable?, en absoluto, pero divertido que te cagas, jajaja, que cabrones!!</p>
<p>Pongámonos también en el lado contrario: si a un bar de pintxos en Bilbao siempre que van japoneses les piden la tortilla con el huevo medio crudo, sería entendible que por defecto se les sacase esa ya, ¿no?. Además es bastante probable que se metiese en el mismo saco no solo a japoneses, sino a cualquier oriental. Pues esto del wasabi la misma mierda es, pero al revés, y por extranjero aquí entra todo el resto del mundo no-japonés.</p>
<p>Ala pues! que vaya bien el domingo!</p>
<p class="clear" style="margin-top:15px; margin-bottom: 15px"></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../el-caso-wasabi-extra/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>15</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10299</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
