<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Ikulibro &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2022 05:40:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Lectura del Ikulibro: Recuerdos</title>
		<link>./../../../lectura-del-ikulibro-recuerdos/index.html</link>
					<comments>./../../../lectura-del-ikulibro-recuerdos/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jul 2022 05:39:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ikulibro]]></category>
		<category><![CDATA[Afinando un sueño]]></category>
		<category><![CDATA[Lectura]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10745</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Afinando un sueño, 28- Recuerdos" width="604" height="340" src="https://www.youtube.com/embed/vrLJTE-0NM0?list=PLpP9iOt7x41jQR4aAarrZhW1IMKWmiych" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../lectura-del-ikulibro-recuerdos/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10745</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Tokiotarrak. Peio</title>
		<link>./../../../tokiotarrak-peio/index.html</link>
					<comments>./../../../tokiotarrak-peio/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 May 2018 03:30:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ikulibro]]></category>
		<category><![CDATA[Tokiotarrak]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10559</guid>

					<description><![CDATA[Primer extracto de la novela de ficción que estoy escribiendo y que, si todo sale bien, verá la luz algún día. De momento voy copypegando fragmentos para tantear un poco, que de reacciones se azuza uno. Peio. &#8211; Hasta los huevos estoy yo de japón-y-japán, joder, esa panda de fanáticos que todos los días me &#8230; <a href="./../../../tokiotarrak-peio/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Tokiotarrak. Peio</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr/>
<p><i> Primer extracto de la novela de ficción que estoy escribiendo y que, si todo sale bien, verá la luz algún día. De momento voy copypegando fragmentos para tantear un poco, que de reacciones se azuza uno. </i></p>
<hr/>
<p style="font-size: 20px; font-weight: bold; margin-top: 20px">Peio.</p>
<p>&#8211; Hasta los huevos estoy yo de japón-y-japán, joder, esa panda de fanáticos que todos los días me dan la turra con dibujos animados y figuritas y hostias, coño. Encima, ojo aquí, tengo que aguantar también al otro bando, no te lo pierdas, el típico japonés que me convierte en un tópico andante nada más verme: paella, toros, fútbol, sangría&#8230; ¡sangría, macho!, ¿¡pero qué!?, si nosotros los sábados bebíamos kalimotxo en la plaza detrás del ambulatorio por si venían los municipales a pedir carnets. Mira en la plaza de toros de Bilbao si que he estado, concretamente viendo a Sabina y a Los Rodriguez. Toros, dice.</p>
<p>&#8211; Ya, ya sé que soy un vinagres, es tan obvio que la duda hace hasta gracia. Últimamente me lo digo mucho; aunque de encías para afuera todo dientes, ¿eh? que la simpatía no debería verse reñida con el, bueno, ¿desengaño, quizás?. Quiero decir que desde mi piso de Bilbao con mi camiseta con un kanji ocupando media pechera viendo capítulos subtitulados de Naruto, era más feliz que la hostia. ¡Eh!, ni puta idea de qué ponía en ese kanji, pero lo lucía por la calle Autonomía desde Basurto hasta San Francisco si hacía falta, más flamenco que ni sé.</p>
<p>&#8211; Pero&#8230; ¿aquí?, bueno, pues vas desmitificando la movida&#8230; es como si vuelves a ver la de los cazafantasmas ahora, que, coño, pues no es lo mismo. Un ejemplo: en mi barrio cuando son las fiestas cuelgan farolillos de lado a lado de la calle; son muy llamativos con sus caracteres japoneses, sobretodo si los balancea el viento o por la noche que están iluminados. Bonito bonito, pero luego empiezas a entender lo que pone y no son nombres de samurais de la época Edo, ahi lo que pone es «Mercería Mariko», «Ramen Yoshida» o «Súpermercado Kitamura».</p>
<p>&#8211; O cuando te vas a montar en un tren por la mañana y te llevas empujones, hostias y malas caras solo por&#8230; ¿por vivir y ser?. Encima tienes que leer artículos por ahí sobre la educación y «la exquisitez de los modales japoneses»&#8230; al que escribió eso me lo llevaba yo de Meidaimae a Shinjuku a las ocho de la mañana para que le quitase la tontería a paginazos en la cara el malnacido del periódico del tamaño de la primera Micromanía que se empeña en leer siempre en el medio de un vagón hasta las trancas de seres humanos; o esa marea de gente, tarados todos completamente, que salen del tren avasallando todo lo que se encuentren por delante sin razonar que a lo mejor en fila unos detrás de otros, salían igual.</p>
<p>&#8211; Así que no, lo siento, no aguanto a Miguel por eso mismo. Vamos, no es que no le aguante, pero paso de ir por ahí con un tío cuyos valores son Instagramear a todo lo que da autoproclamándose experto influencer sobre el «país del sol naciente» como si aquí todo fuese perfecto. Vamos, no me jodas, yo lo que quiero es tomarme una caña en paz sin mierdas y artificios que todos los de aquí sabemos que son mentira, joder. Ahora que tiene su público, claro, si no no haría lo que hace; pero yo ya tengo una edad para que me robe mis «kanpais» la cámara del iPhone de un tipo que se va a preocupar más por los likes que por lo que yo pueda contarle.</p>
<p>La que se estaba liando, y eso que Laura solo le había mandado un Line para ver si se venía a la Yamatón de ese año, pero Peio se encendía fácilmente en cuanto se enteró que Miguel estaba incluido en el lote y decidió, hecho inusual, contestarle por teléfono. </p>
<p>&#8211; Perdona la turra, chica, pero es que cada vez es más difícil quedar aquí con alguien normal para hacer algo normal sin tanta mierda de redes sociales, postureos y apariencias. Ya sabes que no va contigo la cosa, ¿eh?. En fin, que no, que no voy, gracias por avisar de todas formas. Pásate un día por casa y comemos algo, que me he comprado una cazuela de barro y ahí el marmitako tiene que salir rico rico. Pasadlo bien, ya me contarás las payasadas que veas.</p>
<p>Peio decía estas cosas siempre muy convencido. Ya eran unos cuantos años viviendo en Tokio, la docena no la volvía a hacer, y no acababa de estar todo lo a gusto que pensaba que debería. La ilusión, las ganas, la fuerza del principio se fue malbaratando a base de desengaños; si sumamos a eso que a su vez se engañaba a si mismo, ya tenemos la receta de su vinagreta personal. Nunca lo confesaría, pero lo cierto es que habría dado cualquier cosa por ser un youtuber de éxito de esos de los que tanto despotricaba, por ejemplo, y poder dejar un trabajo que hacía años ya que no le aportaba más que aburrimiento y la horrorosa sensación de estar perdiendo miserablemente el tiempo, y con él, su vida.</p>
<p style="margin-top: 40px;"></p>
<hr/>
<p><i> Continuará&#8230; </i></p>
<hr/>
<p style="margin-top: 40px;"></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../tokiotarrak-peio/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>19</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10559</post-id>	</item>
		<item>
		<title>La señora de los paraguas, por Guillermo</title>
		<link>./../../../la-senora-de-los-paraguas-por-guillermo/index.html</link>
					<comments>./../../../la-senora-de-los-paraguas-por-guillermo/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Feb 2015 07:37:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Ikulibro]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<category><![CDATA[Lorco]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9975</guid>

					<description><![CDATA[//www.youtube.com/watch?v=yGlzJuiWRfE Ella siempre está allí en el cruce. A su alrededor pasamos los demás. Algunos en coche, la mayoría en bici o andando, todos con prisa sin excepción. Ella sólo está allí apoyada en el guardarrail por el lado de la acera, no parece tener ningún sitio al que ir ni nadie que mire el &#8230; <a href="./../../../la-senora-de-los-paraguas-por-guillermo/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">La señora de los paraguas, por Guillermo</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p></p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=yGlzJuiWRfE&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=yGlzJuiWRfE</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=yGlzJuiWRfE&#038;fmt=18"><img decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/yGlzJuiWRfE/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p>Ella siempre está allí en el cruce.</p>
<p>A su alrededor pasamos los demás. Algunos en coche, la mayoría en bici o andando, todos con prisa sin excepción. Ella sólo está allí apoyada en el guardarrail por el lado de la acera, no parece tener ningún sitio al que ir ni nadie que mire el reloj por ella.</p>
<p>Yo también paso por su lado cuando voy camino de la estación y ella siempre me mira y sonríe divertida. Digo yo que le haré gracia, o tal vez es que le sonríe a todo el mundo demostrando que se le puede alegrar a uno la mañana con ese gesto tan humano como escaso.</p>
<p>Así a los ojos de un occidental, le calculo unos setenta y pocos años, por lo que seguramente tendrá más de ochenta. Vive allí, lo sé porque la he visto entrar en su casa alguna vez.</p>
<p>A su lado siempre hay cuatro o cinco paraguas colgados del guardarrail o apoyados en la pared y uno pende siempre de su brazo. El tiempo es lo de menos: no importa que llueva, esté nublado o haga sol, la señora siempre está allí con sus paraguas.</p>
<p>Y siempre sonríe.</p>
<p>A veces barre la acera, aunque no esté sucia, con un ritmo lento pero constante, la espalda arqueada y los paraguas a mano. Y a veces cambia de sitio en el guardarrail para poder ver a la gente del otro sentido del cruce.</p>
<p>Hoy me ha parecido que por un instante ha pensado en hablarme pero en el último momento se ha arrepentido aunque, como para compensarme, me ha dedicado una sonrisa más amplia de lo habitual.</p>
<p>Creo que el próximo día le daré yo los buenos días.</p>
<p>Ignoro si vive sola, o qué hace el resto del tiempo que no está en aquella esquina. Creo que su cabeza no funciona todo lo bien que debería pero en su mundo de paraguas y aceras por barrer, de gentes que vienen y van, ella no duda en sonreír.</p>
<p>Parece feliz. Si algún día veo que le faltan paraguas, yo mismo los compraré y los colgaré del guardarrail. </p>
<p>Por verla sonreír.<br />
<br />
&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-</p>
<p><i>La señora de los paraguas, vivida <a href="./../../../la-senora-de-los-paraguas/index.html">y escrita</a> en la soledad de un servidor en el año 2007, leída maravillosamente bien por <a href="http://www.nerelorco.com/">Guillermo</a> en la presentación del <a href="http://www.ikulibro.com/">Ikulibro</a> en el <a href="./../../../presentacion-del-ikulibro-en-el-instituto-cervantes-de-tokio/index.html">Instituto Cervantes de Tokyo</a>.</i></p>
<h3 syle="text-align:center">Muchas gracias, Guille.</h3>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../la-senora-de-los-paraguas-por-guillermo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>18</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9975</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Presentación del ikulibro en el Instituto Cervantes de Tokio</title>
		<link>./../../../presentacion-del-ikulibro-en-el-instituto-cervantes-de-tokio/index.html</link>
					<comments>./../../../presentacion-del-ikulibro-en-el-instituto-cervantes-de-tokio/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Nov 2014 02:08:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Ikulibro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9864</guid>

					<description><![CDATA[El sábado 4 de octubre, hace justo un mes, presenté el libro en el instituto Cervantes de Tokio. La idea venía acechándome desde hace tiempo, pensé que quizás no sería tan raro tratar de dar a conocer el libro aquí y me decidí a proponérselo a Teresa, responsable del Cervantes y además amiga. Poco tardó &#8230; <a href="./../../../presentacion-del-ikulibro-en-el-instituto-cervantes-de-tokio/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Presentación del ikulibro en el Instituto Cervantes de Tokio</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El sábado 4 de octubre, hace justo un mes, presenté <a href="http://www.ikulibro.com/">el libro</a> en el instituto Cervantes de Tokio. La idea venía acechándome desde hace tiempo, pensé que quizás no sería tan raro tratar de dar a conocer el libro aquí y me decidí a proponérselo a Teresa, responsable del Cervantes y además amiga. Poco tardó ella en hacerme un hueco y a la que me quise dar cuenta, ¡ya tenía fecha y hora puesta!, ¡iba a presentar mi libro en semejante lugar!.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-XmWo7p8zq2o/VFeDOf6PowI/AAAAAAABPc4/t3XdaYBfiYA/PQT_3850.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3850.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-kHNvFjR3uFk/VFeDkgwxlwI/AAAAAAABPfA/ZGv9Y9QFHLg/PQT_3893.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3893.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-YTssLvaSeko/VFeDxNANZgI/AAAAAAABPgU/UToYNBf6pps/PQT_3915.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3915.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Tenía que preparármelo bien. Lo primero que pensé fue en hacer lo mismo <a href="./../../../la-vuelta-a-zalla/index.html">que en Zalla</a>: contar mi historia, las pistas, las señales que acabaron guiándome a aquel avión de solo ida que me dejó en Tokio a mala baba debatiéndome, a dentelladas, con la razón y el corazón. Lo cierto es que el libro va de eso, de aquel Toscano, del tipo que trataba de buscarle las cosquillas a los días porque a él no le acababa de salir aquella milonga ya olvidada de reír.</p>
<p>Pero también quise hacer algo distinto. Quise involucrar a mis amigos, meter en el ajo a los míos de aquí y les propuse que cada uno de ellos eligiese un capítulo del libro para leerlo delante de todos. No había más condición que que no fuese el de «La chica de Enoshima» porque se haría demasiado largo. Y aunque sé que no es fácil plantarse a leer delante de gente, poco tardaron ellos también en decirme que si y meterse en faena.</p>
<p>La presentación empezó con Manolo, del instituto Cervantes, introduciendo al tipo aquel con entradas y camisa de cuadros que levantaba, nervioso, poco más de metro y medio en aquella esquina de la sala. Manolo, por cierto, junto a Teresa, se desvivió porque aquel día saliese lo mejor posible y fue un auténtico honor recibir el pie de su mano.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-mUkn_NnOUJk/VFeDZLFH9XI/AAAAAAABPd4/G3ZrHmx_Amo/PQT_3882.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3882.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-Wc3oX0G3jhw/VFeDcvK5RGI/AAAAAAABPeE/jn76-G9UuD0/PQT_3885.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3885.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Algunas palabras mías después, empezó <a href="http://www.nerelorco.com/">Guillermo</a> con la lectura de «<a href="./../../../la-se%C3%B1ora-de-los-paraguas/index.html">La señora de los paraguas</a>«, el verdadero origen del libro, la historia de aquella anciana que acumulaba paraguas puede que sin saber para qué, pero que sonreía por si acaso. La madre y abuela de alguien, de espalda arqueada, mente difusa, canas infinitas, piernas menudas que acababan en zapatillas de andar por casa. Y siempre siempre, media docena de paraguas a su alrededor.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-FYe9vKGgREc/VFeCZTSGIHI/AAAAAAABPWg/cNxYAvc9Q3M/2310.jpg?imgmax=720" alt="2310.jpg" width="720" height="541" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-NL9zkpsY5es/VFeDyDQWawI/AAAAAAABPgc/c03wnGOfv3s/PQT_3921.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3921.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Me sorprendí al darme cuenta de que era la primera vez que escuchaba por boca de otro mis palabras.</p>
<p>Y me emocioné.</p>
<p>Gracias, Guillermo.</p>
<p>Con aquella primera historia empezó la idea del libro y por eso se leyó nada más empezar. Las lecturas debían cuadrar con la presentación y traté de que casaran con lo que yo iba contando, de darles un contexto, un fondo para que los que allí las escuchasen supiesen por donde nos andábamos sin tener porqué saber nada de mí. Así que cuando Dani me dijo que iba a leer «<a href="./../../../la-casita-de-madera/index.html">La casita de madera</a>» reviví de manera muy nítida aquellos días en los que no hacía sino pensar encima de lo ya pensado sobre cualquier cosa que me encontraba y así lo conté. Le daba trescientas vueltas a todo y ahora sé que era por tratar de buscar retazos de felicidad, de calma y quietud entre una incertidumbre que se me antojaba ya demasiado grosera. Acababa de llegar al Tokio más monstruoso que recuerdo y ver aquella pequeña casa entre tanto rascacielos, escuchar aquella música antigua, ver aquel pequeño refugio en el que escabullirse del vertiginoso mundo de fuera me hizo darme cuenta de que, acaso, sentirse feliz no es un estado continuo sino la suma de todos los momentos en que lo fuimos por las más pequeñas cosas y que quizás el secreto era saber sentirlas.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-HO78dcR7qiM/VFeCYnSG0kI/AAAAAAABPWU/HbKIXWinOUw/2307.jpg?imgmax=720" alt="2307.jpg" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-nU7Rn7yKQZI/VFeDnDHsFEI/AAAAAAABPfI/VIDJIrpByf8/PQT_3896.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3896.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-u-QGH7qBSVk/VFeDo4b6PLI/AAAAAAABPfY/ExtOm3acD-s/PQT_3895.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3895.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-CxQRP3z0D8U/VFeD3iQf7xI/AAAAAAABPhA/W-q__tyNNno/PQT_3928.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3928.jpg" width="480" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Gracias, Dani, me hiciste volver a aquella ya inexistente oficina de Gotanda por un rato. Qué perdido estaba.</p>
<p><a href="http://www.tiochiqui.com/">Chiqui</a> pensó en darle otro tono a su lectura y eligió «<a href="./../../../kawaii/index.html">Kawaii</a>«, la historia de uno de tantos encuentros «semifortuitos adrede» con personas de las que no sabía absolutamente nada y que sin embargo llegué a conocer mejor que a muchas que llevaban tiempo ahí. Una amiga, pero más, una novia, pero menos. Una tía con más huevos que yo en todo caso.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-7_mSsFoPJjY/VFeCaDoJ1rI/AAAAAAABPW0/CQtsrcDXV3o/2314.jpg?imgmax=720" alt="2314.jpg" width="720" height="540" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-f8ifDD1YDlo/VFeCj9ASgyI/AAAAAAABPY4/imKzzS18sgo/IMG_1831.jpg?imgmax=720" alt="IMG_1831.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-89PjoGb50sE/VFeDdiURntI/AAAAAAABPeQ/5gbDtjot6fw/PQT_3886.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3886.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-MQ5NVrJstQA/VFeDqQ4MGzI/AAAAAAABPfk/GRnpmusCxa0/PQT_3898.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3898.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Gracias Chiqui, me gustó acordarme de su irresistible impertinente insolencia. Menuda era.</p>
<p>Nerea quiso darle la réplica a Guillermo y se prestó a leer «<a href="./../../../la-senora-de-los-paraguas-epilogo/index.html">La señora de los paraguas, epílogo</a>«. Aquella mujer dejó de estar y yo supe que no volvería. Me di cuenta de que ya llevaba un tiempo relativamente largo en el mismo lugar, paseando por el mismo barrio, llamando «casa» a otras cuatro paredes en las que ahora solo vivía yo. Acostumbrado, de alguna retorcida manera, a tener ya mi rutina en un recóndito barrio de Tokio donde ella no iba a volver a estar. Medio estaba echando raíces sin tener claro si era el tiesto adecuado.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-J8x7jmCSHcw/VFeCamDMZ9I/AAAAAAABPW4/tqaDYfIfnXE/2316.jpg?imgmax=720" alt="2316.jpg" width="720" height="540" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-RegWlTim-9o/VFeCbqNXuEI/AAAAAAABPXI/9RCaUambb0w/2318.jpg?imgmax=720" alt="2318.jpg" width="720" height="541" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-UdnZ7bXj3Rw/VFeCcBHUykI/AAAAAAABPXQ/RY3Q1FsHyiM/2319.jpg?imgmax=720" alt="2319.jpg" width="720" height="541" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-XEWMkgfql-8/VFeDuBfYUmI/AAAAAAABPf4/jwXcQtonuDI/PQT_3911.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3911.jpg" width="480" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-rDwNxNKNlYU/VFeD7ZGUIWI/AAAAAAABPhQ/nioMii6QpUg/PQT_3931.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3931.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Qué bien leíste, Nerea, como se notan las tablas. Muchas gracias.</p>
<p>Cuando <a href="http://frikis.net/">Rodrigo</a> me dijo que iba a leer «<a href="./../../../la-senora-de-los-paraguas-epilogo/index.html">La chica que siempre sonríe</a>«, entendí al instante que aquello supuso el punto de inflexión, lo que cambió todo. Supe que conocer a Chiaki había sido el inicio de la segunda etapa de mi vida en Japón, supuso, sin ella saberlo, que fuese capaz yo de coger la pala y echar tierra sobre todos y cada uno de los tumbos dados, allanando, después, el terreno con cada pisada a su lado.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-TVidUyfZi30/VFeCcDf4-1I/AAAAAAABPXc/6oR2Y4sUbGk/2321.jpg?imgmax=720" alt="2321.jpg" width="720" height="540" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-GM91syemnxE/VFeDvH7MNgI/AAAAAAABPgE/jmKt1J77GME/PQT_3914.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3914.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-amUlRMOkYKA/VFeDzt-yV9I/AAAAAAABPgo/OV5pjQfbAWI/PQT_3925.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3925.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-OAgHkMud9bs/VFeEBlQPQ8I/AAAAAAABPhs/Kxwq003NxtA/PQT_3935.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3935.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-RyeBYZg636Y/VFeEOD0mitI/AAAAAAABPjI/gcD7VkeJQF0/PQT_3961.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3961.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Me encantó escucharte, Rodri. Mientras tu leías, yo la miraba a ella y confirmé todas y cada una de tus palabras. Muchas gracias por haber elegido este capítulo.</p>
<p>Después conté como, gracias a todos vosotros, fue posible que el libro se hiciese realidad de tan preciosa manera. Sin dar demasiados detalles, conté <a href="./../../../hasta-aqui-2/index.html">los intentos frustrados con las editoriales</a>, <a href="http://www.verkami.com/projects/6537-afinando-un-sueno-el-ikulibro">la campaña de crowdfunding</a>, <a href="http://ikulibro.com/reviews">las reseñas</a> que me habéis escrito y justo antes de las preguntas me guardé la lectura más especial de todas. <a href="http://www.misakinchi.com/">Misaki</a> accedió a leer «<a href="./../../../el-trabajo-de-las-estrellas-%e6%98%9f%e3%81%ae%e4%bb%95%e4%ba%8b/index.html">El trabajo de las estrellas</a>«. Digo especial no porque el resto no lo fuesen, sino porque él tenía la dificultad añadida a los nervios por estar delante de gente de leer en un idioma que no es el suyo. Se lo preparó a conciencia, incluso lo tradujo a japonés para saber bien qué estaba leyendo y&#8230; y lo hizo fenomenal. Muchas gracias, Misaki, por atreverte y por no perder, nunca, el buen humor que te define.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-gL0OFaOFDno/VFeEM16wDtI/AAAAAAABPjA/fry3JhX1AZY/PQT_3960.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3960.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-Aoz-Xcq8V8o/VFeELz2vGKI/AAAAAAABPi4/VP7LUJB1piQ/PQT_3957.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3957.jpg" width="480" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Y ya después de las preguntas, degustamos todos unos vinos cortesía de Boeki Up, una empresa que se dedica a la promoción de productos españoles en Japón. Si necesitáis organizar cualquier sarao, aquí tenéis un correo donde podéis pedir lo que queráis que seguro que os lo consiguen: boekiup@gmail.com. </p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-VA-7YjBFoIU/VFgsX5AjmBI/AAAAAAABPlM/zjKIVNLkS74/boekiup.png?imgmax=720" alt="boekiup.png" width="720" height="478" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>Fue un ambiente mucho más relajado donde pude saludar a los que no conocía, que eran minoría. Me sorprendió mucho una pareja que estaba aquí de vacaciones y decidió «gastar» una mañana en ir a verme a mi en vez de al buda de Kamakura, por ejemplo, muchas gracias. Una señora japonesa vino a decirme que le conmovió mucho la historia de la señora de los paraguas, que los japoneses no se fijan en estas cosas. Un señor japonés que se durmió durante toda la presentación no dejó de hacerle fotos a Kota y el resto, pues un ratejo con los amigos de aquí, un ratejo de los buenos por definición.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-jubOq0gkh1A/VFeCeRXmA1I/AAAAAAABPX8/aywfQcF5p30/2326.jpg?imgmax=720" alt="2326.jpg" width="720" height="540" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-oyyLzGwOsis/VFeCXE2P6tI/AAAAAAABPWA/H63Ejh7vENg/1621829_10203840110176036_5310883823956068375_n.jpg?imgmax=720" alt="1621829_10203840110176036_5310883823956068375_n.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-cOKgv8n8nu4/VFeCoIzHjjI/AAAAAAABPZQ/pzJuUffgBUs/IMG_1844.jpg?imgmax=720" alt="IMG_1844.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-V2-_BBdGQB4/VFeC9m4-q9I/AAAAAAABPbU/1Yx47GDn1gk/IMG_1868.jpg?imgmax=720" alt="IMG_1868.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-l9OQX8bi-QI/VFeDBLQu7WI/AAAAAAABPbo/v9j3iFryLMM/IMG_1871.jpg?imgmax=720" alt="IMG_1871.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-l_4NEdAsf50/VFeDCwQJZtI/AAAAAAABPb0/L5fiClrdGQY/IMG_1873.jpg?imgmax=720" alt="IMG_1873.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-YifSGSn6YL0/VFeDInXXFjI/AAAAAAABPcU/UGYDXG6P3Z8/IMG_1879.jpg?imgmax=720" alt="IMG_1879.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-jZM4xgbXv3g/VFeC8AMIRaI/AAAAAAABPbQ/GbcJyqw3oB0/IMG_1866.jpg?imgmax=720" alt="IMG_1866.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-d2nmlomB2Rk/VFeC6cHHv6I/AAAAAAABPa8/dPytRSIn8iY/IMG_1864.jpg?imgmax=720" alt="IMG_1864.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-3hseYlAMFaI/VFeDMuS90rI/AAAAAAABPcs/zbKSSQnxMmA/IMG_1884.jpg?imgmax=720" alt="IMG_1884.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-4a1LIs5MUGU/VFeDL-oTOzI/AAAAAAABPcg/g0TKrl9L2oo/IMG_1882.jpg?imgmax=720" alt="IMG_1882.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-aBhHlaXTMas/VFeEYDFMU6I/AAAAAAABPjw/CPsM4T0ABUE/PQT_3980.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3980.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-AESpZptM9Yo/VFeEU1fBkmI/AAAAAAABPjk/Kb7RT6xtXf0/PQT_3977.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3977.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-WB-bGMoIEuE/VFeEaGtOl4I/AAAAAAABPj4/h3vqFaNgimg/PQT_3981.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3981.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-AJII0_uj6sg/VFeEVMqWL4I/AAAAAAABPjo/rnaAyo8hBXg/PQT_3974.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3974.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-PTKvBQBiRzI/VFeERWnmweI/AAAAAAABPjY/XgDcnomisx0/PQT_3973.jpg?imgmax=720" alt="PQT_3973.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Hoy, después de un mes, no puedo sino reafirmarme en lo que ya sabía y es que lo mejor de haber escrito el libro es la gente, sois vosotros. Con tanta predisposición, tanto buen ánimo y mejores caras, es un auténtico gustazo ponerse a hacer cosas, ya estoy tardando en escribir otro.</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-KWHkUb5n_fY/VFeCqTgWTZI/AAAAAAABPZk/OeeGm5SSfW4/IMG_1847.jpg?imgmax=720" alt="IMG_1847.jpg" width="720" height="480" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Por cierto, todavía quedan unos pocos ejemplares, ¿quizás un buen regalo para Navidades?, aprovechad y haceros con ellos que seguramente no se hagan nuevas ediciones y os digo yo que merece mucho más la pena tenerlo en papel&#8230;</p>
<div style="text-align:center; font-size: 260%"><a href="http://www.ikulibro.com/">Afinando un sueño, pedidos</a><br /> <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/sCh_reader.gif" alt=":estudier:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../presentacion-del-ikulibro-en-el-instituto-cervantes-de-tokio/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>33</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9864</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Sorteo de las kokeshis</title>
		<link>./../../../sorteo-de-las-kokeshis/index.html</link>
					<comments>./../../../sorteo-de-las-kokeshis/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Sep 2014 20:48:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ikulibro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9850</guid>

					<description><![CDATA[El sábado por la tarde, el señor notario, su excelentísima señoría Kota tuvo a bien seleccionar al azar los tres ganadores de las muñecas Kokeshis entre los lectores del #ikulibro que tuvieron el detalle de escribir una reseña. Si queréis saber quiénes fueron los afortunados, dadle al play: //www.youtube.com/watch?v=sXowfvJ29r0 Los envíos se harán pronto desde &#8230; <a href="./../../../sorteo-de-las-kokeshis/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Sorteo de las kokeshis</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El sábado por la tarde, el señor notario, su excelentísima señoría Kota tuvo a bien seleccionar al azar los tres ganadores de las muñecas Kokeshis entre los lectores del #<a href="./../index.html">ikulibro</a> que tuvieron el detalle de <a href="http://www.ikulibro.com/reviews">escribir una reseña</a>.</p>
<p>Si queréis saber quiénes fueron los afortunados, dadle al play:</p>
<p></p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=sXowfvJ29r0&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=sXowfvJ29r0</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=sXowfvJ29r0&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/sXowfvJ29r0/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p></p>
<p>Los envíos se harán pronto desde Barcelona, espero que os gusten.</p>
<p>¡Muchas, muchísimas gracias a todos, no solo a los que habéis escrito algo, sino a todos los que habéis leído el <a href="http://www.ikulibro.com/">libro</a>!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../sorteo-de-las-kokeshis/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>17</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9850</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Presentación del libro en el Cervantes de Tokio</title>
		<link>./../../../presentacion-del-libro-en-el-cervantes-de-tokio/index.html</link>
					<comments>./../../../presentacion-del-libro-en-el-cervantes-de-tokio/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Sep 2014 00:30:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ikulibro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9816</guid>

					<description><![CDATA[¡¡¡ El sábado 4 de Octubre voy a presentar el libro en la biblioteca del Instituto Cervantes de Tokio !!! Me hace una ilusión tremenda. Allí estaré para contar un poco la historia de porque se escribió el libro, qué tipo de contenidos tiene y por supuesto que se dejará tiempo para las preguntas, sobre &#8230; <a href="./../../../presentacion-del-libro-en-el-cervantes-de-tokio/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Presentación del libro en el Cervantes de Tokio</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align:center; font-size: 220%">¡¡¡ El sábado 4 de Octubre voy a presentar el libro en la biblioteca del Instituto Cervantes de Tokio !!!</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-VGw9xsOuuiQ/VAz0GuAHrKI/AAAAAAABPKU/LzsTzuculNE/IMG_8652.jpg?imgmax=720" alt="IMG_8652.jpg" width="720" height="540" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-__RMMB2fmVc/VAz0G5hpSII/AAAAAAABPKU/cnsuBZaxPk0/IMG_8653.jpg?imgmax=720" alt="IMG_8653.jpg" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Me hace una ilusión tremenda. Allí estaré para contar un poco la historia de porque se escribió el libro, qué tipo de contenidos tiene y por supuesto que se dejará tiempo para las preguntas, sobre el libro o no, que se quieran hacer. ¡Allí estaremos! ¡luego nos vamos a comer algo todos juntos!.</p>
<p>El libro se puede descargar gratis en los enlaces de la derecha de este blog, debajo de la foto de la portada. Como no puede ser de otra manera, yo recomiendo leerlo en papel porque no tiene nada que ver con la fría pantalla de un ordenador además de que el diseño de <a href="http://historiasdeunabstracto.com/">Fran</a> lo merece, no os defraudará. Si todavía queréis haceros con uno de los cada vez más escasos ejemplares, podéis pedirlos <a href="http://www.ikulibro.com/">aquí</a>.</p>
<p>Por cierto, aprovecho para recordar que el plazo para enviar <a href="http://www.ikulibro.com/reviews">vuestras reseñas</a> sobre el libro finaliza el 25 de septiembre, que es mi cumpleaños. Bueno, el plazo para entrar en el concurso de una muñeca Kokeshi que ya están en Barcelona esperando ser enviadas, que vuestros mensajes siempre serán muy bien recibidos!</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper">
                <img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-opqMGQ0b0-0/VAz2Z1C9GzI/AAAAAAABPK4/vBALiebbMc0/13499876643_6c49cd6a62_k.jpg?imgmax=720" alt="13499876643_6c49cd6a62_k.jpg" width="720" height="476" class="pie-img">
            </p>
</p></div>
</p></div>
</p>
<p style="text-align:center"><img src="./../../../wp-includes/images/smilies/sCh_reader.gif" alt=":estudier:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../presentacion-del-libro-en-el-cervantes-de-tokio/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>45</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9816</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Descarga del libro Afinando un sueño</title>
		<link>./../../../descarga-del-libro-afinando-un-sueno/index.html</link>
					<comments>./../../../descarga-del-libro-afinando-un-sueno/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Jun 2014 01:46:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Fran]]></category>
		<category><![CDATA[Ikulibro]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9651</guid>

					<description><![CDATA[Dicen, muchos de los que lo han leído, que se han emocionado, que les he hecho llorar y yo me acuerdo de todas las lágrimas vertidas escribiéndolo. Me cuentan que se identifican conmigo, que han vivido a su manera alguna de las historias que viví yo, que aunque el escenario y los personajes son distintos, &#8230; <a href="./../../../descarga-del-libro-afinando-un-sueno/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Descarga del libro Afinando un sueño</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Dicen, <a href="http://www.ikulibro.com/reviews">muchos de los que lo han leído</a>, que se han emocionado, que les he hecho llorar y yo me acuerdo de todas las lágrimas vertidas escribiéndolo. Me cuentan que se identifican conmigo, que han vivido a su manera alguna de las historias que viví yo, que aunque el escenario y los personajes son distintos, sintieron lo mismo en otros lugares con otras personas. Y que me entienden, dicen.<br />
</p>
<div style="text-align:center">
<img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-QoJeGof6NDI/U6zJDIniN2I/AAAAAAABKOY/u3rE73icJCI/Screen%252520Shot%2525202014-06-27%252520at%25252010.27.11%252520AM.png?imgmax=720" alt="Screen Shot 2014-06-27 at 10.27.11 AM.png" width="720" height="583" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img>
</div>
<p></p>
<p>A veces alguien me pide que se lo firme y yo, que nunca acabo de acostumbrarme, lo hago honradísimo. Escribo siempre algo, un párrafo o dos que expresen mi gratitud hacia el nuevo dueño de mis palabras y mis fotos, que cuenten un poco lo que significa para mi que tengan ese libro, mi libro, en sus estanterías. Y siempre suelo acabar con un «ojalá te guste». Porque nada me gustaría a mi más.</p>
<p></p>
<div style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-nvFQ4WrnVdA/U6zJC4rhbMI/AAAAAAABKOU/hikvQEdo1oA/Screen%252520Shot%2525202014-06-27%252520at%25252010.27.39%252520AM.png?imgmax=720" alt="Screen Shot 2014-06-27 at 10.27.39 AM.png" width="720" height="469" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></div>
<p></p>
<p>Otros me dan las gracias porque, según ellos, les he ayudado a darse cuenta de lo que les importa y lo que no debería importarles, pero yo nunca pretendí dar ninguna lección, ¿cómo lo iba a hacer si todavía estoy intentando entenderme yo? ¿si no sé por donde me da el aire la mitad de las veces?, ¿si me arrepiento de muchas decisiones al minuto de haberlas tomado?</p>
<p></p>
<div style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-u1Wy1moB_BU/U6zJC4qWfyI/AAAAAAABKOM/B6D6z0H3PJs/Screen%252520Shot%2525202014-06-27%252520at%25252010.28.06%252520AM.png?imgmax=720" alt="Screen Shot 2014-06-27 at 10.28.06 AM.png" width="720" height="587" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></div>
<p>
Yo solo quiero ser feliz, ¿es pretencioso?, ¿es difícil?, quizás. Seguramente uno no sea feliz siempre, sino por etapas, pero me da a mi que la felicidad pasa por estar satisfecho de uno mismo estemos como estemos. Yo quiero que los míos me perdonen cuando les fallo, que me entiendan, que me quieran. Quiero no defraudar a nadie empezando por mi mismo, quiero poder reír cada día de mi vida y quizás con ello conseguir que alguien más lo haga.</p>
<p>Y sé, porque es adrede, que en ese libro se cuentan muchas cosas que no están escritas. Hay mucho más que letras y fotos: hay tantos besos escondidos que no cabrían ni en mil páginas, casi tantos como llantos de tristeza aliñados de tanta melancolía&#8230; pero tanta tanta&#8230; sigo echando de menos a los míos más que el primer día. Ojalá estuviésemos más cerca, ojalá Kota os conociese más&#8230;</p>
<p>Pero, sin duda alguna, el libro también rezuma honrosa felicidad ganada a pulso entre lágrimas, ilusiones, amores, rabia a rabiar, alegrías sinceras, enfados horrorosos y sobretodo y antetodo: mil millones de dosis de optimismo.</p>
<p></p>
<div style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-vvJi8M-QxGg/U6zJEnzFgxI/AAAAAAABKOc/1pMeWhQRX5M/Screen%252520Shot%2525202014-06-27%252520at%25252010.28.39%252520AM.png?imgmax=720" alt="Screen Shot 2014-06-27 at 10.28.39 AM.png" width="720" height="442" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></div>
<p></p>
<p>El sueño ya no suena raro, no está borroso, se ve bien, ya casi no le queda herrumbre y brilla como nunca. El sueño está más que afinado.</p>
<p>Ojalá os guste.</p>
<p><span style="text-align:center; font-size: 26px; display: block; line-height: 1.25em"><br />
<a href="https://ikublog.sharefile.com/d/s41f35f9f2604d7ca">Afinando un sueño.pdf</a><br />
<a href="https://ikublog.sharefile.com/d/se6bee1ba6984445a">Afinando un sueño(alta resolución).pdf</a><br />
</span><br />
Compartidlo mucho, por favor, por todos los lados: twitter, facebook, torrents&#8230; Y si alguien quiere tener un ejemplar en papel, todavía quedan algunos que se pueden pedir a través de la web. Yo os digo que no tiene absolutamente nada que ver con leerlo en una fría pantalla&#8230;<br />
<span style="text-align:center; font-size: 36px; display: block; line-height: 1.25em"><br />
<a href="http://www.ikulibro.com/">Ikulibro</a><br />
</span></p>
<p>Y una vez más: gracias a todos los que lo hicisteis realidad. </p>
<p>Y a <a href="http://www.historiasdeunabstracto.com/">Fran</a>. </p>
<p>De corazón. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../descarga-del-libro-afinando-un-sueno/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>44</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9651</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Me he casado, Oskar</title>
		<link>./../../../me-he-casado-oskar/index.html</link>
					<comments>./../../../me-he-casado-oskar/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Jun 2014 02:41:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ikulibro]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9642</guid>

					<description><![CDATA[A ella no le gustaban las cosas a medias, tenía bien claro lo que quería y sobretodo lo que no le gustaba un pelo y eso de estar por no saber no estar no lo llevaba bien en absoluto. Quería más. Odiaba que nos «divorciásemos entre semana» como le escuché tantas veces reprocharme, ella lo &#8230; <a href="./../../../me-he-casado-oskar/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Me he casado, Oskar</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A ella no le gustaban las cosas a medias, tenía bien claro lo que quería y sobretodo lo que no le gustaba un pelo y eso de estar por no saber no estar no lo llevaba bien en absoluto. Quería más. Odiaba que nos «divorciásemos entre semana» como le escuché tantas veces reprocharme, ella lo que quería es que viviésemos juntos y recopilaba en cada despertar entre café, tostadas y ropa interior cuantos amaneceres quedaban ese fin de semana: «mañana ya es el último», «pasado te levantarás solo»&#8230;</p>
<p>Yo no tenía nada claro. Pero nada de nada. Sabía que me gustaba estar con ella, pero no siempre. No me gustaba la idea de que los viernes por la noche, después de Karate, ella estuviese ya esperándome en casa con la cena hecha como si no nos acabásemos de conocer apenas un par de meses antes, como si estuviésemos casados. Me arrepentí una y mil veces de darle una llave y, siendo sinceros, hubiese querido verla bastante más de vez en cuando que no todos los fines de semana por ley.</p>
<p>Siempre tenía planes calculados al milímetro: «el sábado por la mañana madrugamos y nos vamos a este parque que hay una exhibición de ikebana, después comemos en este restaurante que salió el otro día en la televisión, quizás haya que hacer cola, pero seguro que merece la pena, después por la tarde nos pasamos por aquí y cenamos en tal sitio&#8230;». Yo me dejaba llevar y reconozco que me lo pasaba muy bien pero no compartía ni la mitad de su ilusión, yo quería estar solo a veces porque quería sentir que seguía siendo yo: quería dar paseos pero de la mano de la cámara de fotos, comer cualquier porquería del combini y puede que salir a correr a las tantas de la noche o prepararme una bonita resaca con latas de cervezas, patatas fritas y capítulos de Los Simpsons en castellano porque Homer en inglés o japonés nunca hará la misma gracia.</p>
<p>Pero la cosa era así: ella tenía todos los fines de semana planeados, siempre. Cuando en pleno agosto habló de la cena de nochebuena, algo tembló por dentro y supe que aquello no estaba bien, que debía hacer algo a pesar de que era injusto que dañase sus esperanzas, su confianza, ese puñado tan grande de anhelos que fraguaba con tanta ilusión. Pero era su dignidad, su bienestar contra el mío y yo dejé de tenerlas todas conmigo unas cuantas auroras antes. Así que le conté mis planes de despertarme a veces solo y no hacer nada, de paseos inventados a última hora con la única compañía de miles de extraños alrededor, de dejarme guiar por el tamaño despropósito de la improvisación pasándole el timón de algún que otro domingo al azar más absoluto. Pero solo yo. No siempre, de vez en cuando me valía. Creo.</p>
<p>Ella lloró. Se levantó y se fue al baño y continuó llorando un rato largo. Yo no sabía que hacer así que solté riendas y lloré también sin saber muy bien porqué.</p>
<p>Cuando salió, lo primero que hizo fue pedirme perdón. Lo segundo fue decir que lo entendía, que era normal, que perdonase de nuevo por agobiarme. Y que si se podía quedar ya ese fin de semana aunque no fuésemos a ningún lado, que quería estar conmigo aunque yo quizás no quisiese estar con ella.</p>
<p>Esa última frase me dolió más de lo que habría pensado y me defendí como pude aunque no acababa de convencerme a mi mismo ni lo que decía ni cómo sonaba&#8230; «que no es eso, que si que quiero, es solo que a veces quisiera estar solo&#8230;». Me cuestioné ese «a veces» muchas veces durante los días siguientes.</p>
<p>Y así estuvimos un mes más en el que dos fines de semana alternos fueron solo para mi hasta que ya dejamos de intentarlo y me quedé de propina con los cuatro de los meses siguientes. </p>
<p>Fue ella la que no aguantó; decía que era injusto que se tuviese que quedar en casa, que si yo no quería estar con ella todo el tiempo que podíamos, que entonces ella tampoco quería estar conmigo el tiempo que yo le dejase.</p>
<p>No le faltaba razón en absoluto. </p>
<p>A mi de repente me sobraba el estar demasiado conmigo mismo aunque por coherencia, y a veces a duras penas, conseguí no llamarla por teléfono ninguna de las noches en que habría vendido en fila india todos y cada uno de mis principios por despertarme acompañado una vez más.</p>
<p>La semana pasada, cinco años después, me mandó un mensaje con una foto en la que aparecía vestida de novia en una playa paradisiaca junto a un chico vestido con traje. Estaba más delgada, quizás su tono de piel era algo más oscuro que el que yo recordaba, aunque seguía con el pelo corto que tanto le favorecía. El estaba apoyado en la palmera que quedaba a su izquierda mientras le pasaba el otro brazo por el hombro. El la miraba a ella, y ella, que sostenía un ramo de flores con ambas manos, miraba a la cámara sonriente. A su espalda una playa que bien podría ser de Okinawa, como de Hawaii o de Bali. A mis ojos, su sonrisa destacaba bastante más que aquellas aguas medio verdes medio azules. Parecía sincera, adrede, de esas que salen solas de dentro sin que la persona quizás sea consciente de que la está luciendo.</p>
<p>«Me he casado», decía, «y tenía ganas de contártelo. He visto que has tenido un hijo precioso, se parece a ti, es muy guapo. Oskar, me alegro mucho de que te vaya bien. Sé muy feliz, yo ya lo soy».</p>
<p>No supe que pensar. En un primer momento me puse en guardia, como cada vez que algo de mi vida pasada de lo que no estoy orgulloso invade la actual de la que si lo estoy. Pero finalmente me emocioné y al hacerlo supe que yo también me alegraba allá adentro, en el alma. Por ella y por mi, por el falso futuro que habríamos tenido de habernos dejado llevar en vez de poner el corazón sobre la mesa aquella mañana, por la felicidad fingida con la que estaría teñida nuestra vida llena, quizás, de grosera resignación y sonrisas tan carentes de sinceridad que no se le acercarían ni de lejos a la suya de la foto.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../me-he-casado-oskar/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>17</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9642</post-id>	</item>
		<item>
		<title>La vuelta a Zalla</title>
		<link>./../../../la-vuelta-a-zalla/index.html</link>
					<comments>./../../../la-vuelta-a-zalla/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 May 2014 14:20:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cultura]]></category>
		<category><![CDATA[Ikulibro]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9583</guid>

					<description><![CDATA[Miro a mi alrededor y todo está igual que siempre. Lo único de esta habitación que me recuerda que estuve en Zalla es la txapela del padre de mi padre que me traje con el permiso de su hijo. Todavía conserva su olor, por cierto. Pero recuerdos tengo, claro, y aunque nadie más que yo &#8230; <a href="./../../../la-vuelta-a-zalla/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">La vuelta a Zalla</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Miro a mi alrededor y todo está igual que siempre. Lo único de esta habitación que me recuerda que estuve en Zalla es la txapela del padre de mi padre que me traje con el permiso de su hijo. Todavía conserva su olor, por cierto. Pero recuerdos tengo, claro, y aunque nadie más que yo los ve, estarán para siempre conmigo. O al menos hasta que mis neuronas consigan retenerlos.</p>
<p>Ha sido fabuloso volver con Kota que aunque estaba a escasos días de cumplir la mitad de su primer año de vida, rebosa ésta por los ojos que le brillan tanto que parece ver más intensamente que cualquiera de nosotros.</p>
<p>Sabía que iban a ser momentos irrepetibles, que nunca iba a volver a pasar que mis padres le conociesen por primera vez, que no nos quedaba otra que respirar mucho más aposta cada segundo que estuviésemos, estuviesen, juntos. Ahora procuro no resoplar para evitar que se escape algo de ese aire que tan adentro llevo guardado en los pulmones.</p>
<p>El primero que le vio fue mi padre; vino a buscarnos al aeropuerto y lo primero que hizo fue cogerle en brazos. Kota le miró extrañado, pero no lloró. Pude imaginarme a mi mismo con la edad de mi hijo en los mismos brazos de aquel buen hombre que seguramente no habrá cambiado tanto desde que me tuvo a mi y a esa foto casi pude sacarle el negativo: sentir qué podría estar sintiendo él, mi padre, en ese momento. Porque lo mismo que estoy viviendo yo con Kota lo vivió él conmigo como a mi espero que me toque con los hijos de mi hijo y será irremediable que me acuerde que ese Kota de barba de tres días, vozarrón y entradas es mi Kota de ahora, el de los balbuceos, los gritos a destiempo, el de la mirada cristalina y los culetazos en la alfombra.</p>
<p>O quizás es que le doy mucha importancia al asunto, pero es que aunque no es el primer nieto de mis padres, si que es mi primer hijo. ¿Cómo no me va a importar?.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-SO6hV7x2ar4/U3IolfTK2KI/AAAAAAABKBU/4-GBN0kOl5Q/IMG_6716.JPG?imgmax=720" alt="IMG_6716.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-uMt6vD8cVoA/U3Iog4sVKJI/AAAAAAABKAc/G-B1byCeo3I/DSC_4886.jpg?imgmax=720" alt="DSC_4886.jpg" width="720" height="476" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Llegamos un rato en taxi después a casa y entonces el relevo lo tomó mi madre aunque en esta ocasión Kota si que lloró. Demasiado trajín de trenes, aviones, aeropuertos y coches. Demasiadas emociones para un bebé&#8230; Kota, tu no te preocupes, si lo raro sería que no hubieses llorado&#8230; ¡bastante buen viaje tuviste!. Y&#8230; ¿qué puedo decir de mi madre?. La misma imagen me venía inevitablemente una y otra vez a la mente. El mismo bebé, yo, pero con distinto adulto. ¿Qué podría pasar por el corazón de mi madre en el momento en que tuvo al hijo de su hijo pequeño en brazos por primera vez?. No puedo más que imaginarlo y ni siquiera me acercaré al tiovivo de emociones de todo tipo e intensidad que se pasearían por su pecho.</p>
<p>Todos hemos cambiado, seguro. Kota ahora ya en Tokio se ríe mucho más que antes y ya casi se duerme solo sin tener que estar muchos cincos minutos meciéndole, es como si el haber conocido a sus abuelos era lo que le faltase para ser el bebé que le tocaba. O más bien era lo que me faltaba a mi y eso él lo ha notado, como sabe todo lo que nos pasa de alguna manera, estoy convencido. Y por eso duerme mejor porque sabe lo que ha significado para mi que hayamos llegado a tiempo y los de allí hayan podido disfrutar del bebé que pronto dejará de ser.</p>
<p>Como debía ser, nosotros pasamos a un quinto o sexto plano y él fue el auténtico protagonista en casa, tanto era así que cuando entrábamos por la puerta después de dar un paseo los tres, mis padres decían «ahí viene Kota» y en cuanto nos queríamos dar cuenta ya le tenían en brazos y le estaban cantando y Javi le ponía el dedo para que se lo agarrase y le daba algún beso si se terciaba.<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-Wg4SgPvdKBQ/U3IojelBuDI/AAAAAAABKBM/HTrr91KgZ3k/DSC_4890.jpg?imgmax=720" alt="DSC_4890.jpg" width="476" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-Ixo5AwoD0HM/U3IojYM70VI/AAAAAAABKAw/4lJEoQimqqY/DSC_4901.jpg?imgmax=720" alt="DSC_4901.jpg" width="594" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-7nQ0Efio1jA/U3Iolrn6YAI/AAAAAAABKBA/04-kQaUUkik/IMG_6717.JPG?imgmax=720" alt="IMG_6717.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
¿Y Chiaki? pues entre sonreírse y reírse, claro, con más razón esta vez que entendía un poco más que otras veces. Ahora aquí en casa le canta a Kota la canción de cinco lobitos que tanto le escuchó a mi madre, dice que para que a Kota no se le olvide su abuela. A veces es a ella a la que se le olvida la S y me singulariza a los cinco mamiferos de un tirón aunque si nos ponemos a buscarle sentido, también es verdad que no sé en qué camada de lobos la madre tendrá una escoba a mano para meterlos detrás. El caso es que Kota se ríe, quizás porque Chiaki consigue su objetivo y hace que se acuerde de aquella señora con la que tanto jugó hace un par de semanas. Ojalá sea así y consigamos encadenar visitas con la frecuencia necesaria para que nunca deje de pasar.<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-9L30i0UPp-s/U3IoliFjybI/AAAAAAABKBI/aDxGvzKI3PQ/Donosti.jpg?imgmax=720" alt="Donosti.jpg" width="720" height="476" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-b1cBv-0eS_U/U3Ionpng76I/AAAAAAABKBg/Uvl9mdzlQy0/Zarautz.jpg?imgmax=720" alt="Zarautz.jpg" width="720" height="476" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-nXA7D_NetJk/U3Iog7teYcI/AAAAAAABKAs/zTl9mufGW4Q/Con%252520Arguin%2525CC%252583ano.jpg?imgmax=720" alt="Con Arguiñano.jpg" width="720" height="476" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>
Para mi el otro protagonista ha sido mi pueblo que he vuelto a ver con los mismo ojos pero con una mirada que nada tiene que ver a la que tenía cuando vivía allí. Porque Zalla, en las tres veces que lo he visitado después de estar viviendo en Tokio, me ha parecido un pueblo precioso. El horizonte no se deja otear porque lo tapan las montañas que hay allá donde mires, montes cuyo verde es tan intenso que ese tono es inconcebible en la selva de hormigón y neones en la que decidí quedarme a vivir hace ya dos años más de la media docena.</p>
<p>Y ha sido en aquel, mi pueblo, en el que presenté el libro por primera vez ante los que asistieron, que fueron muchos más de los que mi madre y yo habíamos imaginado. Y meto a mi madre en el asunto porque resulta que había avisado a todas sus amigas, de la quinta, para que fuesen a hacer bulto no fuese a ser que estuviese yo solo y me entrase bajona. Que tampoco habría sido el caso, pero vamos, que yo encantado de ver tantas caras conocidas.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-4UVkJPtqYG0/U3Iog3DGrgI/AAAAAAABKAY/rH3_1sVrWYQ/Charla.jpg?imgmax=720" alt="Charla.jpg" width="720" height="476" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Como hablar del libro tampoco daba para mucho, o eso pensaba yo, decidí contar primero mi historia y empecé hablando de la beca aquella del Gobierno Vasco, de la vuelta a Bilbao, del segundo y en apariencia definitivo regreso a Japón que no fue más que un tumbo que fui a dar un pelín más lejos que todos los demás que llevaba dados en aquella época. Y una cosa llevó a la otra hasta que finalmente conté la historia de la señora de los paraguas y la del chico del chandal azul procurando no emocionarme más de la cuenta aunque no lo conseguí del todo y noté como se me desmenuzaron un par de frases.</p>
<p>Empecé muy nervioso y al rato ya no podía parar de hablar. Espero que no se hiciese demasiado largo. Después pensé que lo suyo sería dejar tiempo para contestar preguntas que, insistí, no tenían porque tener que ver con el libro. Y aunque parecía que no iba a haber muchas, nos tiramos un rato largo que a mi se me hizo muy entretenido hablando de las costumbres de este país, de sus gentes, de lugares, de terremotos, tsunamis y radiación, de cocina, de idiomas&#8230; de inquietudes y planes de futuro, de felicidades y esperanzas&#8230;</p>
<p>Y cuando Héctor anunció el final, los aplausos me hubieran deshilachado la voz de nuevo de haber tratado de hablar. No era la primera vez que hablaba en público ni me aplaudían, pero si que me lo pareció. Fue uno de los momentos más bonitos que he vivido por ser en mi pueblo delante de mi familia y amigos. Fue como si me hubiesen dado la oportunidad de una vez por todas de dar explicaciones, de coger el puzzle que llevaba siendo mi vida, poner las piezas encima de la mesa y acabarlo delante de todos por fin.</p>
<p>Pero no me fui a casa todavía porque no sé ni como, se había formado una gran cola para que firmase el libro. Fue un auténtico honor y un placer poder charlar un rato con cada uno de ellos y escribirles algunas palabras en aquella primera página de aquellos libros que por fin se habían hecho realidad después de tantos meses de trabajo. Me hubiera encantado que <a href="http://www.historiasdeunabstracto.com/">Fran</a> hubiese estado allí para que se hubiese llevado la parte que era suya de todo aquello.</p>
<p>Y cuando quisimos darnos cuenta, ya estábamos otra vez en el aeropuerto de Bilbao que nos llevó, en un suspiro, a Tokio donde parece mentira, de verdad, que unas cuantas horas antes estábamos sentados en el sofá con mis padres y Javi intentando entre todos que Kota se riese a carcajadas. Es increíble como nos acostumbramos a todo, qué normal nos parece lo que un poco antes era casi inimaginable.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-EwaHZvyPEbY/U3IonF1D6GI/AAAAAAABKBY/syyDY4_D8G4/IMG_6781.JPG?imgmax=720" alt="IMG_6781.JPG" width="720" height="720" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Y sin embargo estando en Zalla, Tokio parecía un sueño.</p>
<p>Un sueño de locos, pero afinado ya, eso si.</p>
<p>Aquí nos quedamos, de momento, remoloneando un poco más los tres&#8230;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../la-vuelta-a-zalla/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>57</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9583</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Nos vamos a Zalla</title>
		<link>./../../../nos-vamos-a-zalla/index.html</link>
					<comments>./../../../nos-vamos-a-zalla/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Apr 2014 08:17:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ikulibro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9576</guid>

					<description><![CDATA[Pues si, efectivamente. Este sábado nos vamos los tres a Zalla con la intención de que Kota por fin pueda conocer a la familia que le queda por conocer. Ojalá que al menos una vez al año podamos hacer esto y Kota crezca conociéndoles a todos. Sabiendo que es un poco difícil aquí cogerse más &#8230; <a href="./../../../nos-vamos-a-zalla/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Nos vamos a Zalla</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Pues si, efectivamente. Este sábado nos vamos los tres a Zalla con la intención de que Kota por fin pueda conocer a la familia que le queda por conocer. Ojalá que al menos una vez al año podamos hacer esto y Kota crezca conociéndoles a todos. Sabiendo que es un poco difícil aquí cogerse más de una semana de vacaciones seguida, en esta ocasión nos vamos dos semanas aprovechando que me cambio de trabajo y que en la nueva oficina me esperan sin problemas.</p>
<p>Estoy convencido de que serán dos semanas llenas de emoción, no puedo esperar a ver a Kota en brazos de mis padres&#8230; además que me han contactado de la biblioteca de mi pueblo y resulta que voy a dar una charla allí presentando el <a href="http://www.ikulibro.com/">ikulibro</a>, que no veais la ilusión que me hace. Había pensado no solo hablar del libro sino contar un poco mi historia, cómo acabé en Japón, cómo se vive aquí y por supuesto dejando mucho mucho tiempo para que la gente pregunte lo que quiera, que yo contestaré como buenamente pueda. <a href="http://www.historiasdeunabstracto.com/">Fran</a> me ha enviado ya una caja de libros a mi casa de Zalla, así que si alguien se quiere hacer con algún libro, allí mismo se podrán comprar:</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/--Kw2R3XAq3M/U044cwpxLuI/AAAAAAABJ-c/o4GtBoOgwEQ/Afinando%252520un%252520suen%2525CC%252583o%25252C%252520biblioteca%252520Zalla.jpg?imgmax=720" alt="Afinando un sueño, biblioteca Zalla.jpg" width="509" height="720" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>De paso contaros que la mitad de los libros que ya están firmados y que envié, llevan retenidos en Madrid casi un mes y Fran ya no sabe que más documentación enviarles&#8230; parece que no se creen la historia de que los libros fueron impresos en España y que ahora llegan de vuelta solo por la firma&#8230; hay que ver que mal funcionan estas cosas en España.</p>
<p>Así que viendo que esto va para largo, he decidido aprovechar el viaje para firmar allí el resto de libros que me quedan por firmar y que luego ya Fran los envíe dentro de España, así nos evitamos accidentes de libros mojados y aduanas y ya por fin los recibís todos. También contaros que prácticamente no nos quedan libros ya, así que si todavía quieres el tuyo, todavía <a href="http://www.ikulibro.com/">estás a tiempo</a> pero por muy poco porque una vez que se acaben, no creo que haya más ediciones.</p>
<p>Y nada más. Tengo muchas ganas de llegar a mi pueblo ya y que mi madre me cocine un plato de alubiacas rojas como solo ella sabe. Me voy a poner como el キコ!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../nos-vamos-a-zalla/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>24</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9576</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
