<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Costumbres	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2009 19:32:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Sergio		</title>
		<link>./../index.html#comment-7243</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sergio]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Feb 2009 19:32:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=673#comment-7243</guid>

					<description><![CDATA[En un comentario anterior ya han acudido al refranero popular y no puedo estar más de acuerdo, en la medida de lo posible hay que respetar las costumbres locales. Y las japonesas no parecen tan difíciles de llevar. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;A veces es fácil admirar la cabezonería de los personajes de los que hablas, se les reconoce cierta tenacidad por ir a su puta bola... pero no te dejes engañar, no creo que disfruten... siendo un maleducado no se conoce buena gente y lo único que consigues es aislarte en tu insignificante mundo y amargarte. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;No seas como mis &#039;adorados&#039; vecinos ecuatorianos que los fines de semana se pasan la hora de la siesta por el arco del triunfo poniendo su no menos adorable música a tope... ¡Pa matarlos!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En un comentario anterior ya han acudido al refranero popular y no puedo estar más de acuerdo, en la medida de lo posible hay que respetar las costumbres locales. Y las japonesas no parecen tan difíciles de llevar. </p>
<p>A veces es fácil admirar la cabezonería de los personajes de los que hablas, se les reconoce cierta tenacidad por ir a su puta bola&#8230; pero no te dejes engañar, no creo que disfruten&#8230; siendo un maleducado no se conoce buena gente y lo único que consigues es aislarte en tu insignificante mundo y amargarte. </p>
<p>No seas como mis &#8216;adorados&#8217; vecinos ecuatorianos que los fines de semana se pasan la hora de la siesta por el arco del triunfo poniendo su no menos adorable música a tope&#8230; ¡Pa matarlos!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Neki		</title>
		<link>./../index.html#comment-7231</link>

		<dc:creator><![CDATA[Neki]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Feb 2009 08:06:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=673#comment-7231</guid>

					<description><![CDATA[queria decir leyendo, q ultimamente escribo peor q un manco con lepra]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>queria decir leyendo, q ultimamente escribo peor q un manco con lepra</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-7227</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Feb 2009 07:17:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=673#comment-7227</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;TM&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; en absoluto! ¿ya estamos con historias raras?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>TM&gt;&gt;&gt;</b> en absoluto! ¿ya estamos con historias raras?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: T.M.		</title>
		<link>./../index.html#comment-7226</link>

		<dc:creator><![CDATA[T.M.]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Feb 2009 07:15:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=673#comment-7226</guid>

					<description><![CDATA[¿ Hay algo que te moleste,incomode o cabree de mi? Me da la sensación de que si. Puedes decírmelo con toda libertad.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¿ Hay algo que te moleste,incomode o cabree de mi? Me da la sensación de que si. Puedes decírmelo con toda libertad.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-7221</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Feb 2009 01:28:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=673#comment-7221</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Ale&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; jajaja, otia!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Kenosh Kharlem&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; hombre, pues me parece muy bien que me hayas dejado un comentario por fin!. Para mi todo se hace más fácil al intentar pasar desapercibido, así que en mi caso yo me siento a gusto así.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;lorco&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; más razón que un santo tienes... y noooo, aunque tu sabes infinitamente mucho más de franceses, noooo, no hay uno buenooooo.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Diego&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; gracias chato!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;MoN_02&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; seguramente si estuvieras aquí más de un mes, acabarías sorbiendo la sopa porque lo acabarías viendo como la cosa más normal del mundo. O no, ¿quién sabe?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Quicoto&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; eso es, hay que intentar integrarse con lo que al sumergirse un poco más en la sociedad que te acoge, las vivencias como que son más. Creo que no es cuestión de sorber o no sorber, sino de tolerar que sorban a tu lado... es decir: respetar otras costumbres sean o no del país, pero siempre siendo un poco sensibles con los que te rodean.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Nuria&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; pero Nuria, igual lo que pasa es que la gente no se da cuenta. El chino de la ofi es un tío majísimo, super educado... nada que ver con el americano parlapuñaos, pero a la hora de comer forma la de Dios es Cristo. Pero yo creo que ni siquiera es consciente de que molesta, porque en su cultura es lo más normal del mundo.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Danikaze&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; me ha gustao eso de &quot;ser uno mismo en otro país&quot;, jaja. Es verdad, cada persona es un mundo que, además, vive dentro del mismo mundo. Nunca sabe uno como va a reaccionar, o qué va a hacer, aunque es cierto que lo más cómodo es no hacer ningún esfuerzo por adaptarse. Jajaja, pobre pastababas, que es un tío majo, hombre!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Wilbur&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; eso creo yo también, que el tío no sabe que da por saco enseñando el bolo alimenticio acompañado de la banda sonora del camello. Pues mira, por ejemplo, yo me siento genial cuando vamos a comer todos después de un entrenamiento de Karate y me entero de las conversaciones más que el franchute que lleva infinitamente más que yo. En esos momentos es cuando sé que merece la pena el esfuerzo. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Nacho&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; o sea que al final no dejamos de representar papeles delante de según qué personas. Eso es interesante, porque es verdad: yo no tengo nada que ver cuando hablo con mis padres, que cuando hablo con los profesores de Karate, o con los de la oficina. Aún siendo el mismo... la manera de hablar es distinta, las cosas que se dicen...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;David&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; yo también creo que hay que hacer un mínimo esfuerzo. No digo que sea venir aquí y ponerse a estudiar japonés noche y día, porque también hay que disfrutar el país. Pero si por lo menos para saber defenderse, y además verás que te lo valorarán muchísimo.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Sokaku&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; exactamente, yo no dejo de ser yo aún sin ser 100% yo... eso le decía a un compañero de Karate también, que nunca iba a saber realmente como soy yo por mucho que me empeñase, porque simplemente por el hecho de hablar en inglés y japonés ya me está haciendo interpretar un papel y además limitándome un huevo. A parte de la barrera cultural... ¿cómo le explico yo a alguien quién es la madre de Peneke?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Iñaki y Eider&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; hombre, no hace falta reirse con la mano en la boca, ni tampoco hace falta hacer reverencias cada nada, aunque las acabes haciendo sin querer. Se trata de informarse un poco sobre qué es lo que molesta y tratar de no hacerlo... lo que me he reido con tu carcajada politono, por cierto. ¿Será algo así?: jaJAJAjajaJEJEJEje&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Aorija&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; eso lo estaba pensando mientras estaba escribiendo el post y me estaba descojonando: ¿estará el pastababas escribiendo algo malo de mi?, jajaja. Sabiendo que a mi no me molestaría en absoluto que me dijese algo que hago yo y que le molesta, y además procuraría dejar de hacerlo delante de él, ¿pasaría lo mismo al revés?...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Enekochan&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; yo es que todavía no me he encontrado a un francés normal. Y que conste que este de la ofi me cae bien últimamente, en serio, me hace hasta gracia!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Sirius&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; gracias a ti!, tengo pendiente un correo que mandarte, pero es que la línea de metro que cojo yo para ir a casa no es de las grandes, estoy esperando al fin de semana que cogeré la Yamanote y me fijo en lo que me preguntaste y te digo, ¿vale? espérame!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;MeriScubi&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; huy que lío te has hecho!! El parlapuñaos es un americano gilipoyas de la oficina que se está siempre quejando. El pastababas es un chino que come con la boca abierta y que es más majo que ni sé. Y el franchute es otro que no tiene nada que ver con los dos primeros, bueno con los dos primeros ni con nadie en el planeta tierra, si acaso con ET. Y si, de acuerdo totalmente, si al yankilandia no le gusta el país, que deje de quejarse y dar la brasa y que se pire.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;T.M.&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; eso no lo haré nunca, porque en la oficina estamos seis nacionalidades distintas y debe primar la tolerancia y el respeto, así que por mucho que me moleste que coma con la boca abierta, no se lo diré. Ni necesito hacerlo ni soy nadie para decirle como tiene que comer, mi post no iba por ahí. Y no es que crea que no soy yo mismo, pero sé perfectamente que no lo soy 100% empezando por que no puedo comunicarme en mi idioma, lo que me limita sobremanera.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Almu&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; intentar adaptarse, desdeluego, es un gesto para con los huespedes. O así lo veo yo.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Isabel&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; mi situación es más rara que las ojeras de Mercedes Milá. Ya no trabajo para la empresa donde está la oficina, sino que para otra empresa. Pero coincide que los dueños de ambas son el mismo, así que he llegado a un pacto con él y me dejan seguir viniendo a la oficina aunque no trabajo con ellos. Es decir, yo tengo mi propio proyecto y vengo a una oficina a hacerlo, pero en esta oficina la gente hace su propio curro al margen de mi. O yo al margen de ellos. La verdad es que prefiero venir porque me he dado cuenta de que en casa no rindo casi nada, y además así me obligo a seguir un horario normal. Pero si, por ejemplo, mañana decido no venir y quedarme en casa no tengo ni que avisar, es elección propia siempre y cuando haga el trabajo que debería hacer para el viernes.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;c3po&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; sigue siendo cuestión de cómo es cada uno. Yo vine para seis meses y llevo dos años e intento disfrutarlo mientras me dure. Y con el post la verdad es que no trataba de criticar a nadie, sino de contar de una manera más o menos graciosa cómo somos de distintos y donde está el límite moral entre conservar las raices e integrarse. O el equilibrio más bien. El franchute es altamente criticable, es más, es policriticable, pero anda que no me he cortao. El parlapuñaos simplemente es gilipoyas.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Jonathan&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; gracias por los ánimos!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Isabel&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; ya había leido más veces ese blog. La verdad es que si se ven cosas chungas en según que barrios, e incluso me ha pasado que me han agarrado por el brazo ofreciéndome &quot;masajes&quot; algún fin de semana por la noche. No tengo ni idea de la mitad de las cosas que cuenta ahí porque mis planes son bastante distintos, así que no te puedo decir si es verdad o si no. Pero mira, por ejemplo, en Ueno que es un barrio de lo más normal, hay un par de sitios que no se si son videoclubs porno o cines o yo que sé que tienen puestas fotos en la calle. Y es una calle super normal!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Palcraft&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; hay gente para todo, supongo que ni tanto ni tan poco: un balance entre seguir conservando tu manera de ser pero integrándote mínimamente.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Chiqui&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; seguramente y seguramente ni nos demos cuenta de la mayoría. Aquí te esperamos!! avisa!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Winnie&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; hombre, te puedes sonar los mocos pero no tan descaradamente como lo haces ahí, tampoco pasa nada, y menos si estás resfriado. Pero hay que procurar hacerlo un poco a escondidas y sin meter ruido.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Pau&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; ¿galimatías? el post iba enfocado a eso desde el principio, ¿te has liao, chato?. Hombre, el gabacho de la ofi es un tío peculiar, pero me cae bien y me llevo bien. Pero, como le decía a lorco, todavía no he encontrado a uno que esté dentro de los parámetros de &quot;normal&quot; (y mira que estando como una flauta como estoy yo, estos parámetros son bastante amplios!)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Kanyin&#062;&#062;&lt;/b&gt; educación! y respeto! he ahí las claves!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Neki&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; si que hablas alto si, que yo me quedé chato en el ascensor aquel cuando subíamos al izakaya. Pero bueno, por lo menos lo sabes y tratas de quitar el dolby, eso ya es bastante.&lt;br/&gt;¿Qué es partirse el pecho lechendo?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Kala&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; que va!, poco más de metro y medio&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;josecrem&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; ese perfil!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;willifoc&#062;&#062;&#062;&lt;/b&gt; miau miau mi mi aa a uu miau miau, ne?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Muchas gracias a todos, de verdad que ha sido muy interesante leeros, es curioso saber qué pensáis cada uno y, si os dáis cuenta, la mayoría coincidís en mayor o menor manera en que intentariais adaptaros. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;¡Esos son mis ikusukos!&lt;/b&gt;]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Ale&gt;&gt;&gt;</b> jajaja, otia!</p>
<p><b>Kenosh Kharlem&gt;&gt;&gt;</b> hombre, pues me parece muy bien que me hayas dejado un comentario por fin!. Para mi todo se hace más fácil al intentar pasar desapercibido, así que en mi caso yo me siento a gusto así.</p>
<p><b>lorco&gt;&gt;&gt;</b> más razón que un santo tienes&#8230; y noooo, aunque tu sabes infinitamente mucho más de franceses, noooo, no hay uno buenooooo.</p>
<p><b>Diego&gt;&gt;&gt;</b> gracias chato!</p>
<p><b>MoN_02&gt;&gt;&gt;</b> seguramente si estuvieras aquí más de un mes, acabarías sorbiendo la sopa porque lo acabarías viendo como la cosa más normal del mundo. O no, ¿quién sabe?</p>
<p><b>Quicoto&gt;&gt;&gt;</b> eso es, hay que intentar integrarse con lo que al sumergirse un poco más en la sociedad que te acoge, las vivencias como que son más. Creo que no es cuestión de sorber o no sorber, sino de tolerar que sorban a tu lado&#8230; es decir: respetar otras costumbres sean o no del país, pero siempre siendo un poco sensibles con los que te rodean.</p>
<p><b>Nuria&gt;&gt;&gt;</b> pero Nuria, igual lo que pasa es que la gente no se da cuenta. El chino de la ofi es un tío majísimo, super educado&#8230; nada que ver con el americano parlapuñaos, pero a la hora de comer forma la de Dios es Cristo. Pero yo creo que ni siquiera es consciente de que molesta, porque en su cultura es lo más normal del mundo.</p>
<p><b>Danikaze&gt;&gt;&gt;</b> me ha gustao eso de «ser uno mismo en otro país», jaja. Es verdad, cada persona es un mundo que, además, vive dentro del mismo mundo. Nunca sabe uno como va a reaccionar, o qué va a hacer, aunque es cierto que lo más cómodo es no hacer ningún esfuerzo por adaptarse. Jajaja, pobre pastababas, que es un tío majo, hombre!</p>
<p><b>Wilbur&gt;&gt;&gt;</b> eso creo yo también, que el tío no sabe que da por saco enseñando el bolo alimenticio acompañado de la banda sonora del camello. Pues mira, por ejemplo, yo me siento genial cuando vamos a comer todos después de un entrenamiento de Karate y me entero de las conversaciones más que el franchute que lleva infinitamente más que yo. En esos momentos es cuando sé que merece la pena el esfuerzo. </p>
<p><b>Nacho&gt;&gt;&gt;</b> o sea que al final no dejamos de representar papeles delante de según qué personas. Eso es interesante, porque es verdad: yo no tengo nada que ver cuando hablo con mis padres, que cuando hablo con los profesores de Karate, o con los de la oficina. Aún siendo el mismo&#8230; la manera de hablar es distinta, las cosas que se dicen&#8230;</p>
<p><b>David&gt;&gt;&gt;</b> yo también creo que hay que hacer un mínimo esfuerzo. No digo que sea venir aquí y ponerse a estudiar japonés noche y día, porque también hay que disfrutar el país. Pero si por lo menos para saber defenderse, y además verás que te lo valorarán muchísimo.</p>
<p><b>Sokaku&gt;&gt;&gt;</b> exactamente, yo no dejo de ser yo aún sin ser 100% yo&#8230; eso le decía a un compañero de Karate también, que nunca iba a saber realmente como soy yo por mucho que me empeñase, porque simplemente por el hecho de hablar en inglés y japonés ya me está haciendo interpretar un papel y además limitándome un huevo. A parte de la barrera cultural&#8230; ¿cómo le explico yo a alguien quién es la madre de Peneke?</p>
<p><b>Iñaki y Eider&gt;&gt;&gt;</b> hombre, no hace falta reirse con la mano en la boca, ni tampoco hace falta hacer reverencias cada nada, aunque las acabes haciendo sin querer. Se trata de informarse un poco sobre qué es lo que molesta y tratar de no hacerlo&#8230; lo que me he reido con tu carcajada politono, por cierto. ¿Será algo así?: jaJAJAjajaJEJEJEje</p>
<p><b>Aorija&gt;&gt;&gt;</b> eso lo estaba pensando mientras estaba escribiendo el post y me estaba descojonando: ¿estará el pastababas escribiendo algo malo de mi?, jajaja. Sabiendo que a mi no me molestaría en absoluto que me dijese algo que hago yo y que le molesta, y además procuraría dejar de hacerlo delante de él, ¿pasaría lo mismo al revés?&#8230;</p>
<p><b>Enekochan&gt;&gt;&gt;</b> yo es que todavía no me he encontrado a un francés normal. Y que conste que este de la ofi me cae bien últimamente, en serio, me hace hasta gracia!</p>
<p><b>Sirius&gt;&gt;&gt;</b> gracias a ti!, tengo pendiente un correo que mandarte, pero es que la línea de metro que cojo yo para ir a casa no es de las grandes, estoy esperando al fin de semana que cogeré la Yamanote y me fijo en lo que me preguntaste y te digo, ¿vale? espérame!!</p>
<p><b>MeriScubi&gt;&gt;&gt;</b> huy que lío te has hecho!! El parlapuñaos es un americano gilipoyas de la oficina que se está siempre quejando. El pastababas es un chino que come con la boca abierta y que es más majo que ni sé. Y el franchute es otro que no tiene nada que ver con los dos primeros, bueno con los dos primeros ni con nadie en el planeta tierra, si acaso con ET. Y si, de acuerdo totalmente, si al yankilandia no le gusta el país, que deje de quejarse y dar la brasa y que se pire.</p>
<p><b>T.M.&gt;&gt;&gt;</b> eso no lo haré nunca, porque en la oficina estamos seis nacionalidades distintas y debe primar la tolerancia y el respeto, así que por mucho que me moleste que coma con la boca abierta, no se lo diré. Ni necesito hacerlo ni soy nadie para decirle como tiene que comer, mi post no iba por ahí. Y no es que crea que no soy yo mismo, pero sé perfectamente que no lo soy 100% empezando por que no puedo comunicarme en mi idioma, lo que me limita sobremanera.</p>
<p><b>Almu&gt;&gt;&gt;</b> intentar adaptarse, desdeluego, es un gesto para con los huespedes. O así lo veo yo.</p>
<p><b>Isabel&gt;&gt;&gt;</b> mi situación es más rara que las ojeras de Mercedes Milá. Ya no trabajo para la empresa donde está la oficina, sino que para otra empresa. Pero coincide que los dueños de ambas son el mismo, así que he llegado a un pacto con él y me dejan seguir viniendo a la oficina aunque no trabajo con ellos. Es decir, yo tengo mi propio proyecto y vengo a una oficina a hacerlo, pero en esta oficina la gente hace su propio curro al margen de mi. O yo al margen de ellos. La verdad es que prefiero venir porque me he dado cuenta de que en casa no rindo casi nada, y además así me obligo a seguir un horario normal. Pero si, por ejemplo, mañana decido no venir y quedarme en casa no tengo ni que avisar, es elección propia siempre y cuando haga el trabajo que debería hacer para el viernes.</p>
<p><b>c3po&gt;&gt;&gt;</b> sigue siendo cuestión de cómo es cada uno. Yo vine para seis meses y llevo dos años e intento disfrutarlo mientras me dure. Y con el post la verdad es que no trataba de criticar a nadie, sino de contar de una manera más o menos graciosa cómo somos de distintos y donde está el límite moral entre conservar las raices e integrarse. O el equilibrio más bien. El franchute es altamente criticable, es más, es policriticable, pero anda que no me he cortao. El parlapuñaos simplemente es gilipoyas.</p>
<p><b>Jonathan&gt;&gt;&gt;</b> gracias por los ánimos!</p>
<p><b>Isabel&gt;&gt;&gt;</b> ya había leido más veces ese blog. La verdad es que si se ven cosas chungas en según que barrios, e incluso me ha pasado que me han agarrado por el brazo ofreciéndome «masajes» algún fin de semana por la noche. No tengo ni idea de la mitad de las cosas que cuenta ahí porque mis planes son bastante distintos, así que no te puedo decir si es verdad o si no. Pero mira, por ejemplo, en Ueno que es un barrio de lo más normal, hay un par de sitios que no se si son videoclubs porno o cines o yo que sé que tienen puestas fotos en la calle. Y es una calle super normal!</p>
<p><b>Palcraft&gt;&gt;&gt;</b> hay gente para todo, supongo que ni tanto ni tan poco: un balance entre seguir conservando tu manera de ser pero integrándote mínimamente.</p>
<p><b>Chiqui&gt;&gt;&gt;</b> seguramente y seguramente ni nos demos cuenta de la mayoría. Aquí te esperamos!! avisa!!</p>
<p><b>Winnie&gt;&gt;&gt;</b> hombre, te puedes sonar los mocos pero no tan descaradamente como lo haces ahí, tampoco pasa nada, y menos si estás resfriado. Pero hay que procurar hacerlo un poco a escondidas y sin meter ruido.</p>
<p><b>Pau&gt;&gt;&gt;</b> ¿galimatías? el post iba enfocado a eso desde el principio, ¿te has liao, chato?. Hombre, el gabacho de la ofi es un tío peculiar, pero me cae bien y me llevo bien. Pero, como le decía a lorco, todavía no he encontrado a uno que esté dentro de los parámetros de «normal» (y mira que estando como una flauta como estoy yo, estos parámetros son bastante amplios!)</p>
<p><b>Kanyin&gt;&gt;</b> educación! y respeto! he ahí las claves!</p>
<p><b>Neki&gt;&gt;&gt;</b> si que hablas alto si, que yo me quedé chato en el ascensor aquel cuando subíamos al izakaya. Pero bueno, por lo menos lo sabes y tratas de quitar el dolby, eso ya es bastante.<br />¿Qué es partirse el pecho lechendo?</p>
<p><b>Kala&gt;&gt;&gt;</b> que va!, poco más de metro y medio</p>
<p><b>josecrem&gt;&gt;&gt;</b> ese perfil!</p>
<p><b>willifoc&gt;&gt;&gt;</b> miau miau mi mi aa a uu miau miau, ne?</p>
<p>Muchas gracias a todos, de verdad que ha sido muy interesante leeros, es curioso saber qué pensáis cada uno y, si os dáis cuenta, la mayoría coincidís en mayor o menor manera en que intentariais adaptaros. </p>
<p><b>¡Esos son mis ikusukos!</b></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: willifoc		</title>
		<link>./../index.html#comment-7220</link>

		<dc:creator><![CDATA[willifoc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Feb 2009 22:47:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=673#comment-7220</guid>

					<description><![CDATA[Los gatos no pensamos en esas cosas. Y las gatas tampoco.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ese de arriba, fuera, que se ha copiao.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Los gatos no pensamos en esas cosas. Y las gatas tampoco.</p>
<p>Ese de arriba, fuera, que se ha copiao.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: jose©®em		</title>
		<link>./../index.html#comment-7219</link>

		<dc:creator><![CDATA[jose©®em]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Feb 2009 22:45:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=673#comment-7219</guid>

					<description><![CDATA[Los gatos no pensamos en esas cosas. Y las gatas tampoco.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Los gatos no pensamos en esas cosas. Y las gatas tampoco.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Kala		</title>
		<link>./../index.html#comment-7218</link>

		<dc:creator><![CDATA[Kala]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Feb 2009 22:20:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=673#comment-7218</guid>

					<description><![CDATA[Eres un tío grande Oscar.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Eres un tío grande Oscar.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Neki		</title>
		<link>./../index.html#comment-7217</link>

		<dc:creator><![CDATA[Neki]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Feb 2009 21:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=673#comment-7217</guid>

					<description><![CDATA[La verdad q no tengo mucho q añadir por mi corta experiencia en el extranjero. Yo siempre intento seguir la maxima de &quot;donde fueras haz lo q vieras&quot;. Como algunos han dicho, seguramente aunque no nos demos cuenta seguro q hacemos algo q a otros puede molestar.&lt;br/&gt;Por ejemplo a mi me pasa que habla muy alto, no solo para los japoneses, sino tambien para los españoles. Lo hago sin darme cuenta, y si me doy cuenta intento bajar el volumen pero a la que me despisto vuelto con el subwoofer.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Aun asi, estoy contigo q a mucha peña se la suda todo y hace lo q le sale (toma frase de la real academia)&lt;br/&gt;Sobre los gabachos esta todo dicho.&lt;br/&gt;Por cierto, me he partido el pecho lechendote.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La verdad q no tengo mucho q añadir por mi corta experiencia en el extranjero. Yo siempre intento seguir la maxima de «donde fueras haz lo q vieras». Como algunos han dicho, seguramente aunque no nos demos cuenta seguro q hacemos algo q a otros puede molestar.<br />Por ejemplo a mi me pasa que habla muy alto, no solo para los japoneses, sino tambien para los españoles. Lo hago sin darme cuenta, y si me doy cuenta intento bajar el volumen pero a la que me despisto vuelto con el subwoofer.</p>
<p>Aun asi, estoy contigo q a mucha peña se la suda todo y hace lo q le sale (toma frase de la real academia)<br />Sobre los gabachos esta todo dicho.<br />Por cierto, me he partido el pecho lechendote.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Kanyin		</title>
		<link>./../index.html#comment-7216</link>

		<dc:creator><![CDATA[Kanyin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Feb 2009 18:15:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=673#comment-7216</guid>

					<description><![CDATA[jo que cosas =P, bueno pero en lo que cabe vas bien, no seras El oscar que eres en España, o eras, pero si seras el Nuevo oscar que habita en japon y que sabe comportarse, mira que educado te abres las puertas de muchas otras cosas, seguro que tienes mas amigos ahi que muchos que llevan mas años.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>jo que cosas =P, bueno pero en lo que cabe vas bien, no seras El oscar que eres en España, o eras, pero si seras el Nuevo oscar que habita en japon y que sabe comportarse, mira que educado te abres las puertas de muchas otras cosas, seguro que tienes mas amigos ahi que muchos que llevan mas años.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
