<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Ikulatino	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Thu, 15 Apr 2010 23:47:01 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: keko		</title>
		<link>./../index.html#comment-17248</link>

		<dc:creator><![CDATA[keko]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Apr 2010 23:47:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=2953#comment-17248</guid>

					<description><![CDATA[Eres más latino que nosotros los latino-americanos. Los latino-europeos primero se latinizaron de los romanos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Eres más latino que nosotros los latino-americanos. Los latino-europeos primero se latinizaron de los romanos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sirius		</title>
		<link>./../index.html#comment-15466</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sirius]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2010 12:50:32 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=2953#comment-15466</guid>

					<description><![CDATA[Totalmente de acuerdo con tus palabras.

Sólo un apunte: la palabra &quot;latino&quot; está mal utilizaba la mayoría de las veces. Hay que usar &quot;hispano&quot;; y por ende, parecería que hispano = españa; pero tampoco es así...
esto del lenguaje es muy complicado...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Totalmente de acuerdo con tus palabras.</p>
<p>Sólo un apunte: la palabra «latino» está mal utilizaba la mayoría de las veces. Hay que usar «hispano»; y por ende, parecería que hispano = españa; pero tampoco es así&#8230;<br />
esto del lenguaje es muy complicado&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tío Tosca		</title>
		<link>./../index.html#comment-15042</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Jan 2010 02:40:49 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=2953#comment-15042</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-15035&quot;&gt;Sengitron&lt;/a&gt;.

Totalmente de acuerdo contigo... es el uso que se le da en EEUU, y que se haya &quot;puesto de moda&quot; lo &quot;latino&quot; es porque esto ha pasado allí.

Totalmente de acuerdo con todo lo que has puesto, si señor!

Gracias]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-15035">Sengitron</a>.</p>
<p>Totalmente de acuerdo contigo&#8230; es el uso que se le da en EEUU, y que se haya «puesto de moda» lo «latino» es porque esto ha pasado allí.</p>
<p>Totalmente de acuerdo con todo lo que has puesto, si señor!</p>
<p>Gracias</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sengitron		</title>
		<link>./../index.html#comment-15035</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sengitron]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Jan 2010 14:07:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=2953#comment-15035</guid>

					<description><![CDATA[El lío que se monta con la palabra &#039;latino&#039; para mi viene del mal uso que le dan en EEUU, lo peor de todo es que los propios latinoamericanos/iberoamericanos parece que también han dado como bueno ese uso y se llaman orgullosamente así mismos &#039;latinos&#039;, sin darse cuenta de que así perpetúan un error, o al menos un uso incorrecto. 

En mi opinión los pueblos de América deberían llamarse así mismos americanos o  latinoamericanos. De otra forma le están regalando las palabras &#039;America&#039; y &#039;americanos&#039; exclusivamente a los estadounidenses... Reflexionad, cuando alguien dice &#039;America&#039;  automáticamente en todo el planeta se piensa en EEUU. De la misma forma la palabra &#039;latino&#039; ha terminado más asociada al continente americano que a su verdadero sentido que es puramente linguístico (y originario de otro continente para más inri)... Y todo este chocho por no hablar con propiedad.  :copon:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>El lío que se monta con la palabra &#8216;latino&#8217; para mi viene del mal uso que le dan en EEUU, lo peor de todo es que los propios latinoamericanos/iberoamericanos parece que también han dado como bueno ese uso y se llaman orgullosamente así mismos &#8216;latinos&#8217;, sin darse cuenta de que así perpetúan un error, o al menos un uso incorrecto. </p>
<p>En mi opinión los pueblos de América deberían llamarse así mismos americanos o  latinoamericanos. De otra forma le están regalando las palabras &#8216;America&#8217; y &#8216;americanos&#8217; exclusivamente a los estadounidenses&#8230; Reflexionad, cuando alguien dice &#8216;America&#8217;  automáticamente en todo el planeta se piensa en EEUU. De la misma forma la palabra &#8216;latino&#8217; ha terminado más asociada al continente americano que a su verdadero sentido que es puramente linguístico (y originario de otro continente para más inri)&#8230; Y todo este chocho por no hablar con propiedad.  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikucopon.gif" alt=":copon:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: hedy		</title>
		<link>./../index.html#comment-14360</link>

		<dc:creator><![CDATA[hedy]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2009 14:46:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=2953#comment-14360</guid>

					<description><![CDATA[bueno, desde Paraguay
si te veo te llamaria latino desde luego, si te oigo no. 
Para nosotros, o al menos para mi, Sur Sudamericana, los espanholes no son latinos, porque no bailan salsa...ah! pero aca abajo tampoco lo bailamos!! entonces de Paraguay para abajo, Argentina, Chile, Uruguay no somos latinos, porque no bailamos salsa tampoco!!

Lei por ahi que cuando escuchan latino piensan en sudamerica, les cuento que cuando yo oigo latino, pienso en centro america, que pensaran estos ultimos? (con traduccion por favor que cuando ellos hablan no los entendemos nada!)

Ahora, tampoco los espanholes son europeos porque no son rubios de ojos azules ni hablan raro! los espanholes son espanholes jejeje
Cuando vivia en Japon me decian que era Pakistani o Indu..por la piel morena, no me veian como latina porque no llevaba plumas encima ni traje de mambo :P

http://www.youtube.com/watch?v=EfObUzkjZB8&#038;feature=related]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>bueno, desde Paraguay<br />
si te veo te llamaria latino desde luego, si te oigo no.<br />
Para nosotros, o al menos para mi, Sur Sudamericana, los espanholes no son latinos, porque no bailan salsa&#8230;ah! pero aca abajo tampoco lo bailamos!! entonces de Paraguay para abajo, Argentina, Chile, Uruguay no somos latinos, porque no bailamos salsa tampoco!!</p>
<p>Lei por ahi que cuando escuchan latino piensan en sudamerica, les cuento que cuando yo oigo latino, pienso en centro america, que pensaran estos ultimos? (con traduccion por favor que cuando ellos hablan no los entendemos nada!)</p>
<p>Ahora, tampoco los espanholes son europeos porque no son rubios de ojos azules ni hablan raro! los espanholes son espanholes jejeje<br />
Cuando vivia en Japon me decian que era Pakistani o Indu..por la piel morena, no me veian como latina porque no llevaba plumas encima ni traje de mambo <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_razz.gif" alt=":P" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=EfObUzkjZB8&#038;feature=related" rel="nofollow ugc">http://www.youtube.com/watch?v=EfObUzkjZB8&#038;feature=related</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Antonio		</title>
		<link>./../index.html#comment-14088</link>

		<dc:creator><![CDATA[Antonio]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Nov 2009 12:55:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=2953#comment-14088</guid>

					<description><![CDATA[Bueno que animado está el tema, no sabía yo que teníais estos post y con gente tan preparada.

Además de buena gente buen rollo…y alguno que yo no rajo, siempre trato de dar una opinión según mí experiencia (que no conocimientos). 

Hace unos diez años que en Madrid, el gremio de los camareros, es un 98 % latin@s, de “latinoamericanos” que  es su nombre y no latinos a secas. Los trabajos menos valorados se los endosaban a ellos, los peor pagados, sin seguros, sin contratos, etc. Luego con el boom de la construcción se amplió el cupo y vinieron a miles. Cuando todo a estallado…parece ser que no hay donde meterlos y es entonces como que sobran.

No quiero herir a nadie, pero es la realidad. Los empresarios españoles saben que están mal de trabajo y se aprovechan de la situación, en la actualidad les pagan aún menos…

Aquí se han empleado muchos términos, y muchos patéticos como “SUDACA” (que es una expresión utilizada para referirse despectivamente a los de origen de Latinoamérica). Los nombres “pancho”, “panchito”, “macho pichu”, etc. Todos con afán de denigrar y decirle a la cara extranjero y menospreciando su origen. Con lo cual de todos, el término “latino”, hasta es bastante aceptable no parece someterse a un insulto.

El tema del término, latino en España. Se ha asociado siempre a las gentes que estamos cercanas o vivimos en el mediterráneo. Ósea los que veraneamos en Benidorm, Alacant, Torre vieja, Ibiza,  etc…que para colmo los de esa rivera hablan precisamente en otro idioma...Desde Cataluña hasta Alacant, un descafeinado francés con medias palabras castellanas. 

Ya de ahí bajan a tierras moriscas, algo que no está muy definido aún. Pero para los amantes de la historia lo más nuevo de España. Así que después de descubrir las Américas, apoderarnos de su riqueza (que no es el oro), si no, “la patata, el tomate, el maíz, etc”.

España (no Portugal y menos aún Brasil XD), introdujo el LATIN en veinte (20 países), desde Colombia hasta EE.UU. Como es evidente es una lengua muy hablada, la segunda creo tras el chino mandarín, pero como idioma pero no bien conjugado.

Todos somos latinos, por eso de habla “castellano” y no Español. Pues como lengua romancera viene del latín vulgar, tras la caída del imperio romano fue conjugando muchas hablas hasta que una evolución de esas “lenguas romances” (neolatinas), se fuese desarrollando el castellano como una lengua y todo un idioma. 

 Todo esto es muy bonito para mí, estudiar los porqueses…un día en Japón un japonés, un maestro de kárate me dijo que él hablaba “españolo”, pero que era “españolo de Méjico”. Como es evidente la risa me la tuve que tragar…pues aquí lo mismo.

Los latinos somos los que mejor besamos, amamos la fiesta, amamos la buena comida, amamos la siesta, amamos y amamos…, nos gusta la alegría, la San Miguel (o la Mahou 5 estrellas) y la amistad. Por eso tantos países se unieron a nuestra causa. Somos latinos. :D 

Un abrazo. :ikugracias:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bueno que animado está el tema, no sabía yo que teníais estos post y con gente tan preparada.</p>
<p>Además de buena gente buen rollo…y alguno que yo no rajo, siempre trato de dar una opinión según mí experiencia (que no conocimientos). </p>
<p>Hace unos diez años que en Madrid, el gremio de los camareros, es un 98 % latin@s, de “latinoamericanos” que  es su nombre y no latinos a secas. Los trabajos menos valorados se los endosaban a ellos, los peor pagados, sin seguros, sin contratos, etc. Luego con el boom de la construcción se amplió el cupo y vinieron a miles. Cuando todo a estallado…parece ser que no hay donde meterlos y es entonces como que sobran.</p>
<p>No quiero herir a nadie, pero es la realidad. Los empresarios españoles saben que están mal de trabajo y se aprovechan de la situación, en la actualidad les pagan aún menos…</p>
<p>Aquí se han empleado muchos términos, y muchos patéticos como “SUDACA” (que es una expresión utilizada para referirse despectivamente a los de origen de Latinoamérica). Los nombres “pancho”, “panchito”, “macho pichu”, etc. Todos con afán de denigrar y decirle a la cara extranjero y menospreciando su origen. Con lo cual de todos, el término “latino”, hasta es bastante aceptable no parece someterse a un insulto.</p>
<p>El tema del término, latino en España. Se ha asociado siempre a las gentes que estamos cercanas o vivimos en el mediterráneo. Ósea los que veraneamos en Benidorm, Alacant, Torre vieja, Ibiza,  etc…que para colmo los de esa rivera hablan precisamente en otro idioma&#8230;Desde Cataluña hasta Alacant, un descafeinado francés con medias palabras castellanas. </p>
<p>Ya de ahí bajan a tierras moriscas, algo que no está muy definido aún. Pero para los amantes de la historia lo más nuevo de España. Así que después de descubrir las Américas, apoderarnos de su riqueza (que no es el oro), si no, “la patata, el tomate, el maíz, etc”.</p>
<p>España (no Portugal y menos aún Brasil XD), introdujo el LATIN en veinte (20 países), desde Colombia hasta EE.UU. Como es evidente es una lengua muy hablada, la segunda creo tras el chino mandarín, pero como idioma pero no bien conjugado.</p>
<p>Todos somos latinos, por eso de habla “castellano” y no Español. Pues como lengua romancera viene del latín vulgar, tras la caída del imperio romano fue conjugando muchas hablas hasta que una evolución de esas “lenguas romances” (neolatinas), se fuese desarrollando el castellano como una lengua y todo un idioma. </p>
<p> Todo esto es muy bonito para mí, estudiar los porqueses…un día en Japón un japonés, un maestro de kárate me dijo que él hablaba “españolo”, pero que era “españolo de Méjico”. Como es evidente la risa me la tuve que tragar…pues aquí lo mismo.</p>
<p>Los latinos somos los que mejor besamos, amamos la fiesta, amamos la buena comida, amamos la siesta, amamos y amamos…, nos gusta la alegría, la San Miguel (o la Mahou 5 estrellas) y la amistad. Por eso tantos países se unieron a nuestra causa. Somos latinos. <img src="./../../wp-includes/images/smilies/meparto.gif" alt=":D" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p>Un abrazo. <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikugracias.gif" alt=":ikugracias:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sol		</title>
		<link>./../index.html#comment-14082</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sol]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Nov 2009 15:28:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=2953#comment-14082</guid>

					<description><![CDATA[Como han dicho Midori, Toscano y alguno más, los españoles somos latinos, junto con italianos, franceses e hispanoamericanos, porque nuestros respectivos idiomas, proceden del latín, &quot;esto es asín&quot;. Lo que sucede es que el término se utiliza muy mal y se asocia exclusivamente con Sudamérica, error garrafal total  :copon: 
Pero sí, te guste o no eres un latino de pies a cabeza  :ahivalaotia: 
Con lo de los tópicos hay para escribir siete enciclopedias, todos somos víctimas de alguno y todos tendemos a generalizar y a encasillar a los demás en alguno de ellos, lo cual es  :porsaquil: y  :pliebre:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Como han dicho Midori, Toscano y alguno más, los españoles somos latinos, junto con italianos, franceses e hispanoamericanos, porque nuestros respectivos idiomas, proceden del latín, «esto es asín». Lo que sucede es que el término se utiliza muy mal y se asocia exclusivamente con Sudamérica, error garrafal total  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikucopon.gif" alt=":copon:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Pero sí, te guste o no eres un latino de pies a cabeza  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikuotia.gif" alt=":ahivalaotia:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Con lo de los tópicos hay para escribir siete enciclopedias, todos somos víctimas de alguno y todos tendemos a generalizar y a encasillar a los demás en alguno de ellos, lo cual es  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/porsaquil.gif" alt=":porsaquil:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> y  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/pataliebre.gif" alt=":pliebre:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tío Tosca		</title>
		<link>./../index.html#comment-14081</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Nov 2009 14:02:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=2953#comment-14081</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-14079&quot;&gt;toscano mid&lt;/a&gt;.

Querrás decir los Españolitos y Portugueses, que los Brasileños ya estaban en América.

Pero vamos, que una cosa es la definición de latino y otra muy distinta la imagen que tenemos nosotros de &quot;ser latino&quot; que es muy diferente a quedarnos con el castellano, el aceite y el vino. Como han dicho por ahí arriba, yo me quedo con la teoría de que lo que entendemos hoy en día por latino es la imagen proyectada desde los EEUU, que son los que lo han puesto de moda, y por cercanía ahí se incluye mayormente a latinoamérica y no a España. De ahí, yo creo, que nosotros no nos sintamos latinos en ese sentido, por muy del latín de los romanos que vengamos todos.

Porque estoy seguro que si a ti te preguntan si eres latino, de primeras te pilla de sorpresa y no sabrías muy bien qué contestar.

Los estereotipos, las etiquetas... totalmente de acuerdo, es un poco lo que decía El Capitán, es más una necesidad, un recurso del que tiramos para tratar de tener un poco todo controlado.

Abrazacos!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-14079">toscano mid</a>.</p>
<p>Querrás decir los Españolitos y Portugueses, que los Brasileños ya estaban en América.</p>
<p>Pero vamos, que una cosa es la definición de latino y otra muy distinta la imagen que tenemos nosotros de «ser latino» que es muy diferente a quedarnos con el castellano, el aceite y el vino. Como han dicho por ahí arriba, yo me quedo con la teoría de que lo que entendemos hoy en día por latino es la imagen proyectada desde los EEUU, que son los que lo han puesto de moda, y por cercanía ahí se incluye mayormente a latinoamérica y no a España. De ahí, yo creo, que nosotros no nos sintamos latinos en ese sentido, por muy del latín de los romanos que vengamos todos.</p>
<p>Porque estoy seguro que si a ti te preguntan si eres latino, de primeras te pilla de sorpresa y no sabrías muy bien qué contestar.</p>
<p>Los estereotipos, las etiquetas&#8230; totalmente de acuerdo, es un poco lo que decía El Capitán, es más una necesidad, un recurso del que tiramos para tratar de tener un poco todo controlado.</p>
<p>Abrazacos!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: toscano mid		</title>
		<link>./../index.html#comment-14079</link>

		<dc:creator><![CDATA[toscano mid]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Nov 2009 12:59:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=2953#comment-14079</guid>

					<description><![CDATA[Latino viene del Latín, el idioma de los romanos que después exportaron a España, Portugal, etc. y que después los Españolitos y Brasileños movimos a América. Otros elementos comunes, aparte del idioma son el aceite de oliva y el vino...todo viene de los romanos.

Como se suele decir, hay unos rasgos culturales comunes que nos unen e identifican, y otros muchos que nos separan. 
Respecto a los estereoptipos, reconozcamolo, tenemos una capacidad limitada para asumir la avalancha de información que recibimos diariamente, por eso nos vemos obligados a clasificar y etiquetar...nos hace la vida más sencilla]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Latino viene del Latín, el idioma de los romanos que después exportaron a España, Portugal, etc. y que después los Españolitos y Brasileños movimos a América. Otros elementos comunes, aparte del idioma son el aceite de oliva y el vino&#8230;todo viene de los romanos.</p>
<p>Como se suele decir, hay unos rasgos culturales comunes que nos unen e identifican, y otros muchos que nos separan.<br />
Respecto a los estereoptipos, reconozcamolo, tenemos una capacidad limitada para asumir la avalancha de información que recibimos diariamente, por eso nos vemos obligados a clasificar y etiquetar&#8230;nos hace la vida más sencilla</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tío Tosca		</title>
		<link>./../index.html#comment-14038</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Nov 2009 23:50:32 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=2953#comment-14038</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;./../index.html#comment-14033&quot;&gt;Antonio&lt;/a&gt;.

No, si está claro, al final el mundo es una mezcla que yo creo enriquecedora de culturas, orígenes y circunstancias, y más España invadida y reinvadida, tierra de conquistadores y conquistados... me quedo con que cada uno tenemos un corazón único y propio que merece la pena conocer.

Yo soy otro ejemplo de no ser de ningún sitio... mis padres son de Extremadura aunque yo nací en Euskadi, sí que hablo (o hablaba, que he perdido la práctica) Euskera, pero soy vasco &quot;postizo&quot;, por llamarlo de alguna manera. Eso sí, si a algún sitio tengo que llamar mi casa, ese es mi pueblo, está claro, que allí nací y crecí, y allí están todos mis amigos (a los cuales tampoco veo yo como latinos, por cierto).

Pero yendo un poco por el camino de la generalización, de lo que en España vemos como latino, sigo creyendo que nosotros no nos consideramos como tales. Y yo, por lo menos, menos latin lover soy cualqiuer cosa (ya me gustaría, ya...)

Antonio muchas gracias por tu comentario ,eh?, tanto aquí como en el otro lao!!
 :ikugracias:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="./../index.html#comment-14033">Antonio</a>.</p>
<p>No, si está claro, al final el mundo es una mezcla que yo creo enriquecedora de culturas, orígenes y circunstancias, y más España invadida y reinvadida, tierra de conquistadores y conquistados&#8230; me quedo con que cada uno tenemos un corazón único y propio que merece la pena conocer.</p>
<p>Yo soy otro ejemplo de no ser de ningún sitio&#8230; mis padres son de Extremadura aunque yo nací en Euskadi, sí que hablo (o hablaba, que he perdido la práctica) Euskera, pero soy vasco «postizo», por llamarlo de alguna manera. Eso sí, si a algún sitio tengo que llamar mi casa, ese es mi pueblo, está claro, que allí nací y crecí, y allí están todos mis amigos (a los cuales tampoco veo yo como latinos, por cierto).</p>
<p>Pero yendo un poco por el camino de la generalización, de lo que en España vemos como latino, sigo creyendo que nosotros no nos consideramos como tales. Y yo, por lo menos, menos latin lover soy cualqiuer cosa (ya me gustaría, ya&#8230;)</p>
<p>Antonio muchas gracias por tu comentario ,eh?, tanto aquí como en el otro lao!!<br />
 <img src="./../../wp-includes/images/smilies/ikugracias.gif" alt=":ikugracias:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
