<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Calor	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Wed, 28 Sep 2011 01:47:36 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Anonymous		</title>
		<link>./../index.html#comment-1897</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anonymous]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Mar 2008 16:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=334#comment-1897</guid>

					<description><![CDATA[buenas!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Yo también pertenezco al grupo desconocido... Me he enganchado desde la oficina y me paso unas tardes de lo más amenas... Me alegro que estés tan bien por allí y que nosotros lo leamos xDDD&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Y me he &quot;enamorado&quot; de tu ¿silla? ¿sillón? lo que sea que tienes con el portatil!!!!!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ah, vaya vasco... con frío en japón.. si es que... de las afueras, afueras :p&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un besito y a pasarlo bien que ya está aquí el buen tiempo!!! (aunque no por aquí, que está nevando!!)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>buenas!!</p>
<p>Yo también pertenezco al grupo desconocido&#8230; Me he enganchado desde la oficina y me paso unas tardes de lo más amenas&#8230; Me alegro que estés tan bien por allí y que nosotros lo leamos xDDD</p>
<p>Y me he «enamorado» de tu ¿silla? ¿sillón? lo que sea que tienes con el portatil!!!!!</p>
<p>Ah, vaya vasco&#8230; con frío en japón.. si es que&#8230; de las afueras, afueras :p</p>
<p>Un besito y a pasarlo bien que ya está aquí el buen tiempo!!! (aunque no por aquí, que está nevando!!)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-1585</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Feb 2008 01:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=334#comment-1585</guid>

					<description><![CDATA[¿Qué puedo contestar yo a todos vuestros comentarios?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pues que va a ser:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;¡¡ MUCHAS GRACIAS !!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Anda que no está mereciendo la pena el blog....]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¿Qué puedo contestar yo a todos vuestros comentarios?</p>
<p>Pues que va a ser:</p>
<p>¡¡ MUCHAS GRACIAS !!</p>
<p>Anda que no está mereciendo la pena el blog&#8230;.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: elenita		</title>
		<link>./../index.html#comment-1584</link>

		<dc:creator><![CDATA[elenita]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Feb 2008 00:59:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=334#comment-1584</guid>

					<description><![CDATA[Yo también soy una de esas 100 y pico personas que te visitan... Desde hace un tiempo ya, bastante. Visita obligada.&lt;br/&gt;Así que, aunque sea mucho más tenue, también te envío calor desde unas islas donde hace bastante, las Canarias : )&lt;br/&gt;Un saludo! ^^ Sigo leyendote.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo también soy una de esas 100 y pico personas que te visitan&#8230; Desde hace un tiempo ya, bastante. Visita obligada.<br />Así que, aunque sea mucho más tenue, también te envío calor desde unas islas donde hace bastante, las Canarias : )<br />Un saludo! ^^ Sigo leyendote.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Antxoa		</title>
		<link>./../index.html#comment-1583</link>

		<dc:creator><![CDATA[Antxoa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Feb 2008 21:59:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=334#comment-1583</guid>

					<description><![CDATA[aupa!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;me meto en el saco de los conocidos... de tiempos de la Uni.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;A ver si un día de éstos busco los apuntes que los tenía llenos de dibujitos tuyos, los subasto en eBay y me forro, jajaja, unos Toscanos originales del siglo XX.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Si es que ya apuntabas maneras de artista.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Saludos,&lt;br/&gt;Ainhoa.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>aupa!</p>
<p>me meto en el saco de los conocidos&#8230; de tiempos de la Uni.</p>
<p>A ver si un día de éstos busco los apuntes que los tenía llenos de dibujitos tuyos, los subasto en eBay y me forro, jajaja, unos Toscanos originales del siglo XX.</p>
<p>Si es que ya apuntabas maneras de artista.</p>
<p>Saludos,<br />Ainhoa.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-1581</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Feb 2008 21:53:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=334#comment-1581</guid>

					<description><![CDATA[Yo hay algo que no termino de entender....&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Tenemos un fantasma entre los comentaristas del post anterior...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;A ver que echemo cuentas... Han dejado comentarios 11 personas &quot;desconocidas&quot; y 3 &quot;conocidas&quot;, así que son 14 los comentaristas, peeeeeeero.... yo 15, y he comprobado que tú no has sido el decimoquinto, así que lo dicho... un fantasma entre nosotros...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Me alegro que haga más calorcito...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo hay algo que no termino de entender&#8230;.</p>
<p>Tenemos un fantasma entre los comentaristas del post anterior&#8230;</p>
<p>A ver que echemo cuentas&#8230; Han dejado comentarios 11 personas «desconocidas» y 3 «conocidas», así que son 14 los comentaristas, peeeeeeero&#8230;. yo 15, y he comprobado que tú no has sido el decimoquinto, así que lo dicho&#8230; un fantasma entre nosotros&#8230;</p>
<p>Me alegro que haga más calorcito&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Rizu		</title>
		<link>./../index.html#comment-1580</link>

		<dc:creator><![CDATA[Rizu]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Feb 2008 21:37:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=334#comment-1580</guid>

					<description><![CDATA[Hola:&lt;br/&gt;Que me peleo con la ventanita blanca de la dcha y cuando escribo va y me dice que tururú que closed, así que para que no pienses que tienes corrientes de aire de algún biruji misteriosamente mudo pues te cuento aquí lo q te iba a decir allí. No es nada importante, ningún secreto de estado, ni... bueno, q seguro que ya lo sabes, pero en fin, pues para cuando lo olvides:&lt;br/&gt;¿Te has dado cuenta de que te has dejado en la foto una estufa fuera de plano...? bueno, claro, es que ¡alguien tenía q sacar la foto...! &lt;br/&gt;(O dicho de otro modo, q aquí, aunq sea tan lejos, la alegría q da leerte calienta mejor q los radiadores!&lt;br/&gt;¡Peazo energía q das... y es más barata y ecológica y con más cinturón marrón que el sol!  Sí ya mu psicodélico a quedado eso, ni Dalí, vamos, pero bueno, es q para escribir, mejor q lo hagas tú, q por algo me incluyo entre el público silencioso de las butacas, q ni las palomitas se me oyen... aunq cuando el sol pega fuerte seguro q es porq va a karate, ¿que no?&lt;br/&gt;Vamos, que resumiendo todo esto en dos sílabas:&lt;br/&gt;Gracias! :-)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;(Un momento, que farfulle para mi... ¿son dos? si es hiato no, pero, veamos, los diptongos y las vocales débiles eran... y si no tiene tilde y los furunflaflos de las sílabas q se unen cuando el equinocio...)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola:<br />Que me peleo con la ventanita blanca de la dcha y cuando escribo va y me dice que tururú que closed, así que para que no pienses que tienes corrientes de aire de algún biruji misteriosamente mudo pues te cuento aquí lo q te iba a decir allí. No es nada importante, ningún secreto de estado, ni&#8230; bueno, q seguro que ya lo sabes, pero en fin, pues para cuando lo olvides:<br />¿Te has dado cuenta de que te has dejado en la foto una estufa fuera de plano&#8230;? bueno, claro, es que ¡alguien tenía q sacar la foto&#8230;! <br />(O dicho de otro modo, q aquí, aunq sea tan lejos, la alegría q da leerte calienta mejor q los radiadores!<br />¡Peazo energía q das&#8230; y es más barata y ecológica y con más cinturón marrón que el sol!  Sí ya mu psicodélico a quedado eso, ni Dalí, vamos, pero bueno, es q para escribir, mejor q lo hagas tú, q por algo me incluyo entre el público silencioso de las butacas, q ni las palomitas se me oyen&#8230; aunq cuando el sol pega fuerte seguro q es porq va a karate, ¿que no?<br />Vamos, que resumiendo todo esto en dos sílabas:<br />Gracias! :-)</p>
<p>(Un momento, que farfulle para mi&#8230; ¿son dos? si es hiato no, pero, veamos, los diptongos y las vocales débiles eran&#8230; y si no tiene tilde y los furunflaflos de las sílabas q se unen cuando el equinocio&#8230;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Pata		</title>
		<link>./../index.html#comment-1576</link>

		<dc:creator><![CDATA[Pata]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Feb 2008 11:47:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=334#comment-1576</guid>

					<description><![CDATA[Ene! Que de apoyos! pues yo no voy a ser menos! Como blogera recién nacida, sé lo que animan los comentarios, así que aunque ayer no pude mandarte calorcito te lo mando hoy. &lt;br/&gt;Yo igual no estoy entre los 20 colegas, pero soy reconocible... la chica del balcón...jejeje.. ahora ya sabes cómo aterricé aquí! &lt;br/&gt;Y eso, eso, Feliz San Calentín! A comer mucho chocolate!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ene! Que de apoyos! pues yo no voy a ser menos! Como blogera recién nacida, sé lo que animan los comentarios, así que aunque ayer no pude mandarte calorcito te lo mando hoy. <br />Yo igual no estoy entre los 20 colegas, pero soy reconocible&#8230; la chica del balcón&#8230;jejeje.. ahora ya sabes cómo aterricé aquí! <br />Y eso, eso, Feliz San Calentín! A comer mucho chocolate!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: mude		</title>
		<link>./../index.html#comment-1574</link>

		<dc:creator><![CDATA[mude]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Feb 2008 09:05:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=334#comment-1574</guid>

					<description><![CDATA[Holita.&lt;br/&gt;Me da mucha pena no haber entrado ayer en el blog y no haber podido mandarte algo de calor desde aquí. Mejor tarde que nunca ¿no?. &lt;br/&gt;No te rindas. &lt;br/&gt;Además, que hoy es dia 14. Rodeado de tanta estufa te deseo desde España.... ¡¡¡feliz san calentín!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Holita.<br />Me da mucha pena no haber entrado ayer en el blog y no haber podido mandarte algo de calor desde aquí. Mejor tarde que nunca ¿no?. <br />No te rindas. <br />Además, que hoy es dia 14. Rodeado de tanta estufa te deseo desde España&#8230;. ¡¡¡feliz san calentín!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Anonymous		</title>
		<link>./../index.html#comment-1573</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anonymous]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Feb 2008 02:29:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=334#comment-1573</guid>

					<description><![CDATA[Hola!&lt;br/&gt;yo igual soy parte del clan de los desconocidos xD, pero sabes leo practicamente todos los dias tu blog, lo encuentro sumamente interesante y como escribes se nota que eres una muy buena persona, me encanta leer tu blog siempre sigue asi siempre ^^&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Wow el frio que debe hacer por alla, te mandaria un poco del gran calor que hace un &quot;poco&quot; lejos xD desde Chile muchos Saludos!&lt;br/&gt;Jorge.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola!<br />yo igual soy parte del clan de los desconocidos xD, pero sabes leo practicamente todos los dias tu blog, lo encuentro sumamente interesante y como escribes se nota que eres una muy buena persona, me encanta leer tu blog siempre sigue asi siempre ^^</p>
<p>Wow el frio que debe hacer por alla, te mandaria un poco del gran calor que hace un «poco» lejos xD desde Chile muchos Saludos!<br />Jorge.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: triki		</title>
		<link>./../index.html#comment-1572</link>

		<dc:creator><![CDATA[triki]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Feb 2008 23:34:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=334#comment-1572</guid>

					<description><![CDATA[Ten cuidado a ver si te vas a transformar en una ikupatata asada tu habitación me recuerda más a un torno de los de asar los pollos que a una sala para el ordenata ...&lt;br/&gt;Un saludo, me alegro de que ya estés calentito]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ten cuidado a ver si te vas a transformar en una ikupatata asada tu habitación me recuerda más a un torno de los de asar los pollos que a una sala para el ordenata &#8230;<br />Un saludo, me alegro de que ya estés calentito</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
