<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Kokoro &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 07:37:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Matilda, o como se llame</title>
		<link>./../../../matilda-o-como-se-llame/index.html</link>
					<comments>./../../../matilda-o-como-se-llame/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Dec 2023 02:44:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=11249</guid>

					<description><![CDATA[Desde hace más de un año, después de correr, llevo notando cierto malestar en la pierna derecha. Es un dolor raro en la ingle, como si algo se hubiese desencajado ahí o estirado de más&#8230; nada que ver con músculos o agujetas. Pero el caso es que si dejaba de correr unos días, el dolor &#8230; <a href="./../../../matilda-o-como-se-llame/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Matilda, o como se llame</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Desde hace más de un año, después de correr, llevo notando cierto malestar en la pierna derecha. Es un dolor raro en la ingle, como si algo se hubiese desencajado ahí o estirado de más&#8230; nada que ver con músculos o agujetas. Pero el caso es que si dejaba de correr unos días, el dolor se perdía por entre los nervios para volver después de alguna carrera que me echaba de contrabando cuando el trabajo y mis hijos no miraban.</p>



<p>Total, que acabé yendo al médico. Como mi padre tenía una hernia y parece que a veces la cosa puede venir de ahí, pues a la clínica de hernia que me fui. Nada, hernia no, pero si que los ojos del médico vieron algo raro y me envió a que fuesen los ojos de un médico de huesos y cosas de moverse los que me mirasen, y allí que me fui, claro.</p>



<p>En la radiografía más clara que me han hecho nunca se veía que, efectivamente, el hueso estaba un poco hinchado, y que la articulación andaba desgastada, sobretodo si lo comparamos con la ingle izquierda, que esa no duele ni protesta.</p>



<p>Principio de artrosis, dice.</p>



<p> Hostia, dije yo.</p>



<p> Hombre, tu me dirás, «artrosis» suena a tener veinte años más, ¿no?.</p>



<p>No queda clara la razón, tampoco es que yo corriese demasiado o hiciese ejercicio de más, desde que tengo hijos, mi sensación es que hago demasiado, si, pero de menos. No sabes que no tienes tiempo hasta que de repente todos los días se hace de noche y resulta que a ti te parece que te acabas de levantar.</p>



<p>Si es cierto que le di muy fuerte al Karate antes de que naciese Kota, yendo todos los días de la semana incluso, estirando mucho en casa, quizás pasándome un poco con un artilugio que me compré para tratar de abrime de piernas a lo Van Damme. Bueno, también estuvo lo de la maratón de Tokio,  algunas Spartans&#8230; pero tampoco de volverse puros locos.</p>



<p> Tengo amigos muy cercanos que hacen el triple que yo y, bueno, la ensalada de razones aliñada con los casi 50 años que gastan mis orejas, es irrelevante ahora mismo.</p>



<p> «Lo importante es lo que hagas a partir de ahora: que reposes, que dejes de correr, deja de hacer nada que haga que te duela. Si paseas y te duele, no pasees. Si puedes estar en casa en el sofá, mejor»</p>



<p>Nah, yo no puedo estar en el sofá en casa, me hierve el culo.</p>



<p>Pero bueno, haremos lo que se pueda. </p>



<p>El tratamiento consiste en una medicación para bajar la inflamación, unas pastillas tan pequeñas que no tengo claro que no sean mentira, y rehabilitación. De dos tipos: masajes y ejercicios con una chica para fortalecer músculos y no perder movilidad y luego también un par de máquinas que dan calor y vibraciones y no sé que más. </p>



<p>Así que mira, de repente mi rutina vuelve a cambiar y tres veces por semana doy un paseo, mientras no me duela, al hospital para uno u otro tratamiento. «Rehabi» lo llaman aquí, comiéndose sílabas a lo «Famima» o «Famires». </p>



<p>Estoy mejor, bastante mejor, incluso puede que pueda volver a correr en unos meses. Gracias por preocuparos, sigo con la historia, si me dejáis, que esto no trataba tanto de mi y me he liado .</p>



<p>Los días que toca máquinas son diez minutos en cada una. La primera me explicaron que es como lo del microondas pero más suave, yo lo único que sé es que da calorcito y gustete y que no se puede usar el móvil porque te lo descojona. La segunda vibra mucho y también se calienta y la verdad es que si que parece que surte cierto efecto y uno está mejor después de esos veinte minutos.</p>



<p>La historia es que hay mucha gente que va a esta rehabilitación, la mayoría bastante mayores que yo. Y las máquinas están preparadas para funcionar de dos en dos a la vez. Tu te sientas y puede que en la silla de al lado tengas a alguien también dándose el tratamiento. Y claro, no puedes mirar el móvil porque se descuajaringa por la radiación o no sé qué.  También dependiendo de donde se de uno el tratamiento, la silla puede mirar a un lado o a otro, no es lo mismo lo mío de la pierna que es por delante, que al que le duele la espalda.</p>



<p>Así que el otro día coincidió que una señora que apenas podía andar sin su bastón, con la espalda tan encorvada que dudo mucho que pudiese ver cualquier cosa que quedase en la parte superior de su inmediata vertical, se sentó orientada directamente a mi que acababa de empezar a darme rayos de esos.</p>



<p>Diez minutos mirándonos de frente; diez minutos tratando de no mirarnos.</p>



<p>O no, porque en cuanto ella me vio que era extranjero se echó a reír. Y uno que pensaba que no cabía una arruga más en esa cara.</p>



<p><em>—</em> ¿Y tu qué haces aquí?</p>



<p><em>—</em> Pues ya ves, que la ingle que la tengo no sé como y me duele.</p>



<p><em>—</em> ¿Ya? ¿tan pronto?, pues si que estamos bien con lo jóven que eres. Bueno, ya verás como esto te lo alivia. Aquella máquina de allí no hace nada, pero esta es la buena, a mi la espalda a veces me deja de doler todo el día si me doy esto. Oye y tu no eres japonés, ¿no?</p>



<p><em>—</em> Jajaja, pues la verdad que no. Soy de España, del norte.</p>



<p><em>—</em> Anda, yo conozco a una chica de Barcelona. Bueno, chica, tiene ya casi noventa años, nos hicimos amigas cuando vino de visita y la he ido a ver muchas veces allí. Ya no puedo, claro, pero seguimos hablando por teléfono de vez en cuando. La conocí cuando estaba soltera y ahora tiene cuatro nietos, qué barbaridad.</p>



<p><em>—</em> ¿Entonces hablas español? ¿me entiendes? <em>—</em>le digo en castellano, hasta entonces la conversación había sido en japonés</p>



<p><em>—</em> Un poquito<em>—</em> dice la señora más entrañable a este lado del río Sengawa<em>—</em> pero olvidado todo. Tuve novio catalan pero ahora muerto ya<em>—</em> y hace gesto con el pulgar hacía abajo y se ríe muchísimo, casi carcajea.</p>



<p>Yo también claro, a ver quien no.</p>



<p>La chica de recepción hace rato que está con la sonrisa tonta de vernos hablar, ésa si que no la vio venir ella: el extranjero que viene ahora nuevo de risoteo con doña Matilda, o como se llame, que lleva toda su vida enchufada a esa máquina tarde si tarde también.</p>



<p><em>—</em> Yo estoy casado con una chica japonesa y tengo dos hijos y ya vivo aquí<em>—</em>retomo el japonés<em>—</em> pero a veces echo de menos hablar en español.</p>



<p><em>—</em> Pues yo voy a volver a estudiarlo para que hablemos en estos ratos si nos volvemos a juntar aquí. Aunque si te pones bien no vuelvas, ¿eh?, que esto está lleno de viejos<em>—</em> y se vuelve a carcajear aunque en el tono del final de ésta última risotada se pueda percibir un deje de morriña, una miaja de melancolía y un buen puñado de resignación.</p>



<p>Una máquina pita. Es la mía, que ha dejado de contar los minutos. La enfermera, que hacía rato que nos estaba mirando, viene al instante y aparta el brazo mecánico de la parte superior de mi pierna derecha mientras me otsukaresamea.</p>



<p><em>—</em> 頑張ってね<em>—</em> ganbatte ne, «mucho ánimo» me dice Matilda, o como se llame, el próximo día se lo pregunto porque ojalá que haya muchos próximos días, aunque me deje de doler.</p>



<p><em>—</em> Gracias <em>—</em> le respondo en castellano<em>—</em> adios.</p>



<p><em>—</em> Adios<em>—</em> contesta, contentísima, también en español, como si esa palabra se le hubiese olvidado y de repente yo hubiese desbloqueado mil millones de recuerdos adheridos.</p>



<p>Y yo, cojeando en los pasos asonantes, me vuelvo a casa con las ganas de llevarme en brazos a Matilda, o como se llame,  y su bastón a la cafetería más cercana para que me cuente todo sobre su novio y su amiga la catalana, o lo que quiera ella con tal de que siga hablando hasta que no queden albas que encender.</p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../matilda-o-como-se-llame/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>10</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11249</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Ya sé lo que es la vida</title>
		<link>./../../../ya-se-lo-que-es-la-vida/index.html</link>
					<comments>./../../../ya-se-lo-que-es-la-vida/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 10:52:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10544</guid>

					<description><![CDATA[Tengo muchos recuerdos de cuando era niño, bueno, supongo que como todo el mundo. Lo que quiero decir es que tengo algunos recuerdos que sobresalen, que se recalcan solos quizás por haberles encontrado algún significado. Es más: ahora con Kota, diría que, por comparación, se van como remachando en mi mente uno a uno formando &#8230; <a href="./../../../ya-se-lo-que-es-la-vida/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Ya sé lo que es la vida</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Tengo muchos recuerdos de cuando era niño, bueno, supongo que como todo el mundo. Lo que quiero decir es que tengo algunos recuerdos que sobresalen, que se recalcan solos quizás por haberles encontrado algún significado. Es más: ahora con Kota, diría que, por comparación, se van como remachando en mi mente uno a uno formando una hilera de puntos desde entonces hasta hoy, superponiéndose con los nuevos que voy atesorando con el privilegio de vivir su infancia.</p>
<p>Recuerdo decirle a alguien muy cercano, hace ya muchos años, la contundente frase de «ya sé lo que es la vida». Confieso que no sé a santo de qué; a esas edades todo son bravuconadas. Yo tendría algo así como quince años. Y esa persona me dijo que no tenía ni idea, que quizás mi abuelo, que por entonces tendría unos setenta años, lo sabría, pero que yo desdeluego que no.</p>
<p>Era verdad, no tenía ni idea.</p>
<p>Hoy a mis cuarenta y un años pienso, arrogante de mi, que lo tengo algo más claro y aunque cambie y piense de manera distinta en los años venideros, me aventuro a asegurar que la percepción final no se diferenciará mucho.</p>
<p>Mi abuelo luchó en la guerra civil. Como resultado, aparte de todo lo que solo él sabrá, estaba medio sordo, le faltaban trozos de oreja y uno de los agujeros de la nariz lo tenía cerrado. Tenía incluso restos de esa metralla todavía incrustados en la cabeza; recuerdo uno en la frente que siempre me decía que lo tocase y hacía el ademán de morderme la mano cuando la acercaba.</p>
<p>Dios, cómo quería a mis abuelos. Venían todos los días por la tarde a casa y se sentaban un rato en el sofá. Qué poco caso les hacíamos yo y mi adolescencia que casi ni saludábamos encerrados en el cuarto. Pero no dejé de quererles ni un segundo, eso lo sé de veras, mi infancia fue inmensamente mejor a su lado.</p>
<p>Pero un día mi abuelo se murió. Así sin más. Bueno, tuvo sus complicaciones tiempo antes, pero parecía haberse recuperado bien.</p>
<p>Recuerdo ir ese día con mis padres a su casa, como tantas y tantas veces hice solo, y que estaba en la cama; parecía costarle mucho respirar. Le di un beso y hablamos algo antes de que se lo llevase la ambulancia.</p>
<p>Y ya nunca más le volví a ver.</p>
<p>Recuerdo la reacción de su hijo, mi padre, la de mi abuela, la de mi madre y la de mi hermano Javi pero no recuerdo la mía. Javi estaba muy unido a él y sin embargo apenas parecía afligido por su muerte. O al menos no como el resto de nosotros aunque nunca ha dejado de recordarle y hablar de él. Siempre suele acabar diciendo que «el abuelo a mi me quería mucho», sabiendo todos que es una inmensa verdad.</p>
<p>Mi abuela todavía vivió unos cuantos años más pero nunca fue lo mismo. Yo iba a verla muchas veces a su casa; ella se empeñaba en vivir sola, hasta que por fin la convencimos de que viviese con nosotros. En los días de visita me solía cocinar lentejas y una vez en vez de chorizo, le echó el corcho de una botella de vino. Una tarde me preguntó por Javi y al de poco me volvió a preguntar y después otra vez. Así es cuando me di cuenta que algo no estaba bien. Al final, cuando íbamos todos a verla, nos contaba, siempre afable, que su hijo y sus nietos iban a ir a verla pronto. Y eramos nosotros.</p>
<p>Muchas cosas pasaron después. La mayoría diría ahora que se veían venir de alguna manera: volví a Japón, me casé, cambié de empresa muchas veces, tuve un hijo, las cosas empezaron a ir como uno pensaba que deberían ser&#8230; hasta que pasó el mayor imprevisto de todos: la muerte de mi padre.</p>
<p>Fue todo muy de repente, todavía me lo parece; a veces incluso sueño que es mentira. Pero no lo fue, no lo es: un dolor de garganta, algunas pruebas, operaciones, mucho coraje en una lucha que parecía interminable hasta que finalmente concluyó.</p>
<p>Y ya nada es igual. Estamos desarmados, desbaratados. Y eso ya va a ser así para siempre.</p>
<p>Esto es un teatro cuya implacable función se repite inevitablemente generación tras generación, la única incógnita es cuando. Es algo que sabes pero no eres capaz de entender del todo hasta que de repente alguien que estaba, ya nunca más está, y no te queda otra que pensar en ello.</p>
<p>Solo cabe esperar que pase en el orden correcto.</p>
<p>Así que hoy creo, al menos, intuir que la vida no es solo esperar a que amanezca y anochezca siempre. Hay que llenar eso del medio y hay que pensar muy bien como desde ya porque cada vez tenemos menos tiempo. Mi vida es salir de la oficina ya mismo porque ver el brillo de los ojos de Kota corriendo por el pasillo a recibirme no es siquiera comparable al mayor de los sueldos. Es estar bien, ser y saberme capaz la mayor parte del tiempo restante posible, que no me falte el aire por subir dos escaleras llevándole en brazos. Es saber, es querer, es empeñarme en que, y nunca darlo por hecho, Chiaki se alegre cada día de verme como yo lo hago cuando la veo, es empecinarme en que siempre tenga algo nuevo por lo que acordarse de mi sonriendo como solo ella sonríe.</p>
<p>Es llorar al ver las poesías que escribía mi padre, como la de Chiaki cuando nos casamos o la de Kota cuando nació, poesías escritas a mano que conservo en hojas ya amarillentas como los tesoros que siempre fueron. Es honrarle y recordarle viendo sus fotos, trayéndole siempre que puedo para que Kota sepa y siga sabiendo siempre del padre de su padre a pesar del poco tiempo que pudieron pasar juntos.</p>
<p>A veces es un paseo, un árbol, un río o la luna más redonda del universo. Otras es una tormenta, un invierno en pleno verano, un dolor de muelas, un estómago encogido.</p>
<p>Es una cita romántica a tres con menú infantil de por medio, son las palomitas del cine en una película de Anpanman, la varita de hacer pompas de jabón, unos calcetines con tomates.</p>
<p>Es hacer por sentir y hacer sentir para que los que se quedan lo recuerden.</p>
<p>Son risas y son lágrimas, a veces a partes iguales. Son recuerdos y anhelos de días que parecen mejores. Son personas que se recuerdan al azar. Son olvidos a propósito, sueños incumplidos, esperanzas que siempre esperan. </p>
<p>La vida no es más que saber que todo importa lo justo porque lo importante lo llevas sintiendo hace tiempo.</p>
<div style="margin-top: 30px; margin-bottom: 30px"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../ya-se-lo-que-es-la-vida/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>74</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10544</post-id>	</item>
		<item>
		<title>La pala amarilla</title>
		<link>./../../../la-pala-amarilla/index.html</link>
					<comments>./../../../la-pala-amarilla/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Aug 2017 05:36:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<category><![CDATA[Kota]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10388</guid>

					<description><![CDATA[Chiaki no andaba muy católica el domingo. Ya, ya sé que es budista, pero coño, ya me entendéis. Y como Kota entre cuatro paredes es el demonio de Tasmania on steroids, decidí llevármelo a un parque que hay cerca de casa y que así ella descansase y de paso el pequeño Toscano se desfogase a &#8230; <a href="./../../../la-pala-amarilla/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">La pala amarilla</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Chiaki no andaba muy católica el domingo. Ya, ya sé que es budista, pero coño, ya me entendéis. Y como Kota entre cuatro paredes es el demonio de Tasmania on steroids, decidí llevármelo a un parque que hay cerca de casa y que así ella descansase y de paso el pequeño Toscano se desfogase a todo lo que le diesen esas canillas blancurrias que me gasta.</p>
<p>Estoy acostumbrado: quiero decir que Chiaki hasta hace muy poco trabajaba todos los sábados, con lo que siempre nos hemos quedado los dos solos desde que ella dejó la baja; recuerdo perfectamente que Kota empezaba a ponerse de pies y daba algunos pasos a duras penas. Creo que es una situación quizás no tan habitual en los tiempos que corren: lo de que haya un día fijo a la semana para nosotros dos solos, sin nadie más. Por una parte prácticamente todos los planes de mis amigos son en sábado, con lo que no se puede contar conmigo para nada, pero por otra pasamos días que son especiales y que sé que añoraré sin excepción. Me enorgullece y me emociona que pueda vivir tanto tiempo con él de su infancia más allá de verle un par de horas por la mañana y por la noche a toda prisa entre desayunos, guarderías, baños y cenas.</p>
<p>Bueno, total, que fuimos al parque. Me enrollo un huevo para decir dos cosas y media&#8230; empalago de padre cuarentón, no me lo tengáis en cuenta.</p>
<p>Esta vez llevamos la bici que le compramos además de las palas y el cubo para jugar con la arena, y estuvimos un buen rato practicando parque arriba parque abajo. Es de esas minibicis pequeñas sin pedales que se monta y corre con sus propias piernas a lo Picapiedra; todavía le falta para coger velocidad, pero ya le va pillando el truco. Miedo me da y miedo anticipo viendo el nervio que tiene, que no para quieto ni durmiendo, y esto, amigos, es literal: el otro día apareció no ya fuera del futón, sino tirado en el suelo con medio cuerpo fuera de la habitación.</p>
<p>Hay que ir merendado a jugar con él. Quiero decir que lo mismo te echa una carrera, que sale corriendo detrás del balón camino de la carretera, que se tira de cabeza por el tobogán sin conocimiento alguno. No esperes estar solo a verle jugar, porque la cosa no va así; coño, que hay que cumplir, que hay que dar la talla y estar a todas con el, ¿sabéis porqué?, porque llegará un día, más pronto que tarde, en que ya no querrá bajar al parque con nosotros y hasta entonces, amigos, no perderé ni uno solo porque esos momentos suman tanta vida&#8230; pero tanta vida&#8230;</p>
<p>Lo que no quita para que acabes agotado y no sólo físicamente: diría que uno desarrolla un sentido arácnido y no es que huelas, sino que paladeas el peligro: es como si analizases, a lo JARVIS, todas las posibles combinaciones en las que el resultado es invariablemente que se abra la cabeza: el muro de al lado del columpio, la barra de detrás, los críos mayores jugando con el balón de la izquierda, el árbol&#8230;</p>
<p>Bah, como si me costara, anda que me va poco la marcha a mi&#8230; lo paso yo a veces casi mejor que él subiéndome a los árboles o trepando por los columpios como el tarado que realmente siempre he sido y que recupero ahora con la excusa perfecta de estar con él.</p>
<p>El caso es que el sábado estuvimos solos en el parque un buen rato, lo que es algo poco habitual. Supongo que siendo Agosto como es, la mayoría de la gente se habrá ido fuera de Tokyo de vacaciones&#8230;</p>
<p>Esto estaba pensando cuando en lo que estábamos haciendo una montañaca de arena, apareció otro crío con su correspondiente padre también. Era un chaval de la misma edad que Kota aunque bastante más paradete. Su padre sería un poco más joven que yo, pero diría que tampoco demasiado&#8230; no fiarse, que ya se sabe que con los japoneses uno no acierta ni con pistas. </p>
<p>El muchacho en cuanto se bajo de la bici de su padre, salió corriendo a los columpios y allí trato de subirse a uno sin demasiado éxito. Su padre llevaba un rato sentado en un banco mirando el móvil pasando, por supuesto, de todo ojete ajeno al suyo.</p>
<p>Kota decidió tirar la pala por encima de su cabeza, llenándome la mía de arena, y corrió a subirse al tobogán. Al bajar, decretó que había subirse por el lado de deslizarse y volverse a tirar y cuando hizo esto dos veces, desterró el tobogán, de momento, para echar a correr hasta esconderse detrás de un árbol y gritar «papaaaaa me he idoooo» a grito pelado en perfecto japonés.</p>
<p>Yo hice como que le buscaba debajo del tobogán, detrás de uno de los bancos&#8230; hasta que por fin le «encontré» detrás del árbol. «¡Te cogí!», dije en castellano, y entonces echó a galopar descojonándose vivo camino de la montaña de arena otra vez. Allí estaba el chaval, todavía con el casco de la bici puesto, de pies, quieto sin hacer nada, sin otra preocupación que mirarnos en silencio. Quería esbozar una sonrisa, se le notaba desde el árbol de al lado de los columpios, pero su timidez le paralizaba desde las comisuras a los tobillos.</p>
<p>Kota le habló: «holaaa, ¿cómo te llamas? ¿qué haces aquí parado? ¿no tienes palas? qué casco más bonito, ¿cómo te llamas?, ¿qué haces? ¿vas a la guardería? ¿cómo te llamas?» en su japonés ametralladora de los domingos por la tarde.</p>
<p>El niño no contestó. Solo hacía por aguantar la sonrisa y, sobretodo, las ganas de echar a correr y esconderse detrás de algún árbol con alguien que hiciese por buscarle.</p>
<p>Su padre ya no sostenía el móvil con las dos manos en el banco, ahora solo lo hacía con una porque en la otra aguantaba un cigarrillo entre los dedos.</p>
<p>«Hola», le dije yo en japonés, «¿quieres jugar con nosotros? ¿hacemos una montaña más grande todavía?». Asintió con la cabeza y casi creí ver que se reía. Entonces Kota le acercó la pala amarilla, porque la roja es suya y nadie puede osar tocarla. Pero el niño, cuyo nombre no supimos nunca, no la acababa de coger, así que Kota, con su habitual paciencia de dos segundos, me la dio a mi para que se la diese yo y se dispuso a cavar con la suya.</p>
<p>Me acerqué al chaval, pala amarilla en mano, cuando, yo que sé de donde, apareció el padre con la cara avinagrada, nos hizo un par de reverencias sin mirarnos ni hablarnos, le cogió en brazos, le montó en la bici y se lo llevó por donde había venido diez minutos después.</p>
<p>El chaval nos miraba y nos decía adios con la mano mientras se alejaba.</p>
<p>&#8211; «Se tenían que ir, ¿verdad?, a ver si otro día juega con nosotros», me dijo Kota.</p>
<p>&#8211; «Si», contesté yo, «otro día, a lo mejor juega».</p>
<p style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px">
[peg-image src=»https://lh3.googleusercontent.com/-p2o5C0Wf0Yk/WYlLRc04o5I/AAAAAAAB5Rc/9d3AOR-vVHUxGovC5APFYpaxvfwODJuogCCoYBhgL/s144-o/IMG_6470.JPG» href=»https://picasaweb.google.com/106673933302351538831/6449509849243837041?locked=true#6451770704352813970&#8243; caption=»» type=»image» alt=»IMG_6470.JPG» image_size=»2448&#215;3264&#8243; ]
</p>
<p class="clear">
<p style="margin-top: 25px; margin-bottom: 25px"></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../la-pala-amarilla/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>50</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10388</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Una cena de más</title>
		<link>./../../../una-cena-de-mas/index.html</link>
					<comments>./../../../una-cena-de-mas/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Oct 2016 04:17:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10292</guid>

					<description><![CDATA[Fue uno de los primeros viajes que hicimos los tres junto a la madre de Chiaki; tengo casi la certeza de que fue el primero de todos aunque no acabo de poder acordarme del todo. Para mi era algo novedoso, pero sin embargo para ellas dos era la continuación de una tradición familiar de hace &#8230; <a href="./../../../una-cena-de-mas/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Una cena de más</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Fue uno de los primeros viajes que hicimos los tres junto a la madre de Chiaki; tengo casi la certeza de que fue el primero de todos aunque no acabo de poder acordarme del todo.</p>
<p>Para mi era algo novedoso, pero sin embargo para ellas dos era la continuación de una tradición familiar de hace muchos años, de cuando el padre de Chiaki todavía vivía. El destino siempre ha estado elegido y no es negociable: el ryokan en el que tantas veces se habían alojado los cinco cuando mi mujer y sus dos hermanos eran pequeños. Supe al instante que era algo importante para ellas dos, que era algo que debían hacer por honrar al abuelo que Kota solo conoce por las fotos, al suegro con el que, con el respeto que le otorga el rango, me hubiese encantado tener que tratar.</p>
<p>No sé demasiado de él: que era monje, como su padre y como su abuelo y como ahora lo es el mayor de sus hijos, que vivió una temporada en Nueva York, donde nació Chiaki, que hablaba inglés y que le gustaba tratar con extranjeros. Cuando me hablan, con infinita nostalgia, de él, suelen acabar la conversación con un: «le hubiese gustado conocerte, os hubieseis llevado bien».</p>
<p>Supongo que si, no tengo duda alguna.</p>
<p>Es imposible que deje de dolerme algún día pensar en que Kota y mi padre apenas se han llegado a conocer&#8230;</p>
<p>Al llegar al ryokan me presentaron a la dueña con cierto orgullo y muchas reverencias y cuando el pequeño Kota decidió asomarse desde el refugio que eran mis piernas, creí notar que aquella buena mujer se emocionó de verdad al conocerle. Yo no pude evitar, aún sabiendo de sobra que no era así, sentirme como un intruso en aquella escena tantas veces vivida por aquella familia de la que ahora yo formaba parte y sin embargo a la vez era hermoso compartir la ilusión de Chiaki y de Tokuko, su madre, por enseñarme cada recoveco de aquel lugar entre montañas, por desgranarme cada recuerdo de cada rincón. Al río se cayó Nobuaki al intentar saltar de piedra en piedra, en el bar antes tocaba un señor mayor aquel piano que ves allí y la gente le bailaba las notas ataviados con el yukata del ryokan, de pequeña entraba en el onsen con mi padre&#8230;</p>
<p>El tiempo fue horrible: llovía a mares y hacía mucho mas frío del que tocaba en aquella época del año. Eso hizo que prácticamente hiciésemos vida entre paredes los dos días que hicimos noche; recuerdo que solo salimos un poco una vez que clareó la luna porque, decían, que se podían ver las luciérnagas danzando al compas del agua del arroyo, pero duramos justo lo que Kota tardó en asustarse por la oscuridad.</p>
<p>Tampoco importó demasiado: el edificio original se había ido quedando pequeño con los años y se le fueron anexando nuevas construcciones a ambos lados unidas por pasillos por los que uno nunca tenía claro del todo si iba a acabar saliendo al onsen, al restaurante, al salón con chimenea del piano o directamente a recepción. Harían falta más de dos días para aburrirse por allí dentro.</p>
<p>Volviendo de los baños la primera vez a mi me costó un buen rato encontrarme.</p>
<p>Aunque había un comedor enorme, la cena se servía en la habitación. En nuestro caso nos hospedábamos en dos diferentes para que Tokuko tuviese la intimidad, y quizás la paz, que Kota de ninguna de las maneras le iba a dar, pero a la hora de la cena nos juntábamos en la nuestra, que era la más espaciosa, no andaré demasiado desencaminado si digo que andaría por más de diez tatamis.</p>
<p>Como en prácticamente todos los ryokans, la cena era algo a lo que uno debía prestar toda la atención posible: aquello no es algo que se coma mirando la pantalla del móvil; esos platos son tan exquisitos que hay que degustarlos con todos los sentidos. Sabores y colores, aromas y texturas todos compitiendo en un equipo perfecto para formar la más refinada de las experiencias. Eso mientras uno está sentado en el tatami, en posición de seiza, ataviado con un yukata y en mi caso, rodeado de la rama japonesa de la familia. </p>
<p>Os podéis imaginar.</p>
<p>Volvió de nuevo la dueña a atendernos personalmente. A la izquierda de la mesa empezó a alinear con una mano, sujetándose la manga del kimono con la otra, cuencos desafiantemente humeantes de sopa miso, de arroz, de tofu que combinaban perfectamente con platos de pescado, de carne, de encurtidos, de trozos de pescado crudo de mil tonos y colores entre hojas shiso y piedras blandas de wasabi.</p>
<p>Lo hizo de forma armoniosa, sin prisa, tardó un buen rato en el que nadié pronunció palabra alguna, incluso Kota, lo que es mucho decir.</p>
<p>Después empezó a hacer lo propio delante de cada uno de nosotros por orden descendente de edad. </p>
<p>Cuando hubo acabado, había cuatro cenas: la de Chiaki, la de Tokuko, la mía y una más colocada con exquisitez delante de la hipotética persona que habría de presidir la mesa.</p>
<p>Entonces se sentó sobre sus rodillas cerca de la puerta, se ajustó el kimono a la altura de las caderas, nos hizo una reverencia y dirigiéndose a la madre de Chiaki, le dijo:</p>
<p>&#8211; Habéis venido tantos años que no puedes imaginarte cuanta alegría he sentido al saber que volvías a venir con tu familia que ha sido siempre un poco mía. Te doy las gracias por ello.</p>
<p>Entonces se dirigió a Chiaki:</p>
<p>&#8211; Te he visto correr por esos pasillos y crecer más rápido de lo que nunca hubiese imaginado, año tras año. Y ahora eres madre, es increíble lo poco que hemos cambiado nosotros y cuanto lo has hecho tu. Gracias por querer seguir viniendo y presentarme a tu hijo y a tu marido.</p>
<p>Y después de hacerme una reverencia a mi, volvió a hablarle a Tokuko, que hacía tiempo ya que había dejado de tratar de disimular las lágrimas:</p>
<p>&#8211; Como en otros tiempos, para mi tu marido sigue estando aquí velando por ti, por vuestros hijos y ahora por su nieto. Por favor, disfrutad de esta cena junto con él y honrad así su presencia. Siempre que vengáis, para mi él seguirá estando como siempre ha sido, como no debería de haber seguido siendo. Siempre os esperaré con los brazos abiertos, a él también.</p>
<p>Hizo otra reverencia, esta vez apoyando las dos manos en el tatami, y con especial elegancia deslizó de nuevo la puerta de papel de la habitación tras ella.</p>
<p>Nos costó parar de llorar. Nos costó un buen rato recuperar el habla. Fue Kota el que con el más a destiempo de sus gritos de “itadakimasu” nos hizo volver de aquel mundo de eterna nostalgia infinita al que ellas dos se fueron llevándome de pasajero.</p>
<p>&#8211; Por favor, Oskar, come, compartamos su comida entre todos -dijo Tokuko.</p>
<p>Y aunque a mi nunca se me hubiese ocurrido tocar ni un solo grano de arroz de lo contrario, así lo hice, así lo hicimos.</p>
<p>Aun conservando el gesto de haber derramado lágrimas, las vi felices, las sentí en paz y disfruté del brillo de sus sonrisas con más de un recuerdo de todos los que trajeron aquella velada entre las dos.</p>
<p>Hemos vuelto al menos dos veces más que recuerde y en todas y cada una de ellas ha estado el sitio reservado y la cena puesta para el que falta, pero que sin embargo, está. Sin que hubiese que pagar más por ello, sin que hubiese que pedirlo.</p>
<p class="clear">
<p class="clear">
<p class="clear" style="margin-top: 30px; margin-bottom: 50px">
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../una-cena-de-mas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>58</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10292</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Díaz-san</title>
		<link>./../../../diaz-san/index.html</link>
					<comments>./../../../diaz-san/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Jul 2016 01:08:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bicis]]></category>
		<category><![CDATA[Conversación de...]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10199</guid>

					<description><![CDATA[Son cinco, quizás seis, los señores que por turnos se encargan del aparcamiento de bicicletas que queda a menos de una centena de metros de la estación. Sin margen de error y con total seguridad afirmo que todos pasan de las cinco docenas de años, diría que dos de ellos tienen incluso una docena y &#8230; <a href="./../../../diaz-san/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Díaz-san</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Son cinco, quizás seis, los señores que por turnos se encargan del aparcamiento de bicicletas que queda a menos de una centena de metros de la estación. Sin margen de error y con total seguridad afirmo que todos pasan de las cinco docenas de años, diría que dos de ellos tienen incluso una docena y pico más. Por alguna razón que a ellos les valdrá han decidido darle sentido a su tiempo entre ruedas, manillares y candados buscando, creo yo, el contacto humano de los vecinos que nos pasamos tan a menudo por allí.</p>
<div style="margin: 20px auto 20px auto; width: 640px">
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-version="7" style="margin:auto; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
<div style="padding:8px;">
<div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;">
<div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"></div>
</div>
<p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/4nv933Teyu/" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">A photo posted by @ikusuki</a> on <time style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;" datetime="2015-07-02T04:54:37+00:00">Jul 1, 2015 at 9:54pm PDT</time></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"></script></div>
<p>El mismo azar que nos empujó a comprar piso en esa estación es el culpable de hacer que ellos y yo nos veamos las caras dos veces cada día: una cuando después de dejar por la mañana a mi Kota en la guardería, paso a confiarles la bici eléctrica a cambio de mi recién estrenada Orbea. Y la segunda, claro está, cuando mando ésta misma a dormir bajo su techo una vez finiquitada la jornada laboral y uno a uno todos los kilómetros que quedan entre medias.</p>
<p>Me conocen y no solo de vista; lo cierto es que me llaman por mi nombre. Bueno, por mi apellido más bien. Díaz-san, esto, Díaz-san lo otro. Ellos se lo saben por la solicitud que cursamos para poder aparcar allí. Y yo no me sé ni uno solo de los suyos ni creo que esto vaya a cambiar pronto. El caso es que de vez en cuando se paran a intercambiar algunas palabras conmigo más allá de los ohayos y konbanwas de rigor.</p>
<p>El espacio entre las charlas se ha ido acortando a la vez que la frecuencia y la duración han aumentado.</p>
<p>&#8211; Díaz-san, hoy cuidado al volver que va a llover, yo creo que mejor en tren, ¿eh?</p>
<p>&#8211; Díaz-san, ayer estuvo tu mujer aquí para pagar la cuota, hay que ver que guapa y que maja es, y mas joven que tu un rato largo, no te quejarás, ¿eh?</p>
<p>&#8211; Díaz-san, te he movido la bici a este sitio que había más espacio para que te sea más fácil sacarla.</p>
<p>&#8211; Díaz-san, ¿en qué idioma le hablas a tu hijo?, ¿en inglés?</p>
<p>Quitando a uno, que todavía no le ha cogido el truco a tratar conmigo, quizás por miedo a que no nos vayamos a entender, todos me dicen algo siempre que la actividad del momento lo permita. Porque, especialmente a las mañanas con todas esas madres dejando las bicis eléctricas, no te vayas a creer que están mirando el paisaje. Es admirable el trabajo que hacen, en Tokyo poca broma con todas las bicicletas que hay, yo he llegado a tener tres a la vez.</p>
<div style="margin: 20px auto 20px auto; width: 640px">
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-version="7" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
<div style="padding:8px;">
<div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;">
<div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"></div>
</div>
<p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/BGME0h4ze3N/" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">A photo posted by @ikusuki</a> on <time style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;" datetime="2016-06-03T10:17:37+00:00">Jun 3, 2016 at 3:17am PDT</time></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"></script></div>
<p>Aparte del ajetreo de reorganizar las bicis, de crear huecos donde parecía que no los había, de cobrar a los que no pagan cuota mensual sino por día. Aparte de todo eso, también tienen mucho papeleo que hacer: nuevas solicitudes de pases anuales, bajas, informes. Lo sé no solo porque les he visto hacerlo, sino porque me lo han contado. Este tipo de trabajo lo hacen en una especie de despacho, casi garita por lo estrecho, que cierran con llave supongo que por los cambios que puedan dejar. Si es el caso, yo procuro no molestar; aparco la bici, cierro el candado y me voy por donde he venido con las piernas temblorosas según vayamos cerrando la semana.</p>
<p>Ayer a la vuelta estaba el que más simpatía me regala cuando coincidimos: un anciano que me saca una cabeza, delgado como solo la palabra enjuto es capaz de matizar, con los pómulos de la cara tan marcados que es inconcebible que ahí haya existido carrillo alguno. Suele llevar una gorra pero muy vieja, como las que llevaban los ciclistas de antaño, descolorida y con tantos manchurrones como supongo que recuerdos porta la cabeza, repleta de canas, a la que protege de brisas traicioneras, que a ciertas edades mejor no arriesgar.</p>
<p>Me habla siempre que nos cruzamos. Ayer incluso dejó lo que estaba haciendo, salió de la garita y vino hacía mi. Se quitó las gafas y las dejó caer hasta que quedaron colgando de su cuello ancianándole todavía mas la facha. Venía riéndose, como si me hubiese estado esperando y por fin podía ya tachar de la lista la charleta con el chaval de las dos bicis, que era lo que le faltaba para ponerle colofón al día:</p>
<p>&#8211; Diaz-san, otsukaresama desu. ¿Te has mojado?, hoy por la mañana caía poco pero como tienes un rato largo hasta Shibuya, te habrás calado. ¿En España no hay tsuyu?, aquí es todos los años pero no se acaba de acostumbrar uno, ¿verdad?.</p>
<p>&#8211; Diaz-san, he estado mirando en internet y he encontrado Bilbao, es en el País Vasco, ¿verdad?, yo estuve una vez en Barcelona y otra en Madrid, pero he visto fotos del País Vasco y parece muy bonito.</p>
<p>&#8211; Diaz-san, no se te olvide candar la bici que ayer la dejaste suelta y tiene pintas de ser cara, a ver si vas a venir un día y no va a estar&#8230;</p>
<p>&#8211; Diaz-san, esto</p>
<p>&#8211; Diaz-san, lo otro</p>
<p>Y a mi se me olvidan las prisas, y me paro y echamos un rato. </p>
<p>Ya camino de casa, a pie esta vez, saco el boli y el cuaderno para tachar, sonrisa mediante, un punto más de las cosas que conviene hacer para conseguir que el día sea más bonito y valga más la pena.</p>
<p style="text-align:center; text-decoration: line-through; font-size: 25px; font-family: 'Julee', cursive;">　　charlar con el abuelo de las bicis 　　　　　　</p>
<p></p>
<div style="margin: 20px auto 20px auto; width: 640px">
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-version="7" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
<div style="padding:8px;">
<div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;">
<div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"></div>
</div>
<p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/-vEOe_ze79/" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">A photo posted by @ikusuki</a> on <time style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;" datetime="2015-12-01T04:14:42+00:00">Nov 30, 2015 at 8:14pm PST</time></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"></script></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../diaz-san/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>37</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10199</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Señales de vida</title>
		<link>./../../../senales-de-vida/index.html</link>
					<comments>./../../../senales-de-vida/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Jun 2016 02:18:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10192</guid>

					<description><![CDATA[Ya iba tocando. No tengo claro por donde empezar, así que iré al grano: mi padre murió a principios de año. Es algo que todavía no tengo asimilado, es demasiado reciente y no tengo el ánimo para hablar de ello abiertamente, todavía no. El año pasado y algunos meses del anterior fueron muy difíciles, todavía &#8230; <a href="./../../../senales-de-vida/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Señales de vida</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ya iba tocando.</p>
<p>No tengo claro por donde empezar, así que iré al grano: mi padre murió a principios de año. Es algo que todavía no tengo asimilado, es demasiado reciente y no tengo el ánimo para hablar de ello abiertamente, todavía no.</p>
<p>El año pasado y algunos meses del anterior fueron muy difíciles, todavía lo siguen siendo. Volví a España todas las veces que pude, porque es lo único que podía hacer, quizás es lo único que todavía puedo hacer: recorrer esta horrible distancia que nos separa el máximo de veces que sea posible. Para que Kota construya posos de memoria que nunca desaparezcan, para estar donde se debe. Por mi más que por nadie.</p>
<p>Este año empezó inevitablemente mal. Que nos echasen a todos de la empresa quedó en una anécdota que en realidad a mi nunca me preocupó demasiado porque sé que nunca me ha sido difícil encontrar trabajo, el verdadero problema podría estar en la falta de motivación. Pero por alguna razón que todavía no acabo de entender, quizás mi padre sepa algo de esto desde donde esté, me sobró determinación, me sobraron fuerzas. Supongo que tener una meta concreta después de demasiados meses de desorientación, hizo que me saliese la garra y pude hasta elegir entre tres o cuatro trabajos.</p>
<p>Ocupado por querer estarlo más que por estarlo en realidad.</p>
<p>Pero aquí estoy. Doy señales de vida, por fin.</p>
<p>Estoy bien, llevo dos meses en el trabajo nuevo, me he comprado una bici nueva&#8230; estoy contento, estamos bien los tres. Kota cada día nos sorprende con algo que ayer no hacía y consigue emocionarnos como ahora sé que solo un hijo puede emocionar. Tiene salud; tenemos salud, estamos tranquilos, estamos bien.</p>
<p>Trataré de que nos sigamos leyendo de alguna manera. Gracias por seguir ahí.</p>
<p style="margin-top:30px">
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../senales-de-vida/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>49</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10192</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Los lunes al sol</title>
		<link>./../../../los-lunes-al-sol/index.html</link>
					<comments>./../../../los-lunes-al-sol/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2016 06:36:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Currelo]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10162</guid>

					<description><![CDATA[Bueno, si hiciese sol, claro. Pues nada, todo empezó hace exactamente dos semanas cuando nuestro jefe nos juntó en una sala y nos dijo, más o menos: &#8211; Chachos, la empresa no tiene dinero, este teatro no se sostiene, el viernes de la semana siguiente a la que viene es vuestro último día. Podéis llamarme &#8230; <a href="./../../../los-lunes-al-sol/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Los lunes al sol</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Bueno, si hiciese sol, claro.</p>
<p>Pues nada, todo empezó hace exactamente dos semanas cuando nuestro jefe nos juntó en una sala y nos dijo, más o menos:</p>
<p>&#8211; Chachos, la empresa no tiene dinero, este teatro no se sostiene, el viernes de la semana siguiente a la que viene es vuestro último día. Podéis llamarme lo que queráis, he intentado conseguir más financiación, pero no hay manera. Este tiempo que queda, dedicarlo por favor a buscar otro trabajo.</p>
<p>Así, con dos cojones: tenéis dos semanas para que empecéis a pasar los lunes al sol viéndolas venir.</p>
<p>La primera reacción: un HOSTIAS como un piano de grande, esta si que no me la esperaba.</p>
<p>En la segunda vinieron imágenes: el crédito, Kota, la guardería, el crédito, Kota&#8230; Kota&#8230; Kota&#8230;</p>
<p>A la tercera no la dejé llegar: me pilló ya mandando curriculums con el gesto serio y los puños apretados. </p>
<p>Quitando cuando acabé la universidad, que además me lo tomé con mucha calma, nunca había dedicado todo mi tiempo libre a buscar trabajo y mucho menos en Tokio. Desde la semana pasada llevo hechas once entrevistas y esta semana tengo tres por día menos el miércoles que son cuatro. Algunas son ya segundas entrevistas, otras ya me han descartado y otras he descartado yo, pero me he propuesto hacer el máximo posible para tratar de que haya más de una oferta donde elegir. Además he hecho un par de tests online, uno de los cuales, si saliese bien, me hace plantearme seriamente meterme a freelance que sería, quizás, la mejor solución de todas. Veamos que sale al final, por alguna razón estoy convencido de que mejorará con creces la situación anterior.</p>
<p>Es un trabajo en si mismo lo de buscar trabajo: hay que coordinar horarios, tener en cuenta a qué barrio de Tokio hay que ir al acabar la siguiente (la de esta mañana estaba entre Burgos y Mordor, no había ni cuervos). Hay que tener preparadas respuestas en el japonés formal que se debe usar (gracias Chiaki, una y mil veces), hay que contar con camisas planchadas, hay que coordinar todo con seguir llevando y trayendo a Kota a la guardería y sobretodo hacer que no decaiga el desánimo.</p>
<p>De momento no es el caso. Mecagüen la puta de oros, me como Tokio caminando a paso rápido entre estación y estación con la música a tope apalizándome el alma y es que el despido este ha sido un bofetón con la mano abierta de par en par, de repente se acabaron las bromas: no se juega con el arroz del onigiri de Kota, no señor.</p>
<p>Hablo en japonés; me sale cada vez mejor contar mi farsa y creo conseguir que se la crean. Sé cuando hacer bromas y cuando no, sé de lo que es mejor que no hable demasiado y sé donde girar el destornillador para apretar más el tornillo. Me han entrevistado chavales diez años más jóvenes y señores diez años mayores y en los dos casos he conseguido pasar la entrevista. He mandado a la mierda a una empresa que pretendía que trabajase gratis una semana, he hecho pruebas de código en pizarras blancas, de momento con éxito, he enseñado y explicado como está hecha la web de Yoitabi, he contado lo de que venía para un año y de repente me desperté un día casado, con un hijo y con una hipoteca y todas las veces se han descojonado.</p>
<p>Llevo tantas calles recorridas con los zapatones, que se me han hecho durezas allá donde el Karate no pudo.</p>
<p>Unos me dijeron que mi curriculum estaba escrito en un tono demasiado informal y yo les dije que si a una empresa no le hace gracia lo que ahí está escrito, a lo mejor es que a mi tampoco me interesa esa empresa porque no cuadramos, porque esta relación es cosa de dos. Otros me dijeron que me habían llamado exclusivamente por lo que ponía en la sección «Sobre la vida» y me pidieron que les llevase el ikulibro, que querían verlo. La tercera entrevista con estos será pronto.</p>
<p>Siempre que he buscado trabajo ha sido yendo a otras empresas después del trabajo; una al día, como mucho, ya de noche. Ahora todas las mañanas tengo un sitio distinto al que presentarme encamisado al menos una hora antes que dedicaré en la cafetería más cercana a analizar la oferta de empleo y preparar algunas preguntas para que no me pillen desprevenido. Y apretar mucho los puños mirándome a los ojos en el espejo del baño diez minutos antes de entrar.  </p>
<p>Llego y me presento, subo, me meten en una sala, me traen una botella de té y me dicen que espere al entrevistador. Para cuando llega, yo tengo ya el curriculum en inglés abierto por la página que pone «Analista Funcional en Iberdrola» y el cuaderno con la pluma encima. Y ahí empieza la farsa, que es más farsa que nunca, pero que jamás podrá volver a ser tan seria:</p>
<p>&#8211; Me llamo Oskar Díaz, en el año 2000 acabé la Universidad en España e inmediatamente me dieron una beca del Gobierno Vasco por la que vine a Tokio seis meses. Así empezó todo, ahí ya volviendo a España sabía que estaría aquí de nuevo pronto&#8230;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../los-lunes-al-sol/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>41</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10162</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Me prestó diez trenes</title>
		<link>./../../../me-presto-diez-trenes/index.html</link>
					<comments>./../../../me-presto-diez-trenes/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Oct 2015 09:48:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10099</guid>

					<description><![CDATA[Últimamente lloro mucho. No es como antes que a veces sabía porqué y otras no había más motivo que que tocaba. Ahora sé bien la razón, diría que razones, de sobra. Probablemente si vosotros las sabríais, seguro que os haría llorar también a la gran mayoría. No las contaré. No me preguntéis por ello nunca, &#8230; <a href="./../../../me-presto-diez-trenes/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Me prestó diez trenes</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Últimamente lloro mucho. No es como antes que a veces sabía porqué y otras no había más motivo que que tocaba. Ahora sé bien la razón, diría que razones, de sobra. Probablemente si vosotros las sabríais, seguro que os haría llorar también a la gran mayoría. No las contaré. No me preguntéis por ello nunca, por favor. Todo bien hasta cierto punto, no os preocupéis.</p>
<p>Que llore no es un problema; no creo que lo sea&#8230; no, no lo creo. No sé. Es normal, supongo. No sería humano ser consciente de ciertas cosas y que al alma no se le refrigeren un par de grados. Quizá haya quien sea así&#8230; ojalá a mi nunca me pase.</p>
<p>El problema es que lo hago a destiempo, lo de llorar digo. A veces pasa volviendo a casa en bici que es cuando cede la bisagra y los pensamientos, entre presos y reclusos, salen dando más pedales que mis piernas. Y si a uno o dos se le dan una o dos vueltas de más, entonces hay que buscar un arbol en el que apoyar la bici hasta acabar de desaguarse. Otras veces me veo en el baño de la oficina o caminando&#8230; siempre estando solo, que curioso. Creo que no sé llorarme a otros, quizás me haría bien según con quién.</p>
<p>El otro día no volví en bici a casa: tenía las piernas muy cargadas la noche anterior y decidí aparcarla para poder rendir en condiciones en la clase de karate. Fue otra de esas en las que me sentí un privilegiado de nuevo, ojalá no me acostumbre nunca para no dejar nunca de valorar donde he sabido escabullirme a nunca dejar de aprender de los que prácticamente lo inventaron. Muchos nuncas en la misma frase y todos tan sólidos como contundentes.</p>
<p>Pero ojo, que yo sé bien que de raro no tiene nada que después de un alto venga un bajo. Y a la excitación del momento le llegó su final, ese en el que de repente uno baja la cuesta sin frenos y acaba en la otra punta de la gráfica. Del cielo al infierno, como del amor al odio, no hay apenas frontera. Ya puedes presentar el más válido de tus argumentos que es el corazón el que dicta cuando le toca, como el déspota que siempre será. Sea para bien o para mal.</p>
<p>Y me puse a llorar allí de pies un viernes por la noche en medio de aquel vagón lleno hasta los topes de gente. La mochila con el karategi la sujetaba entre las piernas, con una mano me sujetaba a mi y con la otra hacía que me rascaba pero en realidad, cabeza gacha, me afanaba en secarme las lágrimas.</p>
<p>Creo que me importa una mierda que desconocidos me vean llorar, pero por lo visto no fue así en ese momento.</p>
<p>Algo más calmado, llegué a la estación en la que tocaba transbordo. Me bajé en Shibuya y antes de ir al siguiente tren de los dos que quedaban, paré a recomponerme un poco. Compré una botella de té verde y me senté en el banco más alejado que encontré de los pocos que hay dentro de la estación. Al poco ya estaba otra vez, no fue raro, esto va así.</p>
<p>Lo extraño fue que se sentó al lado una señora muy mayor que no había visto en mi vida. Eran algo así como las diez y media de la noche en Shibuya, no pegaba nada aquella mujer allí. Inmediatamente me habló:</p>
<p>&#8211; ¿Estás bien? ¿te ha pasado algo?</p>
<p>Yo le dije que no, que todo bien, que gracias.</p>
<p>&#8211; ¿Te han robado? ¿te has perdido? -insistió</p>
<p>Y, todavía no sé por qué, después de contestarle dos veces que no, le conté a aquella señora todo empezando por un «la verdad es que&#8230;».</p>
<p>Acabé llorando encogido sobre mi mismo, a moco tendido, con el brazo por encima del hombro de una señora que no conocía absolutamente de nada. En aquella docena de trenes que perdió por mi, le conté tantas cosas, le enseñé tantas fotos, le dije tanto, pero tanto&#8230;</p>
<p>Conservo su pañuelo, esa pequeña toalla japonesa que prácticamente todos llevamos aquí y que me llevé sin querer aunque intuyo que me la habría regalado de todas maneras. Conservo también su cara, sus arrugas, el tono de su voz, su tentar en mi hombro, su olor, sus ojos de escuchar. </p>
<p>Y quitando ahora, que estoy escribiendo esto y no cuenta, no he vuelto a llorar más.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../me-presto-diez-trenes/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>71</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10099</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Wasurerarenai</title>
		<link>./../../../wasurerarenai/index.html</link>
					<comments>./../../../wasurerarenai/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jun 2015 07:10:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Excursiones]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<category><![CDATA[Kyoto]]></category>
		<category><![CDATA[Toscaneces]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10051</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Te quiero llevar, ven, quiero ir allí contigo -me decía siempre- tienes que venir a Kyoto, tenemos que vernos aquí, ya está bien de tanta Tokyo Tower y tanto Odaiba, ya va siendo hora de que conozcas Kyoto. Yo le había dicho ya que ya había estado cerca de media docena de veces, pero &#8230; <a href="./../../../wasurerarenai/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Wasurerarenai</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>&#8211; Te quiero llevar, ven, quiero ir allí contigo -me decía siempre- tienes que venir a Kyoto, tenemos que vernos aquí, ya está bien de tanta Tokyo Tower y tanto Odaiba, ya va siendo hora de que conozcas Kyoto.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-B4C94TV4bFs/VXea7o0mwII/AAAAAAABYTE/wqDi_tWI8_c/DSC07966-1.jpg?imgmax=720" alt="DSC07966-1.jpg" width="720" height="541" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-O4lnuKy9GOo/VXea7uJSmII/AAAAAAABYTE/PNFzFvySOU4/DSC_0143.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0143.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-2UcGp07dmjA/VXea7k7hiPI/AAAAAAABYTE/vWSzNXdveig/DSC_0150.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0150.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-CVw1BVtEfXc/VXea7qK5Z8I/AAAAAAABYTE/2i_tXszpAaA/DSC_0140.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0140.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Yo le había dicho ya que ya había estado cerca de media docena de veces, pero a ella se le quería olvidar. También es verdad que nunca había estado en Kyoto con alguien de Kyoto y me entusiasmaba la idea; sobretodo si ese alguien tenía el pelo más bonito de todo Japón. Hay que decir, en honor a la deprimente verdad, que en aquella época mi lienzo estaba tan intacto, tan en blanco que cualquier color que quisiese venir a tiznarlo me iba a parecer más brillante que el sol.</p>
<p>Pero es que aquella chiquilla tenía un pelo precioso de veras, tanto es así que trataba de caminar detrás de ella para ver como se le despeinaba con un viento que de ir en su contra, venía a mi favor regalándome parte de su olor. Qué bien olía su pelo. Qué bien olía ella. Es evidente que sabía que era guapa, pero estoy convencido de que no sabía cuanto en realidad.</p>
<p>Al menos a mis ojos.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-ixATxcn-dRc/VXea7maNOgI/AAAAAAABYTA/d1p8R0hPIyE/DSC_0151.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0151.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-Yhnc8Nb0uVw/VXea7g_CtTI/AAAAAAABYTE/94QbdLBSgX0/DSC_0162.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0162.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/--_yNjAMWvVs/VXea7ld_ZKI/AAAAAAABYTE/aMmBMK5QA8o/DSC_0149.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0149.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-e4ZgYsCaVYQ/VXea7ohloHI/AAAAAAABYTE/HwOECpRdgXk/DSC_0158-1.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0158-1.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-gTJzrazah5w/VXea7jAYVeI/AAAAAAABYTE/UWvYVyNerTg/DSC_0219.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0219.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-aqCu0G9u1cY/VXea7iJMNzI/AAAAAAABYTE/l6n08CTH14E/DSC_0231.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0231.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-d2NgiLY9E0Y/VXea7sJxk4I/AAAAAAABYTE/C2Pf1u4yWow/DSC_0278-1.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0278-1.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>&#8211; Que ya he estado en Kyoto, pesada -le contesté una vez más.</p>
<p>&#8211; Tienes que venir, mira, te coges un par de días de vacaciones, empalmas con el fin de semana y ya verás como nunca querrás irte de aquí -replicó ignorándome otra vez más- te veo buscando trabajo por aquí y suplicándote que te deje vivir conmigo. Y me haré de rogar, que lo sepas.</p>
<p>Aquella fue la primera vez que se puso encima del tapete la idea de que quizás se nos estuviese pasando por la cabeza a los dos dormir bajo el mismo techo más veces a la semana que las dos de a veces de siempre. Menudo empujón, menuda patada le metió a la pesada mochila de fantasias e ilusiones que me lastraba cada vez más la espalda.</p>
<p>Hechizado me tenía.</p>
<p>Raro sería, pues, no haberme visto recién afeitado sentado en aquel Shinkansen recorriendo el camino Tokaido a doscientos y mucho kilómetros por hora. Hasta estrenaba corte de pelo y todo para que cuando se intercambiasen los papeles y fuese ella la que me estuviese esperando en la estación, se llevase la mejor impresión posible al verme. Dudo que ella pensase siquiera en hacer lo mismo, pero la mía, la impresión digo, era insultantemente insuperable cada vez que aparecía en Shinagawa los fines de semana pactados.</p>
<p>&#8211; Vaya entradas -perpetró nada más verme- jajaja, ¡te estás quedando calvo!</p>
<p>Contrarrestó, en un segundo, mi cara de enfado simulado con un beso en los morros seguido de un achuchón interminable a lo que queda de mi flequillo.</p>
<p>&#8211; Kimochiiiii -repitió infinitas veces camino de su casa mientras repetía el mismo movimiento -kimochiiii.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-H2dKyvyUDWo/VXea7ty88-I/AAAAAAABYTE/0PbZ9Q_fVNw/DSC_0139-2.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0139-2.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-R1jzx719f6I/VXea7gKx47I/AAAAAAABYTE/9S9DQ3ykfPg/DSC_0145.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0145.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-helanK9xrlQ/VXea7uMtfWI/AAAAAAABYTE/XoNu4ozbmRY/DSC_0170.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0170.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-HhprAipZI8c/VXea7nrAfLI/AAAAAAABYTE/oCqo_z6_OOE/DSC_0165.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0165.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-NClYh16gJ-4/VXea7nKlr8I/AAAAAAABYTE/tPoNCzv3KOY/DSC_0311.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0311.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-NAeXx1LqPSM/VXea7j2DGJI/AAAAAAABYTE/Mqa4Gb_W7Q8/DSC_0294.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0294.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-RZf2MPeMmvo/VXea7jxmAII/AAAAAAABYTE/pDNuGobsd6I/DSC_0254.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0254.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-98OR-KinBik/VXea7tIRNEI/AAAAAAABYTE/1YVKsDB3gio/DSC_0240.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0240.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Se la veía contenta, parecía hacerle ilusión de verdad que yo estuviese por fin allí, en su territorio comanche propio. Si a eso le sumamos que era viernes noche, pues ya sabéis: pocos planes fuera, muchos planes dentro y todos, sin excepción imaginable, a mi favor.</p>
<p>El sábado madrugamos lo justo y fuimos al templo aquel del que siempre hablaba, ese en el que había mil millones de puertas rojas de esas que hay siempre en los templos, esas que dicen que te purifican o algo así, digo yo que si pasas por debajo de todas las que hay en semejante lugar ya tienes carta blanca para pecar todo lo que te de la gana que ni en doscientas vidas te pones en números rojos con Buda.</p>
<p>Paramos unas cuantas estaciones antes y me llevó, de la mano, por entre callejuelas estrechas de un barrio cuyo nombre nunca he podido recordar, si es que alguna vez lo supe. Entramos en una pequeña cafetería en la que no habría reparado ni pasando mil veces por delante; al más puro estilo tradicional, estaba albergada en una casa de madera, sin apenas distintivos en la entrada, que consistía en una puerta corredera hecha de bambú y papel. La única manera de saber que aquello era una tienda, que allí se podía entrar, era o viviendo en el barrio o que te llevase alguien como me estaban llevando a mi en ese momento. Me sentí un privilegiado y ahora sé que lo fui y no solo por el lugar sino por la compañía.</p>
<p>No eran ni las diez de la mañana, pero nosotros ya habíamos almorzado. Y como Dios, o Buda en este caso, manda: con sus buenas cervezas, rematando la faena con un buen nihonshu.</p>
<p>Ya en nuestro destino, yo seguía sin tener claro que había que ver allí. En mi cabeza me imaginaba un tramo al lado de un templo grande en el que había un camino no demasiado largo lleno de toriis y poco más. Seguramente si uno sabía ponerse en el lugar adecuado, saldrían buenas fotos, pero todas serían más o menos del mismo rinconcete. Y todas con mucho de rojo, eso seguro.</p>
<p>Allí estábamos ella y yo mano sobre mano a pesar de lo cual ella iba siempre un poco por delante, guiando nuestros pasos con seguridad, como si tuviese la excursión marcada a fuego en su mente que no titubeó pisada alguna. Yo solo miraba a lo que me decía que mirase cuando me miraba, si no, mis ojos eran de su pelo, del gracejo de sus caderas desbaratadas por tratar de coger más velocidad que la que esos tacones permitían.</p>
<p>Pasamos por el templo, nos paramos si acaso dos segundos en cada tienda y a lo que miré para arriba, había ya un cielo de travesaños rojos dándome sombra. Había carácteres japoneses pincelados, con muy buen criterio, en un negro fuerte que hacía resaltar aún más cada fin de trazo sobre ese fondo rojo brillante.</p>
<p>&#8211; Esto son rezos que hay que ir leyendo mientras se pasa o algo así, ¿no? -pregunté</p>
<p>&#8211; Jajaja, si si rezos, tu si que estás rezo. Esto no son más que nombres de empresas en este lado, ¿ves?, y en este otro la fecha en que se plantó la puerta aquí. Cada una de estas es una donación al templo, cuanta más grande la estructura, más pasta se ha puesto, con eso se consigue, aparte de cierto renombre en la ciudad, ganarse, en teoría, el favor de los dioses para tener fortuna en los negocios. Rezos dice, jajaja, reza reza: ooh Banco Mitsubishi, ooh Toyota Motors&#8230; jajaja</p>
<p>&#8211; Atiende aquí, jajajaja</p>
<p>El camino, que era llano, se encuestó sin avisar. Estábamos ni más ni menos que subiendo un monte, de pequeño trecho con cuatro puertas rojas, nada de nada, aquello iba para largo. Menudo lugar más bonito.</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-alGtjrHCNvc/VXea7qKHDVI/AAAAAAABYTE/k4gGko9H2CQ/DSC07973.jpg?imgmax=720" alt="DSC07973.jpg" width="540" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-TgsdGq6sHuM/VXea7gbGxBI/AAAAAAABYTE/ZXrHUXutIxE/DSC07969.jpg?imgmax=720" alt="DSC07969.jpg" width="720" height="540" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-Y2AjHBpReAQ/VXea7rCK2eI/AAAAAAABYTE/e4XSN1mzjgA/DSC07972.jpg?imgmax=720" alt="DSC07972.jpg" width="720" height="541" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-aIapHnwpOAI/VXea7tnx18I/AAAAAAABYTE/nKNCKfSuETc/DSC_0173.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0173.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-kpIrMTK4QSU/VXea7mH9tcI/AAAAAAABYTE/ORLhoOEmukc/DSC_0175.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0175.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-gd3NlBTl_BI/VXea7t7b9BI/AAAAAAABYTE/ZLD-t5LNMCo/DSC_0178.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0178.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-w-XfhMYD2cM/VXea7vXgryI/AAAAAAABYTE/KoJVwLup6g4/DSC_0195.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0195.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-SOJitGKY1Zo/VXea7oghdHI/AAAAAAABYTE/EGVEPxvxETU/DSC_0203.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0203.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-TNmoFy3PpSs/VXea7qJAouI/AAAAAAABYTE/9IwY42BSNIc/DSC_0204.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0204.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-gn5wdZUlz9E/VXea7uGCWAI/AAAAAAABYTE/e7R20hj9AXw/DSC_0268.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0268.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-OoIdCvBx0e8/VXea7hQuQfI/AAAAAAABYTE/HwunT0Z8fmo/DSC_0275.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0275.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-0X87yopvWcE/VXea7uGJEAI/AAAAAAABYTE/YEyqzdL_pgY/DSC_0273.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0273.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-COR8jt2GmwM/VXea7vZC_KI/AAAAAAABYTE/gTAEVDaqzbE/DSC_0290.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0290.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-j3P6X5UwYkc/VXea7gzjixI/AAAAAAABYTE/U9KWPn1oMvo/DSC_0284.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0284.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-d5Z04p32qlA/VXea7rzAAEI/AAAAAAABYTE/Yo4bvaTF9LU/DSC_0309.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0309.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-5opQEuyRgRQ/VXea7kVNHbI/AAAAAAABYTE/za86dqREEgI/DSC_0318.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0318.jpg" width="479" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>&#8211; ¿Puedes andar más rápido? -me dijo. ¿Andar más rápido?, si me pides que me coma aquel árbol a bocados, me lo como ahora mismo.</p>
<p>&#8211; Vaaaleee</p>
<p>De repente estábamos en medio de un bosque en medio de nada. Nuestro primer desvío del camino fue después de que se nos cruzase aquel gato blanco con el que estuvimos jugando un rato. Después nos hacíamos a un lado para descansar según nos iba apeteciendo coger fuerza a base de besos.</p>
<p>Cuando llegamos a la cima, ya estaba anocheciendo. Todo eso descansamos.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-W5f_HCoTdXM/VXea7qGA3PI/AAAAAAABYTE/Gw6vy32d_Ig/DSC_0310.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0310.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-l7k0D67mTU4/VXea7k1vKeI/AAAAAAABYTE/RH2so0BjvRw/DSC_0298.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0298.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-w9SnJGPfiPI/VXea7sw2vlI/AAAAAAABYTE/k-qPc5FsUuM/DSC_0283.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0283.jpg" width="479" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-WbNTKMTmYqE/VXea7j3EcOI/AAAAAAABYTE/fx7RCKXjQIY/DSC_0271.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0271.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-OoIdCvBx0e8/VXea7hQuQfI/AAAAAAABYTE/HwunT0Z8fmo/DSC_0275.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0275.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-k75C2cIJnnQ/VXea7iU0YaI/AAAAAAABYTE/ZBp3qoWW1To/DSC_0251.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0251.jpg" width="479" height="720" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-aJvTbyT-fFM/VXea7hWIs3I/AAAAAAABYTE/CFt_1bwPsSw/DSC_0244.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0244.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-SLMqkFJsYgg/VXea7jpfPJI/AAAAAAABYTE/XdwAdCl_-rI/DSC_0321.jpg?imgmax=720" alt="DSC_0321.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p></p>
<p>La bajada fue más rápida no solo por lo obvio sino porque la hicimos de un tirón por miedo a quedarnos a oscuras. Las manos seguían unidas. El viento soplaba más fuerte. Se escuchaban más ruidos de más pájaros y quizás otros animales. Ella me empujaba, tiraba de mi, corría, se paraba y con cada gesto, añadía una palada más de magia a tan impresionante lugar. </p>
<p>Joder que pelo más bonito.</p>
<p>Cuando llegamos abajo, mi corazón estaba ya caramelizado del todo, aquello no tenía vuelta atrás, no me quedó otra que prometerme soñar con este día mientras viviese.</p>
<p>Nos sentamos en los dos viejos taburetes que el vejete del puesto de yakitoris tenía preparados desafiantes al lado de la parrilla. Nos bebimos más cervezas de las que recuerdo, alguna compartida con aquel buen señor que a la tercera o cuarta empezó, y ya no dejó, a darme puñetazos en el brazo diciendo, entre carcajadas, cosas que me traducían como «que buen tío» pero que seguramente no quedaba nada cerca de la verdad. A mi me daba igual, yo comía y reía y hacía que aquellos dos se riesen todavía más cuando intentaba contarles en japonés que aquel sitio era de los más bonitos en los que había estado en mi vida.</p>
<p>&#8211; ¡¡Que buen tío!! -me dijeron que dijo, la hostia no hizo falta traducirla.</p>
<p>Volvimos en taxi después de dos o tres horas allí sentados, no porque no hubiese trenes, sino porque no creo que estuviésemos en condiciones de cogerlos. La resaca del domingo fue de esas que hacen que tengas que tirar el día entero por el retrete y aun así no habría cambiado ni una sola de aquellas latas de Asahi que me bebí con aquella gente con la que lo único que tenía en común era que estábamos en el mismo lugar a la vez.</p>
<p>A Tokyo vino un par de veces más, después ella fue dejando de recordar, poco a poco, como contestar a mis mensajes hasta que no se acordó más.</p>
<p>A Kyoto volví muchas veces, al Fushimi Inari Taisha con ella nunca más. Sabina decía que al lugar donde has sido feliz no debías tratar de volver. Yo añadiría «con quien fuiste», al lugar donde has sido feliz no deberías tratar de volver con la persona con la que fuiste, Joaquín. Y sin embargo, sabiendo que nunca se podría igualar la poesía que rimó aquel día desde por la mañana, yo intenté durante mucho más tiempo de lo que hubiese debido, que ella me volviese a llevar.</p>
<p>Sin éxito alguno.</p>
<p style="text-align:center">
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-rHY6o4GHG2E/VXea7o50mBI/AAAAAAABYTE/F8PPZorfwck/CSC_0605-2.jpg?imgmax=720" alt="CSC_0605-2.jpg" width="720" height="479" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../wasurerarenai/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>42</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10051</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Congratulations</title>
		<link>./../../../congratulations/index.html</link>
					<comments>./../../../congratulations/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Jun 2015 09:34:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Boda]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=10038</guid>

					<description><![CDATA[Cada vez que veo la caricatura me entra la risa, no puedo evitarlo&#8230;. Aquí os vengo a contar la excelsa, épica y grandiosa epopeya del como y del porque tengo en la pared del salón enmarcada una caricatura de mi mujer casándose con Julio Anguita. Chiaki, no sé si esto lo he contado alguna vez, &#8230; <a href="./../../../congratulations/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Congratulations</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Cada vez que veo la caricatura me entra la risa, no puedo evitarlo&#8230;.</p>
<p>Aquí os vengo a contar la excelsa, épica y grandiosa epopeya del como y del porque tengo en la pared del salón enmarcada una caricatura de mi mujer casándose con Julio Anguita.</p>
<p>Chiaki, no sé si esto lo he contado alguna vez, trabaja en una tienda de reformas. Gracias a esto nos conocimos, por cierto, el que haya leído el <a href="http://www.ikulibro.com/">ikulibro</a> ya sabrá de lo que hablo. Y de vez en cuando hacen eventos en centros comerciales presentando, por ejemplo, los nuevos modelos de cocinas o los nuevos materiales de construcción y tal. Yo si coincide que es fin de semana, ella trabaja los sábados, solía pasarme un ratillo a ver qué se cocía y, bueno, ¡¡¡porque me hace ilusión verla en su salsa!!!, a veces hasta me llevo pañuelos de propaganda y todo. </p>
<p>Este sábado pasado, por ejemplo, allí me planté con Kota a alegrarle un ratejo el asunto.</p>
<p>Bueno, total, que ella le había dicho a los compañeros de curro que se casaba y estaban todos invitados a la boda y tal, y yo había quedado que ese fin de semana me pasaba a uno de esos eventos, pero finalmente no pude porque creo recordar que me entró una fiebraca de esas de hablarle delirando hasta a mis amigas las macetas. </p>
<p>Sin yo saberlo y mucho menos quererlo, les reventé los planes. Resulta que tenían pensado sacarme una foto con Chiaki y llevar esa foto a un dibujante con el que ya tenían apalabrado que nos iba a hacer una caricatura vestidos de novios, caricatura que enmarcarían y nos regalarían por la boda.</p>
<p>Pero los compañeros de Chiaki, con su jefe a la cabeza, no se echaron atrás. Con dos tamagos más gordos que la cabeza de André el gigante, se fueron a internet y pusieron, literalmente: «un tío español» en Google Images. De ahí triscaron la tercera o cuarta foto que salió y que, decían, era clavado a mi y se lo mandaron al caricaturista que inmortalizó semejante derroche de improvisación e iniciativa sin precedentes:<br />
</p>
<div style="text-align: center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.googleusercontent.com/-p95qQjuM4B8/VXVhD78wn9I/AAAAAAABX8o/fflouAvhoFY/2012-08-07%25252022.25.13.jpg?imgmax=720" alt="2012-08-07 22.25.13.jpg" width="540" height="720" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></div>
<p>
Chiaki se parece porque su foto era real&#8230; </p>
<div style="text-align: center; font-size: 30px; font-weight: bold; display: block; margin: 20px">¡¡¡Yo soy Julio Anguita con barba teñida!!!</div>
<p>Me descojono, todavía más, porque es a la inversa lo que estoy convencido que habrían hecho mis amigos de haberse dado el caso: irse a internet y buscar «chica japonesa» y de ahí pillar la que ellos creen que se parece a Chiaki porque, al igual que ha pasado esta vez, «total, son todos iguales»&#8230;</p>
<p>Pa que veáis que tampoco somos tan diferentes, ¡¡¡es que es Anguita el tío!!! Luego cuando se descubrió el pastel, nos ofrecieron rectificar y regalarnos otra con una foto mía real, pero ¡¡¡ni de coña cambio yo semejante tesoro!!!</p>
<p style="text-align:right">  <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/sFun_oldguy.gif" alt=":cebolleter:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  </p>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../congratulations/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>30</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10038</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
