<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Fran &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Fri, 27 Jun 2014 01:56:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Descarga del libro Afinando un sueño</title>
		<link>./../../../../descarga-del-libro-afinando-un-sueno/index.html</link>
					<comments>./../../../../descarga-del-libro-afinando-un-sueno/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Jun 2014 01:46:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amigos]]></category>
		<category><![CDATA[Fran]]></category>
		<category><![CDATA[Ikulibro]]></category>
		<category><![CDATA[Kokoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../../index.html?p=9651</guid>

					<description><![CDATA[Dicen, muchos de los que lo han leído, que se han emocionado, que les he hecho llorar y yo me acuerdo de todas las lágrimas vertidas escribiéndolo. Me cuentan que se identifican conmigo, que han vivido a su manera alguna de las historias que viví yo, que aunque el escenario y los personajes son distintos, &#8230; <a href="./../../../../descarga-del-libro-afinando-un-sueno/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Descarga del libro Afinando un sueño</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Dicen, <a href="http://www.ikulibro.com/reviews">muchos de los que lo han leído</a>, que se han emocionado, que les he hecho llorar y yo me acuerdo de todas las lágrimas vertidas escribiéndolo. Me cuentan que se identifican conmigo, que han vivido a su manera alguna de las historias que viví yo, que aunque el escenario y los personajes son distintos, sintieron lo mismo en otros lugares con otras personas. Y que me entienden, dicen.<br />
</p>
<div style="text-align:center">
<img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-QoJeGof6NDI/U6zJDIniN2I/AAAAAAABKOY/u3rE73icJCI/Screen%252520Shot%2525202014-06-27%252520at%25252010.27.11%252520AM.png?imgmax=720" alt="Screen Shot 2014-06-27 at 10.27.11 AM.png" width="720" height="583" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img>
</div>
<p></p>
<p>A veces alguien me pide que se lo firme y yo, que nunca acabo de acostumbrarme, lo hago honradísimo. Escribo siempre algo, un párrafo o dos que expresen mi gratitud hacia el nuevo dueño de mis palabras y mis fotos, que cuenten un poco lo que significa para mi que tengan ese libro, mi libro, en sus estanterías. Y siempre suelo acabar con un «ojalá te guste». Porque nada me gustaría a mi más.</p>
<p></p>
<div style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-nvFQ4WrnVdA/U6zJC4rhbMI/AAAAAAABKOU/hikvQEdo1oA/Screen%252520Shot%2525202014-06-27%252520at%25252010.27.39%252520AM.png?imgmax=720" alt="Screen Shot 2014-06-27 at 10.27.39 AM.png" width="720" height="469" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></div>
<p></p>
<p>Otros me dan las gracias porque, según ellos, les he ayudado a darse cuenta de lo que les importa y lo que no debería importarles, pero yo nunca pretendí dar ninguna lección, ¿cómo lo iba a hacer si todavía estoy intentando entenderme yo? ¿si no sé por donde me da el aire la mitad de las veces?, ¿si me arrepiento de muchas decisiones al minuto de haberlas tomado?</p>
<p></p>
<div style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-u1Wy1moB_BU/U6zJC4qWfyI/AAAAAAABKOM/B6D6z0H3PJs/Screen%252520Shot%2525202014-06-27%252520at%25252010.28.06%252520AM.png?imgmax=720" alt="Screen Shot 2014-06-27 at 10.28.06 AM.png" width="720" height="587" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></div>
<p>
Yo solo quiero ser feliz, ¿es pretencioso?, ¿es difícil?, quizás. Seguramente uno no sea feliz siempre, sino por etapas, pero me da a mi que la felicidad pasa por estar satisfecho de uno mismo estemos como estemos. Yo quiero que los míos me perdonen cuando les fallo, que me entiendan, que me quieran. Quiero no defraudar a nadie empezando por mi mismo, quiero poder reír cada día de mi vida y quizás con ello conseguir que alguien más lo haga.</p>
<p>Y sé, porque es adrede, que en ese libro se cuentan muchas cosas que no están escritas. Hay mucho más que letras y fotos: hay tantos besos escondidos que no cabrían ni en mil páginas, casi tantos como llantos de tristeza aliñados de tanta melancolía&#8230; pero tanta tanta&#8230; sigo echando de menos a los míos más que el primer día. Ojalá estuviésemos más cerca, ojalá Kota os conociese más&#8230;</p>
<p>Pero, sin duda alguna, el libro también rezuma honrosa felicidad ganada a pulso entre lágrimas, ilusiones, amores, rabia a rabiar, alegrías sinceras, enfados horrorosos y sobretodo y antetodo: mil millones de dosis de optimismo.</p>
<p></p>
<div style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-vvJi8M-QxGg/U6zJEnzFgxI/AAAAAAABKOc/1pMeWhQRX5M/Screen%252520Shot%2525202014-06-27%252520at%25252010.28.39%252520AM.png?imgmax=720" alt="Screen Shot 2014-06-27 at 10.28.39 AM.png" width="720" height="442" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></div>
<p></p>
<p>El sueño ya no suena raro, no está borroso, se ve bien, ya casi no le queda herrumbre y brilla como nunca. El sueño está más que afinado.</p>
<p>Ojalá os guste.</p>
<p><span style="text-align:center; font-size: 26px; display: block; line-height: 1.25em"><br />
<a href="https://ikublog.sharefile.com/d/s41f35f9f2604d7ca">Afinando un sueño.pdf</a><br />
<a href="https://ikublog.sharefile.com/d/se6bee1ba6984445a">Afinando un sueño(alta resolución).pdf</a><br />
</span><br />
Compartidlo mucho, por favor, por todos los lados: twitter, facebook, torrents&#8230; Y si alguien quiere tener un ejemplar en papel, todavía quedan algunos que se pueden pedir a través de la web. Yo os digo que no tiene absolutamente nada que ver con leerlo en una fría pantalla&#8230;<br />
<span style="text-align:center; font-size: 36px; display: block; line-height: 1.25em"><br />
<a href="http://www.ikulibro.com/">Ikulibro</a><br />
</span></p>
<p>Y una vez más: gracias a todos los que lo hicisteis realidad. </p>
<p>Y a <a href="http://www.historiasdeunabstracto.com/">Fran</a>. </p>
<p>De corazón. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../../descarga-del-libro-afinando-un-sueno/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>44</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9651</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
