<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Instrucciones para el pelao de 10 minutos	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2011 03:55:22 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-3471</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Jul 2008 00:20:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=474#comment-3471</guid>

					<description><![CDATA[&lt;b&gt;Alan--&gt; &lt;/b&gt;no hay que generalizar, esto es simplemente una opción más, por supuesto que también hay peluquerías normales.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;--&gt; Flapy&lt;/b&gt;, digo yo que tirarán de cortadora de cesped ahí a todo meter... muchas florituras no creo yo que hagan.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Quicoto--&gt; &lt;/b&gt;, yo porque me hago mis chapuzas trasquiloníticas yo sólo en casa, pero si no, me parece una muy buena opción. Te aprendes a decir &quot;mijikai&quot;, que significa corto, y ale!, en un cuarto de hora más guapo que Arturo Fernandez! chato chatooo&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;--&gt; Mónica&lt;/b&gt;, yo echo mucho de menos a Jesús, mi peluquero, y las historias que me contaba, porque tenía chistes que eran de morirse. Pero si es verdad que hay días en los que uno no está pa muchas tontás... No no, aquí sólo entra el pelao, creo que es sólo para chicos y no creo que ni siquiera te laven la cabeza.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Prognatis--&gt; &lt;/b&gt;, si, es un ritual, ya digo que yo a veces lo echo de menos. Esos chistes verdes de Jesús! ese resto de peluqueras poniendo caras de asco y diciendo &quot;Por Dios Jesuuuuus&quot;, jejejej&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;--&gt;NeGrO&lt;/b&gt;, jajaja, pides que sea la misma chica? jodé que maniatico!, jajajaja, madre mía!!! Por cierto, has descrito muy bien la situación esa que te dejan con medio pelo pa Cuenca y el otro según venías, jajajaja.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Jorge Uriarte--&gt; &lt;/b&gt;, si señor, bonita historia la que nos has contado, con ese punto triste-nostálgico... yo me acuerdo cuando iba de niño donde el peluquero de toda la vida de mi pueblo y le decía &quot;quiero a lo punki&quot;, que no significaba otra cosa que que me cortara el pelo cortito y me echara gomina, y me acuerdo de la cola de señores con boina que se recortaban los cuatro pelos blancos que tenían más por pasar el rato que por otra cosa. O porque igual no había obras que dirigir...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;--&gt;Enekochan&lt;/b&gt;, jajaja, ole tu padre!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Lupin--&gt; &lt;/b&gt;, yo creo que sacan la cortadora de cesped, y después ajustan con la tijera...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;--&gt;Txaritxu &lt;/b&gt;, no no, esto no da ni para empezar el chiste de Lepe!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Alan--&gt; &lt;/b&gt;, si señor, barato barato!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><b>Alan&#8211;> </b>no hay que generalizar, esto es simplemente una opción más, por supuesto que también hay peluquerías normales.</p>
<p><b>&#8211;> Flapy</b>, digo yo que tirarán de cortadora de cesped ahí a todo meter&#8230; muchas florituras no creo yo que hagan.</p>
<p><b>Quicoto&#8211;> </b>, yo porque me hago mis chapuzas trasquiloníticas yo sólo en casa, pero si no, me parece una muy buena opción. Te aprendes a decir «mijikai», que significa corto, y ale!, en un cuarto de hora más guapo que Arturo Fernandez! chato chatooo</p>
<p><b>&#8211;> Mónica</b>, yo echo mucho de menos a Jesús, mi peluquero, y las historias que me contaba, porque tenía chistes que eran de morirse. Pero si es verdad que hay días en los que uno no está pa muchas tontás&#8230; No no, aquí sólo entra el pelao, creo que es sólo para chicos y no creo que ni siquiera te laven la cabeza.</p>
<p><b>Prognatis&#8211;> </b>, si, es un ritual, ya digo que yo a veces lo echo de menos. Esos chistes verdes de Jesús! ese resto de peluqueras poniendo caras de asco y diciendo «Por Dios Jesuuuuus», jejejej</p>
<p><b>&#8211;>NeGrO</b>, jajaja, pides que sea la misma chica? jodé que maniatico!, jajajaja, madre mía!!! Por cierto, has descrito muy bien la situación esa que te dejan con medio pelo pa Cuenca y el otro según venías, jajajaja.</p>
<p><b>Jorge Uriarte&#8211;> </b>, si señor, bonita historia la que nos has contado, con ese punto triste-nostálgico&#8230; yo me acuerdo cuando iba de niño donde el peluquero de toda la vida de mi pueblo y le decía «quiero a lo punki», que no significaba otra cosa que que me cortara el pelo cortito y me echara gomina, y me acuerdo de la cola de señores con boina que se recortaban los cuatro pelos blancos que tenían más por pasar el rato que por otra cosa. O porque igual no había obras que dirigir&#8230;</p>
<p><b>&#8211;>Enekochan</b>, jajaja, ole tu padre!</p>
<p><b>Lupin&#8211;> </b>, yo creo que sacan la cortadora de cesped, y después ajustan con la tijera&#8230;</p>
<p><b>&#8211;>Txaritxu </b>, no no, esto no da ni para empezar el chiste de Lepe!</p>
<p><b>Alan&#8211;> </b>, si señor, barato barato!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Alan		</title>
		<link>./../index.html#comment-3467</link>

		<dc:creator><![CDATA[Alan]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jul 2008 21:40:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=474#comment-3467</guid>

					<description><![CDATA[Justo vengo de cortarme el cabello ^o^ ya me hacía falta. El corte me costó ¥350, más baratito que en Japón.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Justo vengo de cortarme el cabello ^o^ ya me hacía falta. El corte me costó ¥350, más baratito que en Japón.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Txaritxu		</title>
		<link>./../index.html#comment-3460</link>

		<dc:creator><![CDATA[Txaritxu]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jul 2008 14:36:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=474#comment-3460</guid>

					<description><![CDATA[Supongo que tiempo para la mascarilla reparadora no habrá XDD&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Que prisas hay por ahi!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Supongo que tiempo para la mascarilla reparadora no habrá XDD</p>
<p>Que prisas hay por ahi!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lupin III		</title>
		<link>./../index.html#comment-3459</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lupin III]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jul 2008 14:23:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=474#comment-3459</guid>

					<description><![CDATA[Pero te hacen el corte a tijera...?? porque yo me estoy imaginando un corte a lo &lt;a HREF=&quot;http://farm1.static.flickr.com/242/528003982_a0a61393e2_o.jpg&quot; REL=&quot;nofollow&quot;&gt;teniente o&#039;neil&lt;/a&gt;, en el que los diez minutos empleados se los lleva la cola y la sacudida del resto de tu cabeza que está por el resto del cuerpo...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pero te hacen el corte a tijera&#8230;?? porque yo me estoy imaginando un corte a lo <a HREF="http://farm1.static.flickr.com/242/528003982_a0a61393e2_o.jpg" REL="nofollow">teniente o&#8217;neil</a>, en el que los diez minutos empleados se los lleva la cola y la sacudida del resto de tu cabeza que está por el resto del cuerpo&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Eneko no es gato		</title>
		<link>./../index.html#comment-3458</link>

		<dc:creator><![CDATA[Eneko no es gato]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jul 2008 13:41:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=474#comment-3458</guid>

					<description><![CDATA[Recuerdo cuando iba con mi padre al barbero y éste le preguntaba...:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;-Cómo quieres que te corte el pelo?&lt;br/&gt;-Callando!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un saludo, un blog genial.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Recuerdo cuando iba con mi padre al barbero y éste le preguntaba&#8230;:</p>
<p>-Cómo quieres que te corte el pelo?<br />-Callando!</p>
<p>Un saludo, un blog genial.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jorge Uriarte		</title>
		<link>./../index.html#comment-3456</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jorge Uriarte]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jul 2008 12:40:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=474#comment-3456</guid>

					<description><![CDATA[jaja a mí me tardan exactamente eso, 10 minutos, aunque nadie opina que me hagan &quot;un bien corte&quot; como han dicho por ahí :-(&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Eso sí, en Luanco (Asturias), insisto en ir al barbero &quot;de toda la vida&quot; en lugar de a la peluquería moderna que han montado a 10 metros.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Allí llegas, hay cinco sentados en el banco, pero están a la tertulia, realmente no van a cortarse el pelo sino a disfrutar de la charla.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Y el hombre es un pozo de sabiduria y sentido común, la pena es que se jubilará cualquier día y, como él dice, parece que a nadie le interesa seguir con el negocio... ya ves, otra esencia de un mundo anterior que se nos desvanece... supongo que algún día la nueva peluquería esa sucumbirá a la automatización tambien...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>jaja a mí me tardan exactamente eso, 10 minutos, aunque nadie opina que me hagan «un bien corte» como han dicho por ahí :-(</p>
<p>Eso sí, en Luanco (Asturias), insisto en ir al barbero «de toda la vida» en lugar de a la peluquería moderna que han montado a 10 metros.</p>
<p>Allí llegas, hay cinco sentados en el banco, pero están a la tertulia, realmente no van a cortarse el pelo sino a disfrutar de la charla.</p>
<p>Y el hombre es un pozo de sabiduria y sentido común, la pena es que se jubilará cualquier día y, como él dice, parece que a nadie le interesa seguir con el negocio&#8230; ya ves, otra esencia de un mundo anterior que se nos desvanece&#8230; supongo que algún día la nueva peluquería esa sucumbirá a la automatización tambien&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: NeGrO		</title>
		<link>./../index.html#comment-3455</link>

		<dc:creator><![CDATA[NeGrO]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jul 2008 12:23:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=474#comment-3455</guid>

					<description><![CDATA[En mi peluquería han cogido confianza conmigo parece ser, llevo yendo mucho tiempo, y siempre me lo corta la misma chica (pido expresamente que sea ella porque soy muy especialito y maniático con el pelo) pero ha llegado hasta el punto en el que me dejan con la cabeza a medio cortar, y atienden llamadas de teléfono, se ponen a hablar con proveedores...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vamos, que me puedo tirar ahí 5 minutos con la pinta esa que dejan cuando tienes el pelo semilargo y te peinan para un lado, te tiran del pelo para arriba, te dejan una semicresta, y un lado seco, el otro mojado. Perfecto para realizar una entrevista en televisión.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Yo no entraría en un sitio así, que me da miedo que me corten el pelo cualquier par de manos desconocidas xD]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En mi peluquería han cogido confianza conmigo parece ser, llevo yendo mucho tiempo, y siempre me lo corta la misma chica (pido expresamente que sea ella porque soy muy especialito y maniático con el pelo) pero ha llegado hasta el punto en el que me dejan con la cabeza a medio cortar, y atienden llamadas de teléfono, se ponen a hablar con proveedores&#8230;</p>
<p>Vamos, que me puedo tirar ahí 5 minutos con la pinta esa que dejan cuando tienes el pelo semilargo y te peinan para un lado, te tiran del pelo para arriba, te dejan una semicresta, y un lado seco, el otro mojado. Perfecto para realizar una entrevista en televisión.</p>
<p>Yo no entraría en un sitio así, que me da miedo que me corten el pelo cualquier par de manos desconocidas xD</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Prognatis		</title>
		<link>./../index.html#comment-3451</link>

		<dc:creator><![CDATA[Prognatis]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jul 2008 09:20:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=474#comment-3451</guid>

					<description><![CDATA[Hombre, lo de ir a cortarse el pelo tienes sus rituales. Leer las revisticas, enterarte de todo, reírte del pelo que le cortan a otros, lamentarte porque se han pasado contigo...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hombre, lo de ir a cortarse el pelo tienes sus rituales. Leer las revisticas, enterarte de todo, reírte del pelo que le cortan a otros, lamentarte porque se han pasado contigo&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Mónica		</title>
		<link>./../index.html#comment-3449</link>

		<dc:creator><![CDATA[Mónica]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jul 2008 09:14:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=474#comment-3449</guid>

					<description><![CDATA[Así me gusta, como debe ser, al grano. ¿Cortar? Pues cortar. Odio el día en que voy a la peluquería y quien me atiende suelta una batería de comentarios preparados de actualidad de tal forma que parezcan espontáneos. Desde luego, si no lo hiciera, tardaría menos. Sólo una objeción: ¿ésto de los 10 minutos se carga el masaje en nuca y sienes del momento en que te lavan la cabeza, verdad?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Así me gusta, como debe ser, al grano. ¿Cortar? Pues cortar. Odio el día en que voy a la peluquería y quien me atiende suelta una batería de comentarios preparados de actualidad de tal forma que parezcan espontáneos. Desde luego, si no lo hiciera, tardaría menos. Sólo una objeción: ¿ésto de los 10 minutos se carga el masaje en nuca y sienes del momento en que te lavan la cabeza, verdad?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: quicoto		</title>
		<link>./../index.html#comment-3445</link>

		<dc:creator><![CDATA[quicoto]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jul 2008 07:10:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=474#comment-3445</guid>

					<description><![CDATA[Flapy ha respondido a lo que iba a preguntar... Eso solo sirve para cortes simples.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Por lo menos es rápido y funcional&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;saludos ! ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Flapy ha respondido a lo que iba a preguntar&#8230; Eso solo sirve para cortes simples.</p>
<p>Por lo menos es rápido y funcional</p>
<p>saludos ! <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
