<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Terremoto &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Sun, 11 Mar 2012 13:44:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>Recuerdos</title>
		<link>./../../../recuerdos-2/index.html</link>
					<comments>./../../../recuerdos-2/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Mar 2012 00:12:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Terremoto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=7992</guid>

					<description><![CDATA[No parece que haya pasado un año. Parece que han pasado diez&#8230; o que en realidad no pasó nunca. La normalidad ha vuelto a nuestras vidas de una manera insultante, como si quisiésemos de verdad haber soñado con mares que se desaguan, como si nunca hubiesen existido las quince mil personas cuyos sueños el agua &#8230; <a href="./../../../recuerdos-2/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Recuerdos</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>No parece <a href="./../../../tokyo-11-de-marzo-de-2011/index.html">que haya pasado un año</a>. Parece que han pasado diez&#8230; o que en realidad no pasó nunca. La normalidad ha vuelto a nuestras vidas de una manera insultante, como si quisiésemos de verdad haber soñado con mares que se desaguan, como si nunca hubiesen existido las quince mil personas cuyos sueños el agua diluyó para siempre. </p>
<p>Uno ni siquiera hace por hacer vida normal; viviendo en Tokyo es fácil. La rutina se encarga de cogernos de la mano y tirar cuando nos paramos a tratar siquiera de empezar a asimilar lo sucedido apenas unos cientos de kilómetros al norte. <i>Tengo que comprar café que se me ha acabado, a ver si llego a la reunión de mañana con el trabajo, que no se me olvide pagar la renta y la factura de la luz&#8230;</i> no parece haber lugar ni tiempo para acordarse, aunque tampoco hay mucho que recordar porque no estuvimos allí.</p>
<p><i>No estuvimos allí</i></p>
<p>Nuestros recuerdos, o mejor, mis recuerdos se emplazan dentro de una oficina después de comer. Uno de tantos terremotos que ignoramos al principio hasta que va a más y a más y entonces no sabemos ya que hacer. <i>No sabíamos que hacer</i>. El manual de instrucciones dice que te metas debajo de la mesa hasta que pase para que no te caiga nada encima. Yo salí corriendo. Y seguramente lo volvería a hacer. Instinto, nervios, miedo, adrenalina&#8230; todo junto, supongo.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/-K8hFOrlFsXg/T1tPfmDO6SI/AAAAAAABCz0/-cgc9Ghfvho/DSC03257-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC03257-Edit.jpg" width="576" height="432" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Pero pasó y aunque seguía habiendo réplicas, nosotros el tsunami lo vimos por la tele. <i>No estábamos allí</i>. </p>
<p>Por eso cuando me preguntan, no puedo contar más, porque no sé más que cualquiera que lo viese por televisión. No sé que es tener que correr con toda tu alma colina arriba, ni siquiera puedo imaginar qué se siente al perder de una vez todo y a todos&#8230; si es que uno puede seguir sintiendo algo. Por eso tengo tres o cuatro emails sin contestar con invitaciones a programas de radio para entrevistas sobre el aniversario de aquél día, porque no sé que voy a decir, porque yo sigo con mi vida igual que siempre y no tengo nada nuevo interesante que contar porque yo estaba aquí y aquello fue allí, porque cualquier cosa que pueda imaginar o aventurar sobre el tsunami sería una falta de respeto a los que sí tuvieron que estar.</p>
<p><i>Falta de respeto a los que sí estuvieron</i><br />
</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/-Gmaj7EHjZxQ/T1tPhw7C0rI/AAAAAAABCz8/JBuZ-a2DroA/DSC03581-Edit.jpg?imgmax=576" alt="DSC03581-Edit.jpg" width="576" height="433" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>El mar desgajó tantos sueños que quedaron por soñar, se llevó tanto&#8230; que no puedo dejar de pensar que fue ofensivo cómo el mundo borró su recuerdo cuando se supo lo de la central nuclear. Había, quizás todavía hay, un peligro real y fue lógico tratar de esclarecer lo que podría haber supuesto otra catástrofe de proporciones incalculables. Pero fue absurdo pasar, literalmente, de página; de la «mayor catástrofe nuclear de la historia» a «Gadafi y sus excesos». Así, de repente. Sólo volvía a salir Japón cuando a Fukushima se le revolvían las tripas y de todas todas se olvidaba a los que sí estuvieron donde con tan mala estampa les tocó estar. A día de hoy no ha habido ni una sola víctima por radiación, pero sigue habiendo dos o tres suicidios por semana en Ishinomaki donde la situación parece estar infinitamente lejos de normalizarse&#8230; aunque claro, yo esto tampoco lo sé, porque tampoco estoy allí aunque hace tiempo que me propuse tratar de ayudar como voluntario.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-5XYD9bB72lU/T1tPkVSdRxI/AAAAAAABC0M/cLDE93o__zE/IMG_3183-1.jpg?imgmax=576" alt="IMG_3183-1.jpg" width="576" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Pero yo si estuve aquí cuando todos mis amigos se habían ido ya de Tokyo. Muchos dicen que fui valiente por quedarme, pero lo cierto es que me quedé porque dejarla sola a ella ni siquiera se me pasó por la cabeza, no era una opción. Bajo la amenaza de una nube radiactiva, nosotros paseábamos por un Tokyo apenas iluminado por una de cada diez farolas tomando cafés en cafeterías que siempre estaban por cerrar por ahorrar luz. </p>
<p>Queriéndonos más que nunca. </p>
<p>Pero claro que me habría ido, a Osaka lo más cerca sólo para saber tranquilos a los míos.</p>
<p>Luego no pasó nada en realidad. Nunca llegó radiación en niveles perjudiciales para la salud, nosotros sólo teníamos miedo. <i>Teníamos miedo&#8230;</i> cuéntaselo a los de Ishinomaki, que en Tokyo teníamos miedo de la radiación mientras dormíamos calentitos en nuestras casas de siempre después de un buen baño.</p>
<p>Así que con esta sensación, no tengo claro si hablar por la radio. No parece tener demasiado sentido contarles precisamente a ellos que <a href="./../../../viernes-18-de-marzo-del-2011/index.html">mi mayor problema fue tranquilizar a mi familia</a> por teléfono porque sus primos los de la televisión y los periódicos se empeñaron en exagerar la situación hasta el disparate. ¿Que voy a decir? ¿que parece que todo está bien?, si no tengo ni idea, si lo que sé lo veo por la tele o por internet&#8230; lo que yo diga no tiene mayor interés, creo yo. Que viva en Tokyo, a estos efectos, me acredita experto del tema igual que a uno que viva en Seoul: nos pilló el asunto al lado, pero nada más. Podría soltar una de <i>poco a poco, Japón recupera la normalidad, se puede ver en las caras de las gentes</i>&#8230; claro, claro.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/-UKMrh6nxHy0/T1tPjIsXRjI/AAAAAAABC0E/54LkzHzxNBM/IMG_3203-1.jpg?imgmax=576" alt="IMG_3203-1.jpg" width="576" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></br><br />
Y me vienen con prisas, los de la radio y los de la tele. Me mandan mensajes el viernes, que conteste rápido si cuentan conmigo el domingo para salir en antena, que grabe vídeos, que lo necesitan ya me dicen. Hace un año de esto y ahora que se acuerdan, ahora que parece que toca acordarse&#8230; por Dios, que disparate es todo. Así va la cosa. <i>Oskar, contéstame cuanto antes que estamos fuera de tiempo</i>. Y me mandan el mensaje dos días antes, con prisa, con urgencia, para preparar un programa sobre algo que pasó hace un año. </p>
<p>Yo hoy, once de marzo del 2012, no estoy para circos. Yo hoy tengo una cita con la chica más guapa del mundo. Mi máxima preocupación es afeitarme para no pinchar y tratar de no pasarme con la colonia. Ni que decir tiene que iremos cogidos de la mano aunque hoy sólo podré reprimir uno de cada cinco besos, porque hace mucho que no nos vemos por culpa de la influenza esa. Seguramente estaremos en uno de los muchos homenajes a las víctimas que se harán por todo Tokyo, y probablemente tendremos que volver a ver, con la garganta tiritando y los ojos húmedos, imágenes y más imágenes de programas especiales que se emitirán en todas las cadenas de televisión.</p>
<p>Y mañana volverá un lunes, un lunes totalmente normal en Tokyo, un lunes de madrugón, trenes y oficina, de cafés y bento. Nos acordaremos de los que hoy se homenajean hasta el miércoles o jueves y después nada. </p>
<p>Hasta que un año después llegue otro email con prisas.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/-8jkKI4fEEa8/T1yrm5yuTSI/AAAAAAABC0k/1-wWr_TLY-4/DSC_6045.jpg?imgmax=576" alt="DSC_6045.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<hr/>
<p></p>
<p style="font-size:140%">Algunos datos:</p>
<p>&#8211; El terremoto fue de escala 9 al que sucedieron más de 1000 réplicas, siendo unas 60 de escala 6 o superiores. El <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Earthquake_Early_Warning_(Japan)">sistema de detección de terremotos</a> envió alertas un minuto antes.<br />
&#8211; El tsunami inundó unos 560 kilómetros cuadrados de tierra y se cobró más de 15.000 vidas. Casi 4.000 están todavía oficialmente desaparecidas. <a href="http://ajw.asahi.com/article/0311disaster/recovery/AJ201203100011">Unos 260.000 supervivientes</a> siguen viviendo en emplazamientos temporales como pabellones prefabricados, tienen un límite de dos años para encontrar una casa por su cuenta.<br />
&#8211; Se evacuó a unas 70.000 personas que vivían a menos de 20km de la central de Fukushima. Todavía no pueden volver y seguramente no puedan ya mientras vivan. El mayor problema de los evacuados no está causado por la radiación, sino por el trauma psicológico que supone estar como están lejos de sus hogares.<br />
&#8211; La situación en Fukushima es estable, aunque el plan trazado por Tepco para limpiar totalmente la zona se mide en décadas.</p>
<p style="font-size:140%">Eventos hoy en Tokyo:</p>
<p><a href="http://www.japantimes.co.jp/text/nn20120310x2.html">Parada de los trenes de Tokyo a las 2:46<br />
</a><a href="http://coalitionagainstnukes.jp/?page_id=383">Manifestación anti nuclear</a><br />
<a href="http://www.timeout.jp/en/tokyo/event/4223/Peace-on-Earth">Concentración «Peace on Earth» en Hibiya</a><br />
<a href="http://www.timeout.jp/en/tokyo/event/4226/Charity-Candle-Live">Encendido de velas cerca de la Tokyo Tower</a><br />
<a href="http://www.timeout.jp/en/tokyo/event/4189/NK-One-Year-Later-Tokyo">Concierto «Nihon Kizuna one year later» en Shinjuku</a></p>
<p style="font-size:140%">Algunos enlaces:</p>
<p><a href="http://www.cbsnews.com/2300-202_162-10011609.html">Primeras imágenes del aniversario<br />
</a><a href="http://www.guardian.co.uk/world/video/2012/mar/10/japan-earthquake-tsunami-video">Video retrospectiva de los acontecimientos del año pasado por The Guardian</a><br />
<a href="http://news.nationalgeographic.com/news/2011/03/pictures/110315-nuclear-reactor-japan-tsunami-earthquake-world-photos-meltdown/">20 fotos del tsunami por National Geographic</a><br />
<a href="http://news.nationalgeographic.com/news/energy/2011/11/pictures/111111-nuclear-cleanup-struggle-at-fukushima/">Fotos de la central nuclear por National Geographic</a><br />
<a href="http://www.nytimes.com/interactive/2011/12/06/world/asia/Voices-of-Fukushima-Evacuees.html">Algunos testimonios de evacuados por la central</a><br />
<a href="http://www.theatlantic.com/infocus/2012/03/japan-earthquake-one-year-later/100260/">Recopilación de fotos: Japan Earthquake, one year later por TheAtlantic.com</a><br />
<a href="http://news.nationalpost.com/2012/02/09/see-how-japan-has-rebuilt-in-the-11-months-since-the-earthquake-and-tsunami/">Más fotos del antes y después de un año del Nationalpost</a><br />
<a href="http://www.bbc.co.uk/news/world-asia-17219009">Fotos del antes y después de la BBC</a><br />
<a href="http://news.discovery.com/earth/japan-before-and-after-110314.html">Presentación con mapas de antes y después del tsunami</a><br />
<a href="http://ishinomaki2.com/">Proyecto Ishinomaki 2.0</a><br />
<a href="./../../../ishinomaki-then-and-now/index.html">Documental independiente sobre la situación actual en Ishinomaki</a><br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&#038;v=D_AxnoNrr_8#!">Documental «Japan&#8217;s children of the earthquake» de la BBC</a><br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&#038;v=eKp5cA2sM28">Vídeo con todos los terremotos ocurridos durante el año pasado en Japón</a><br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=ACKMPD6MySs&#038;feature=related">Vídeo grabado desde un rascacielos de Shinjuku en el momento del terremoto</a><br />
<a href="http://www.indiegogo.com/WEAREALLRADIOACTIVE">Trailer de «We all are radiactive»</a><br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=_2PBNQea9AE">Documental «Japón, la fuerza de un gigante»</a><br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=U0T4G8tEE6w">I love you Japan, vídeo de ánimo desde América</a><br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&#038;v=O1aH2-MhEko">Vídeo explicando la situación de Fukushima a los niños<br />
</a></p>
<p style="font-size:140%">Algunas ideas y percepciones totalmente personales:</p>
<p>&#8211; En Tohoku no parecen estar nada contentos con la actuación del gobierno, apenas les llegan ayudas y todo el trabajo de reconstrucción se está llevando a cabo con voluntarios que vienen de todo el país.<br />
&#8211; En Fukushima están igual, no acaban de decirles que no van a poder volver nunca y ni el gobierno ni Tepco les dan alternativas reales a su situación.<br />
&#8211; El alcance del problema de Fukushima quizás no se sepa nunca, pero está claro que el agua radiactiva vertida al mar y las fugas en las tierras de alrededor traerán consigo consecuencias a muy largo plazo. Se van, y se irán encontrando alimentos con radiación más alta de lo normal durante muchos muchos años. Es de esperar que siga habiendo controles estrictos.<br />
&#8211; Ya no parece que haga falta ahorrar electricidad, todo funciona con normalidad en este sentido.<br />
&#8211; Últimamente está habiendo terremotos con bastante frecuencia en la zona de Tokyo, lo que nos tiene preocupados por si viniese el temido y esperado gran terremoto de Kanto, cuya probabilidad se ha incrementado después del de Tohoku. No es que estemos en un sinvivir, pero si que lo tenemos presente.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../recuerdos-2/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>44</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7992</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Ishinomaki, then and now</title>
		<link>./../../../ishinomaki-then-and-now/index.html</link>
					<comments>./../../../ishinomaki-then-and-now/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Feb 2012 02:40:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Regulero]]></category>
		<category><![CDATA[Terremoto]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=7923</guid>

					<description><![CDATA[Vivir aquí hace que te acostumbres a los terremotos. Normalmente no pasa nada; suele empezar con las alertas de los móviles y después tiembla todo durante diez o veinte segundos. A veces hay un golpe más fuerte, un movimiento más brusco y después se para. Otras veces apenas se percibe. Tampoco te das cuenta si &#8230; <a href="./../../../ishinomaki-then-and-now/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Ishinomaki, then and now</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Vivir aquí hace que te acostumbres a los terremotos. Normalmente no pasa nada; suele empezar con las alertas de los móviles y después tiembla todo durante diez o veinte segundos. A veces hay un golpe más fuerte, un movimiento más brusco y después se para. Otras veces apenas se percibe. Tampoco te das cuenta si estás en el exterior, en los cinco años que llevo aquí no he notado nunca un terremoto mientras ando por la calle o voy en el tren, no te das cuenta. Ni tiemblan los edificios, ni la gente se cae por la calle, ni se abre la tierra. Te enteras de donde ha sido porque pones la tele o porque miras por internet.</p>
<p>El del año pasado fue distinto porque no paró, cada vez fue a más y a más y a más&#8230; y no nos dimos cuenta de la magnitud de lo que acababa de pasar hasta que pusimos la televisión y se veía como el mar se cansó de llegar hasta la playa y decidió meterse tierra adentro.</p>
<p><a href="http://www.paulyj.com/">Paul Johannenessen</a> es un australiano que vive en Tokyo y que ha grabado un documental en Ishinomaki. Las imágenes son impresionantes, pero lo que más me ha gustado es escuchar a personas normales contar cómo vivieron lo que les pasó, lo que les preocupaba después y lo que han ido haciendo día a día para tratar de recuperarse de semejante disparate.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><iframe loading="lazy" src="http://player.vimeo.com/video/34324086?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0&amp;color=ffffff" width="576" height="324" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe></p>
<hr/>
<p>
Fuente: <a href="http://www.paulyj.com/">www.paulyj.com</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../ishinomaki-then-and-now/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>16</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7923</post-id>	</item>
		<item>
		<title>&gt;70%</title>
		<link>./../../../70/index.html</link>
					<comments>./../../../70/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2011 05:02:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Terremoto]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=6731</guid>

					<description><![CDATA[Desde que me registré en la embajada en el año 2001 cuando vine aquí por primera vez, supe de la alta probabilidad de que hubiese un terremoto de gran escala en el área de Tokyo en los próximos años. Allí nos dieron una fotocopia donde nos contaban la copla y lo que deberíamos hacer si &#8230; <a href="./../../../70/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">>70%</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Desde que me registré en la embajada en el año 2001 cuando vine aquí por primera vez, supe de la alta probabilidad de que hubiese un terremoto de gran escala en el área de Tokyo en los próximos años. Allí nos dieron una fotocopia donde nos contaban la copla y lo que deberíamos hacer si se diese el caso de ese u otros terremotos.</p>
<p>Recuerdo algo así como una mochila con alguna linterna con pilas, comida y agua. Ah! y meterse debajo de la primera mesa que encuentres. Lo cierto es que cuando <a href="./../../../tokyo-11-de-marzo-de-2011/index.html">pasó el de marzo</a>, yo no tenía ni linterna ni me acordé de meterme debajo de nada porque al segundo dos ya estaba corriendo como un poseso y no llegué a Kyoto de milagro. Luego, pues bueno, que si un no parar de temblar todos los días durante mes y pico, que si la que se lió con el tsunami y la central nuclear, buff&#8230;</p>
<p>El caso es que después de eso, uno tiene la idea de que peor que aquello no va a ser lo que tenga que venir, pero la movida es que aquel no fue en el área de Tokyo, mi mucho menos, así que en teoría, todavía estamos esperando que ocurra la de Dios es Cristo en la ciudad de la Yamanote.</p>
<p>Aprovechando que mis padres no leen el blog, contaré que hoy, coincidiendo con el 88 aniversario del gran terremoto que arrasó Tokyo en 1923, es el día de prevención de desastres donde  nos vienen a recordar que el que nos atañe todavía no ha sucedido, y que la reciente actividad sísmica creciente cuestiona el pronóstico del 70% de probabilidad de que ocurra en los próximos 30 años, que probablemente, nunca mejor dicho, sea más alto.</p>
<p>Y para acabar de conciencojonarnos, han hecho un vídeo simulando lo que pasaría en Tokyo&#8230;</p>
<div style="align:center"><iframe loading="lazy" frameborder="0" width="576" height="324" src="http://www.dailymotion.com/embed/video/xktace?width=576&#038;theme=denim&#038;foreground=%2392ADE0&#038;highlight=%23A2ACBF&#038;background=%23202226"></iframe></div>
<p style="text-align:center; font-size:140%">¡Alegría alegría! <br />  <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/icon_rolleyes.gif" alt=":roll:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/icon_rolleyes.gif" alt=":roll:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/icon_rolleyes.gif" alt=":roll:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p>En fin, no nos queda otra que estar preparados, si es que uno puede estar preparado para semejante historia. Nos quedaremos con que estamos en el lugar probablemente más seguro del mundo para que pase tamaña barbaridad, y de mientras, a no pensarlo demasiado&#8230;<br />
</p>
<hr/>
<p>
Más información:<br />
<a href="http://www.yomiuri.co.jp/dy/national/T110829003976.htm">Daily Yomiuri Online</a><br />
<a href="http://www.telegraph.co.uk/news/worldnews/asia/japan/8730169/Japan-earthquake-increases-likelihood-of-Tokyo-disaster.html">The Telegraph<br />
</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../70/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>18</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6731</post-id>	</item>
		<item>
		<title>La noche del terremoto</title>
		<link>./../../../la-noche-del-terremoto/index.html</link>
					<comments>./../../../la-noche-del-terremoto/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Jun 2011 14:26:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Terremoto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=6503</guid>

					<description><![CDATA[Entre otras muchas cosas, el día del terremoto y prácticamente todos los días durante las dos o tres semanas después recibí emails e incluso llamadas de medios de comunicación españoles. Daba vértigo, fue bastante flipante cómo se movieron para averiguar nuestros datos y lanzarse a pedirnos «cita» para entrevistas telefónicas, algunas en directo, donde con &#8230; <a href="./../../../la-noche-del-terremoto/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">La noche del terremoto</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Entre otras muchas cosas, el día del terremoto y prácticamente todos los días durante las dos o tres semanas después recibí emails e incluso llamadas de medios de comunicación españoles. Daba vértigo, fue bastante flipante cómo se movieron para averiguar nuestros datos y lanzarse a pedirnos «cita» para entrevistas telefónicas, algunas en directo, donde con mayor o menor fortuna intentábamos contar lo que nosotros estábamos viviendo. </p>
<p>Yo hablé con Javi Nieves y Mar Amate al de una hora del terremoto por Skype, lo hice encantado y además sirvió, como bien dijo Javi, para tranquilizar a los míos. Mi hermano me escuchó precisamente por ellos, aunque fue gracias a Twitter que Telle, un amigo de Zalla de toda la vida, habló con mi madre y le dijo que aunque se había liado la de Dios es Cristo, que yo estaba bien. </p>
<p>Juas, ahora que lo pienso, creo que fue Jimeno el que me cogió el teléfono!<br />
</p>
<div style="text-align: center;"><object type="application/x-shockwave-flash" data="http://www.ikublog.com/ikuplayer/player.swf" id="audioplayer1" height="24" width="290"><param name="movie" value="http://www.ikublog.com/ikuplayer/player.swf"><param name="FlashVars" value="&amp;bg=0xf8f8f8&#038;leftbg=0xeeeeee&amp;amp;lefticon=0x666666&#038;rightbg=0xcccccc&amp;amp;rightbghover=0x999999&#038;righticon=0x666666&amp;amp;righticonhover=0xffffff&#038;text=0x666666&amp;amp;slider=0x666666&amp;track=16777215&#038;border=0x666666&amp;amp;loader=0x9FFFB8&#038;soundFile=http://www.ikublog.com/ikuplayer/oscarjapon.mp3"><param name="quality" value="high"><param name="menu" value="false"><param name="bgcolor" value="#3184a3"></object></div>
<p>
Me contactaron unos cuantos más y la verdad es que aunque no tenía el sobaco para bodas, no había manera de dormirse entre tanta réplica y finalmente me comprometí a grabar algún que otro vídeo para Antena3. Tuve total libertad, es decir: yo iba grabando vídeos con lo que se me ocurría y los subía a un FTP, ellos después los editaban y me iba enterando por amigos que me iban sacando en uno u otro lado junto a otros vídeos de otros paisanos. Siempre pasaba lo mismo: nada más verlos me quedaba como con la ilusión de que había salido en la tele, pero con sensación rara porque los cortaban y montaban a su antojo, cosa, por otra parte, totalmente comprensible.</p>
<p>Acabo de encontrarme hace un rato con éste de justo cuando volví a casa esa misma noche, y me ha hecho bastante gracia verme (menuda rapadaca me metí!!)  y escucharme tratando de hacerme el salao cuando no he estado más acojonado en mi vida. </p>
<p>Y eso que de lo de Fukushima no tenía ni idea&#8230; </p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=lstEkIq4k0A&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=lstEkIq4k0A</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=lstEkIq4k0A&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/lstEkIq4k0A/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p>He seguido rebuscando en el ordenador y han ido apareciendo más de éstos, de los de Antena3. Yo me ponía ahí delante y descargaba todo el aluvión de informaciones contradictorias que nos iban llegando de uno y otro lado a base de no callar. A veces me emocionaba supongo que por la tensión de aquellos días, y entonces cortaba y mandaba el vídeo y la tele a la mierda pensando en que mejor estaría haciendo otras cosas&#8230; </p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=PvCua-TGu48&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=PvCua-TGu48</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=PvCua-TGu48&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/PvCua-TGu48/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p>Claro que estamos en Tokyo y a parte de los meneacos no pasó gran cosa, pero es curioso que hoy estemos aquí como si nada. Prácticamente no hay ningún terremoto y aunque todavía no está claro si va a llegar la electricidad para todos cuando haga un pelín más de calor, hacemos vida normal. De Fukushima llegan a veces noticias buenas y a veces malas, la mejor que nos podrían dar es que ya tienen todo controlado, pero parece que esto va a ir para muy largo. Yo, como desde el principio, me agobio lo justo, aunque conozco a más de uno que está aquí pasándolas putas pensando poco más o menos que el gobierno japonés oculta información vital del estilo de que estamos ya zampando comida contaminada. No me creo nada, aquí se están haciendo mil controles todos los días tanto por el gobierno como por empresas independientes&#8230; en fin que yo me fío y allá cuidaos los demás, para estar sospechando hasta de las lechugas del súper, me vuelvo a Zalla que estaré mejor.</p>
<p>Que cosas, parece que no haya pasado nunca, de verdad. </p>
<p>Hay que ver.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../la-noche-del-terremoto/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>26</slash:comments>
		
		<enclosure url="http://www.ikublog.com/ikuplayer/oscarjapon.mp3" length="1408922" type="audio/mpeg" />

		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6503</post-id>	</item>
		<item>
		<title>70.000 yenes a la Cruz Roja de Japón</title>
		<link>./../../../70-000-yenes-a-la-cruz-roja-de-japon/index.html</link>
					<comments>./../../../70-000-yenes-a-la-cruz-roja-de-japon/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 Jun 2011 14:38:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ikucamis]]></category>
		<category><![CDATA[Terremoto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=6419</guid>

					<description><![CDATA[112 camisetas x 5 €/camiseta = 560 € ≈ 70.000 円 //www.youtube.com/watch?v=3ExSaroLWEQ &#160; &#160; &#160;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align:center; font-size:350%"><a href="./../../../ikugrullas-por-japon/index.html">112 camisetas </a><br />
x<br />
 5 €/camiseta =<br />
<span style="font-size:300%">560 € </span><br />
≈<br />
<span style="font-size:300%">70.000 円</span></p>
<p></p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=3ExSaroLWEQ&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=3ExSaroLWEQ</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=3ExSaroLWEQ&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/3ExSaroLWEQ/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p style="text-align:center"><img src="./../../../wp-includes/images/smilies/ikugracias.gif" alt=":ikugracias:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <img decoding="async" src="https://lh5.googleusercontent.com/-w2qwB_FjjXY/Tfy1OsIa15I/AAAAAAABAnQ/WJDrGJodltE/ikugracias.jpg">&nbsp; &nbsp;  &nbsp; <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/ikugracias.gif" alt=":ikugracias:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../70-000-yenes-a-la-cruz-roja-de-japon/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>61</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6419</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Fudai, el pueblo que plantó cara al tsunami</title>
		<link>./../../../fudai-el-pueblo-que-planto-cara-al-tsunami/index.html</link>
					<comments>./../../../fudai-el-pueblo-que-planto-cara-al-tsunami/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 May 2011 05:06:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Terremoto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=6297</guid>

					<description><![CDATA[Esta es la historia de un pueblo pesquero llamado Fudai, en la prefectura de Iwate, que se salvó del tsunami gracias a la determinación de uno de sus antiguos alcaldes, Kotaku Wamura, un buen hombre que aprovechó su mandato para poner en práctica una descabellada idea. Fudai, que se sepa, sucumbió a dos tsunamis en &#8230; <a href="./../../../fudai-el-pueblo-que-planto-cara-al-tsunami/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Fudai, el pueblo que plantó cara al tsunami</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Esta es la historia de un pueblo pesquero llamado Fudai, en la prefectura de Iwate, que se salvó del tsunami gracias a la determinación de uno de sus antiguos alcaldes, Kotaku Wamura, un buen hombre que aprovechó su mandato para poner en práctica una descabellada idea. </p>
<p>Fudai, que se sepa, sucumbió a dos tsunamis en 1896 y en 1933 que destruyeron prácticamente todo el pueblo y se llevaron más de 400 vidas. Wamura dijo que haría todo lo que estuviese en su mano para que no volviese a pasar, y en 1967 se planteó construir un muro de 15 metros y medio que obstaculizase el paso del agua de otro posible tsunami a las áreas cercanas al pueblo. Parece ser que hubo bastantes dificultades ya que el muro necesitaba esclusas que permitiesen al río Fudai desembocar al mar y los dueños de las tierras no estaban dispuestos a dejar sus terrenos para semejante barbaridad.</p>
<p>Wamura, de alguna manera, logró que en 1972 se comenzase la construcción de la estructura que fue finalizada en 1984 con 205 metros de lado a lado y un presupuesto total de tres billones y medio de yenes. Aquí se puede ver centrado en Google Maps:</p>
<p><iframe loading="lazy" width="576" height="350" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="http://maps.google.com/maps?hl=en&amp;q=%E6%99%AE%E4%BB%A3%E6%9D%91&amp;ie=UTF8&amp;t=h&amp;sll=40.011798,141.895938&amp;sspn=0.003045,0.00302&amp;rq=1&amp;ev=zi&amp;split=1&amp;radius=0.1&amp;hq=%E6%99%AE%E4%BB%A3%E6%9D%91&amp;hnear=&amp;ll=40.012443,141.895621&amp;spn=0.001438,0.00309&amp;z=18&amp;output=embed"></iframe><br /><small><a href="http://maps.google.com/maps?hl=en&amp;q=%E6%99%AE%E4%BB%A3%E6%9D%91&amp;ie=UTF8&amp;t=h&amp;sll=40.011798,141.895938&amp;sspn=0.003045,0.00302&amp;rq=1&amp;ev=zi&amp;split=1&amp;radius=0.1&amp;hq=%E6%99%AE%E4%BB%A3%E6%9D%91&amp;hnear=&amp;ll=40.012443,141.895621&amp;spn=0.001438,0.00309&amp;z=18&amp;source=embed">Ver mapa en gordo</a></small></p>
<p>Después del terremoto de hace dos meses, las esclusas fueron cerradas por control remoto aunque hubo algunas en los laterales que se atascaron y un bombero tuvo que arreglar el asunto a mano. El tsunami de veinte metros que llegó a la costa de Fudai atravesó el muro tan sólo unos metros por encima, pero la estructura logró parar la fuerza del agua y ni siquiera las viviendas llegaron a mojarse. Tanto la playa como el puerto quedaron totalmente destrozados, pero de muro para adentro el pueblo quedó prácticamente intacto y de las 3.000 personas que viven actualmente sólo una permanece desaparecida porque tuvo la desafortunada idea de ir a ver si su barco estaba bien justo después del terremoto. Los pueblos cercanos prácticamente desaparecieron.</p>
<p>Otro pueblo llamado Taro también construyó un muro, pero más bajo, de 10 metros <a href="http://civil-engg-world.blogspot.com/2011/03/taro-tsunami-wall-not-enough.html">que desafortunadamente no valió prácticamente de nada</a> el 11 de marzo.</p>
<p> «Si estás absolutamente convencido de algo, haz todo lo posible por llevarlo a cabo a pesar de las dificultades» decía Wamura desde su retiro. Yo creo que no puede más que estar orgulloso de haberlo defendido con uñas y dientes.</p>
<p>A grandes problemas, grandes soluciones. ¿Quizás se tendrá en cuenta a la hora de poner centrales nucleares al lado del mar? (si se vuelve a construir alguna aquí, claro&#8230;)</p>
<div class="pie-gallery">
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/TdNS2tA0FUI/AAAAAAABAE8/NCGzTpG96ro/download.jpg?imgmax=576" alt="download.jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/TdNS2mlp7NI/AAAAAAABAE4/PhlfOmpfsUY/download%20%281%29.jpg?imgmax=576" alt="download (1).jpg" width="576" height="383" class="pie-img"/></p>
</div>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/TdNS2vUKh8I/AAAAAAABAFA/8lKruGlnD3E/download%20%282%29.jpg?imgmax=576" alt="download (2).jpg" width="576" height="380" class="pie-img"/></p>
</div>
</div>
<p>Fuentes: <a href="http://newsonjapan.com/html/newsdesk/article/89671.php">Newsonjapan </a>y <a href="http://www.seattlepi.com/news/article/How-one-Japanese-village-defied-the-tsunami-1377588.php">Seattlepi</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../fudai-el-pueblo-que-planto-cara-al-tsunami/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>24</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6297</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Recopilación de vídeos del terremoto</title>
		<link>./../../../recopilacion-de-videos-del-terremoto/index.html</link>
					<comments>./../../../recopilacion-de-videos-del-terremoto/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Apr 2011 01:22:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Terremoto]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=6179</guid>

					<description><![CDATA[Aquí va una recopilación de algunos vídeos grabados durante el terremoto del viernes 11. Mi gran error y el de mucha gente de mi oficina, fue salir a la calle porque nuestro edificio es muy bajo con sólo 4 plantas, y nosotros estamos en la segunda (tercera según cuentan ellos), con lo que estábamos mucho &#8230; <a href="./../../../recopilacion-de-videos-del-terremoto/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Recopilación de vídeos del terremoto</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Aquí va una recopilación de algunos vídeos grabados durante el terremoto del viernes 11.</p>
<p>Mi gran error y el de mucha gente de mi oficina, fue salir a la calle porque nuestro edificio es muy bajo con sólo 4 plantas, y nosotros estamos en la segunda (tercera según cuentan ellos), con lo que estábamos mucho más seguros dentro. El comité de seguridad y emergencias que se formó después con algunos compañeros dedicados sólo a recabar y enviarnos información ya nos dejó bien claro que si volviese a pasar, lo que teníamos que hacer era quedarnos dentro y meternos debajo de las mesas por si se nos cayese algo encima. </p>
<p>No tengo claro que pueda, yo salgo corriendo a la mínima&#8230;</p>
<p>Hay bastantes vídeos de este estilo por youtube, yo he puesto este porque los veinte segundos a partir del minuto 5:13 están grabados desde la autopista elevada que está pegada a mi oficina, os juro que desde abajo se movia como si fuese de juguete, ya veo que ahí arriba fue bastante peor. Que sustaco, madre mía.</p>
<div style="text-align:center;">
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=p-3nDSDReIQ&#038;fmt=18">//www.youtube.com/watch?v=p-3nDSDReIQ</a></p>
<p><a href="//www.youtube.com/watch?v=p-3nDSDReIQ&#038;fmt=18"><img loading="lazy" decoding="async" src="//img.youtube.com/vi/p-3nDSDReIQ/default.jpg" width="130" height="97" border=0></a></p>
</div>
<p>Que cosas&#8230;</p>
<p>Bueno, ahora sí que me voy de hanamis!! agur! </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../recopilacion-de-videos-del-terremoto/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>7</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6179</post-id>	</item>
		<item>
		<title>A por las 100</title>
		<link>./../../../a-por-las-100/index.html</link>
					<comments>./../../../a-por-las-100/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Apr 2011 05:04:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ikucamis]]></category>
		<category><![CDATA[Terremoto]]></category>
		<category><![CDATA[Vete a saber]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=6128</guid>

					<description><![CDATA[Después de unos cuantos intercambios de emails, Bea y yo nos acabamos poniendo de acuerdo en que donar todo lo que se ganase por la venta de la camiseta Origami era algo que podríamos asumir sin un impacto demasiado serio en la economía ikusukiense y que sería algo importante que estaba en nuestra mano hacer. &#8230; <a href="./../../../a-por-las-100/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">A por las 100</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Después de unos cuantos intercambios de emails, Bea y yo nos acabamos poniendo de acuerdo en que <a href="./../../../ikugrullas-por-japon/index.html">donar todo lo que se ganase</a> por la venta de la camiseta <a href="http://www.ikusuki.com/sup/cam/origamiOtoko.php">Origami </a>era algo que podríamos asumir sin un impacto demasiado serio en la economía ikusukiense y que sería algo importante que estaba en nuestra mano hacer. Nunca en la vida hubiésemos imaginado que se iban a pedir más de diez, y ya vamos 83, la cosa se pone seria.<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/TZpkfPxv5JI/AAAAAAAA_ws/Aw4u3SCJSsI/albacete1.png?imgmax=576" alt="albacete1.png" width="576" height="437" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
No soy capaz de explicar rascando teclas lo orgullosos que nos sentimos de ver que la locura esta que empezamos hace años ha servido para involucrar a tanta gente para hacer algo de estas características. Las cuentas que echamos al principio ya no tienen ningún sentido, la planificación previa es ahora inútil, prácticamente ya no hay tallas y Bea casi no da abasto en eso de doblar, envasar, etiquetar y enviar el disparate de pedidos que nos han llegado. Cristo y de los gordos, pero mucho más gustico, y del mejor.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/TZpkoG4RkTI/AAAAAAAA_xA/JnUd3cMwHDw/DSC02292.JPG?imgmax=576" alt="DSC02292.JPG" width="576" height="432" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p>
Hombre, comparado con los millones <a href="http://english.chosun.com/site/data/html_dir/2011/04/05/2011040501207.html">del presidente de Softbank</a>, 50.000 yenes no es nada, pero comparado con nada, 50.000 yenes es mucho. Son los 50.000 yenes de Ikusuki, vuestros 50.000 yenes. Nosotros estamos ya pagados de sobra con vuestra inmensa participación, con vuestra generosidad, con vuestra simpatía contestando a  nuestros emails, con vuestras notas, con vuestras fotos&#8230;</p>
<p>Por todo ello:</p>
<p style="text-align:center; font-size:800%">GRACIAS</p>
<p>Ya iba tocando darlas en mayúsculas.</p>
<p><span style="text-decoration:line-through;">¿Y sabéis que?, que nos lo hemos creido tanto que nos vemos con capacidad de llegar hasta 100, así que abrimos la donación a cualquier camiseta de cualquier modelo que se pida hasta que lleguemos a las 100 prendas envíadas, 500 € recaudados, 60.000 yenes a transferir directamente a la Cruz Roja de Japón. </span></p>
<p><span style="text-decoration:line-through;">Acordaos que <a href="./../../../ikugrullas-por-japon/index.html">aquí </a>están listados todos los envíos, si no salís es que no nos ha llegado. Los 17 restantes que quedan serán listados en este mismo post.</span></p>
<p><span style="text-decoration:line-through;">Ya veis, ampliando el asunto y toda la pesca, quien nos lo iba a decir a nosotros&#8230;<br />
</span></p>
<p style="text-align:center; font-size:140%">Vamos <span style="font-size:210%">100</span> camisetas<br /> <span style="text-decoration:line-through;">Queda 0</span></p>
<p style="text-align:center">2 para Aitziber de Asteasu<br />
1 para Josetxu de Bilbao<br />
1 para Susana de Valencia<br />
2 para Doris de Bilbao<br />
1 para Carlos de Madrid<br />
1 para Ruth de Madrid<br />
1 para Sebastien de Madrid<br />
1 para Montse de Barcelona<br />
1 para Beatriz de Madrid<br />
1 para Alan de Tlalnepantla (México)<br />
1 para Raül de Barcelona<br />
1 para Antonio de Tarragona<br />
1 para Jose de Barcelona<br />
1 para Raquel de Toledo<br />
1 para Marta de Granada</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../a-por-las-100/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>21</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6128</post-id>	</item>
		<item>
		<title>De percepciones y apreciaciones</title>
		<link>./../../../de-percepciones-y-apreciaciones/index.html</link>
					<comments>./../../../de-percepciones-y-apreciaciones/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2011 15:34:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Terremoto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=6084</guid>

					<description><![CDATA[Pongamos León en vez de Fukushima, de verdad, intentemos imaginar la copla, y que Madrid haga de Tokyo, claro, por aquello de la zona más poblada cercana. Echémosle todavía más fantasía al asunto e imaginemos que esa misma central, la de León ha sido afectada por un tsunami ahí toda ella casi en el medio &#8230; <a href="./../../../de-percepciones-y-apreciaciones/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">De percepciones y apreciaciones</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Pongamos León en vez de Fukushima, de verdad, intentemos imaginar la copla, y que Madrid haga de Tokyo, claro, por aquello de la zona más poblada cercana. Echémosle todavía más fantasía al asunto e imaginemos que esa misma central, la de León ha sido afectada por un tsunami ahí toda ella casi en el medio de la península, o un meteorito, es igual, se trata de ponerse en situación, seguidme el juego.</p>
<p>Tendremos, pues a una serie de trabajadores de Iberdrola jugándose la vida cada día por arreglar el tinglado y digo yo que alguien cercano a Zapatero se encargaría de salir en la tele cada poco contando las noticias, tratando de dejar claro que en realidad en Madrid se está seguro, que los que tienen que marcharse pero ya mismo, son los que quedan a la altura de Ponferrada, que son los que la guardia civil ha evacuado ya por Salamanca y alrededores.</p>
<p>Los gabachos estarían poniendo el grito en el cielo porque les pilla cerca el desaguisado que una vez más han preparado sus vecinos los de la siesta y todo el mundo en general opinaría y criticaría la mínima noticia que saliese en TVE1, o la primera como se llama ahora. Habría miles de programas de expertos en energía nuclear que ayer resulta que lo eran en la ley Sinde y antes de ayer en controladores aéreos, poco tardarán en conocer los amoríos de Gadafi a la que claree.</p>
<p>Y de mientras, tres millones de personas en Madrid con sus trabajos, con sus familias, con sus vidas. Tres millones de tipos a los que les dicen que en León la cosa no está para bromas, pero que en el peor de los casos a ellos no les pillaría si el asunto se fuese a tomar vientos, o eso dice Zapatero en la tele porque en el resto del mundo no dan un duro ni por León, ni por Iberdrola, ni siquiera por Barcelona que aunque pilla a desmano de todo, allende los mares se mete todo en el mismo saco y ya son todos los españoles los que no tienen ni un ápice de cordura. Y el resto del mundo erre que erre diciendo que esos tres millones de pobres desgraciados no tienen sentimientos, que no tienen alma por seguir viviendo en sus casas de Madrid cuyas hipotecas se siguen pagando por seguir yendo a la oficina que queda cerca de la Puerta del Sol a mano derecha, que son unos dementes por aparentar normalidad saliendo a la calle los fines de semana ahora que es primavera y ya no hace tanta rasca, que habría que encerrarlos a todos por no haber dejado todo por un cortijo extremeño entre Badajoz y Olivenza.</p>
<p>Pero claro, uno está en su casa un sábado en pijama y se asoma a la calle y todo está igual, y el vecino que siempre ha sido un tío raro, nos enseña un medidor de radiación que ha comprado por internet y allí los numeritos marcan siempre lo mismo, que lo más raro que pasa es que no queda un guiri por la calle porque escamparon todos a la que Pedro Piqueras dijo cuatro palabras clave estilo película de la Jovovich. Uno, que no es tonto, seguro que no se fía ni de Zapatero ni de la madre que parió a Iberdrola y a su torre de Bilbao, y está atento desde su casa de Torrelodones a toda esa información de León que, por lo visto, el PSOE no quiere contar del todo, con el coche lleno de gasolina e intenciones de pasarse el 110 de las autopistas por el sobaco al mínimo indicio serio de que desayunar en La Latina aporta más microsieverts de esos que colesterol.</p>
<p>Pongamos que así estaría uno de Madrid, sinviviendo su rutina entremedias de todo este percal, yendo a trabajar todos los días pero recorriéndose cada mañana las noticias para ver si por fin dicen que en León se puede dar el asunto por finiquitado y que las galletas de Cuétara se pueden seguir mojando en vasos de la central lechera asturiana.</p>
<p>Y mira tu que tendría guasa que a este hombre, que bien sabe lo que hay, que la ciudad sin iluminar cada noche le recuerda que la percepción de normalidad es más tema de apreciaciones propias que de realidades, le viniese uno de Tokyo a contarle cómo está Madrid, que los que se quedan se suicidan un poco más con cada día que pasa, que se lo ha dicho su vecina de Shinbashi, que por no quedar, no queda ni agua y que bien sabe él, que lo ha leido en el Yomiuri Shinbun, que la radiación está hasta en los cerezos en flor, si los hubiese por la capital, claro, que de normalidad nada, monada, que él, que se documenta una horilla todas las mañanas a base de periódicos online y comentarios del menéame.jp, tiene las cosas mucho más claras que el de Madrid, que vive allí con un ojo atento al hilo que cuelga de la lámpara para saber si es otra réplica de los cojones o su imaginación que le ha vuelto a traicionar porque el miedo en el cuerpo está lejos de querer irse.</p>
<p>Pero pongamos eso. Pongamos que hablo de Madrid.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../de-percepciones-y-apreciaciones/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>64</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6084</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Ikugrullas por Japón</title>
		<link>./../../../ikugrullas-por-japon/index.html</link>
					<comments>./../../../ikugrullas-por-japon/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Mar 2011 02:29:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ikucamis]]></category>
		<category><![CDATA[Terremoto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=6009</guid>

					<description><![CDATA[Le hemos dado muchas vueltas a esto, no os podeis hacer a la idea de cuantas. El asunto parecía tener lógica desde el principio, pero viendo la que esta cayendo, nos hemos tomado tiempo para pensar si lo hacemos o no con calma. Hay tanta gente que se está dedicando a dar por el saco &#8230; <a href="./../../../ikugrullas-por-japon/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Ikugrullas por Japón</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Le hemos dado muchas vueltas a esto, no os podeis hacer a la idea de cuantas. El asunto parecía tener lógica desde el principio, pero viendo la que esta cayendo, nos hemos tomado tiempo para pensar si lo hacemos o no con calma. Hay tanta gente que se está dedicando a dar por el saco a la mínima que ya hasta uno se piensa si hacer o escribir ciertas cosas o no.</p>
<p>También hemos metido a los amigos, a base de emails-encuesta les hemos preguntado que les parecería si lo hiciésemos y casi ha habido unanimidad, son amigos, así que hemos tomado esa respuesta como la muestra perfecta del tipo de personas a la que queremos llegar con esto. </p>
<p>A ver si soy capaz de contarlo bien: habíamos pensado que deberíamos aportar algo para los afectados por el terremoto y el tsunami del norte, no solo lo de ahorrar electricidad y dar dinero a nivel personal, sino meter a Ikusuki tambien en el ajo y asi intentar que más gente se suba al carro de las donaciones desde allí. </p>
<p>Curiosamente, el último diseño que sacamos va de una grulla hecha de papel que mira con miedo a la tormenta por venir mientras protege a sus dos crías, todas de papel.<br />
</p>
<p style="text-align:center"><img loading="lazy" decoding="async" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/TSH1JWinJcI/AAAAAAAA-38/HY_jaRCQ_do/origami.jpg?imgmax=576" alt="origami.jpg" width="549" height="576" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"></p>
<p>Existe una leyenda japonesa que dice que si haces mil grullas de papel, se cumple algo que quieres que pase, es desear tanto que se cumpla lo que no está en nuestra mano, que uno decide dedicar tiempo, esfuerzo y constancia en crear algo a cambio. </p>
<p>Por eso hemos elegido esta camiseta para lo que nos proponemos, que es <b>donar 5 Euros por cada una que se pida</b> al fondo de la <a href="http://www.jrc.or.jp/english/index.html">Cruz Roja de Japón</a> que está haciendo lo humanamente imposible por asistir a las víctimas del terremoto y posterior tsunami en el norte. </p>
<p>En otras palabras, significa que las ganancias de las ventas de ésta camiseta serán donadas integramente mediante transferencia bancaria.</p>
<p>Si tienes un blog y te parece buena la idea, quizás no te importe poner el banner que hemos creado para esto, cuantas más gente lo vea, más camisetas podremos enviar y más dinero se recaudará:<br />
</p>
<p style="text-align:center">
<img decoding="async" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/TY1B2xgMyOI/AAAAAAAA_sk/5Onb4qdRqJA/origamiJapon.png" alt="origamiJapon.png" class="pie-img"><img style="margin:10px 0px 0px 0px;"/></img></p>
<p></p>
<p>Lo de pensárnoslo tanto si hacerlo o no es porque habrá quien diga que queremos aprovecharnos de la situación&#8230; allá cuidaos, no se puede estar siempre así, se mire como se mire, el resultado va a ser más dinero para la asociación, lo demás nos da igual ya. Nuestra intención es abrir un canal más que quizás resulte más atractivo para los indecisos: te llevas una camiseta que pagas al precio de siempre, pero sabes que a la vez estás donando parte de ese dinero para algo que merece la pena. Nosotros en este caso no ganamos nada más que la satisfacción de saber que quizás conseguimos reunir una cantidad de dinero significativa que ayude de alguna manera al inmenso trabajo que están haciendo allá arriba. </p>
<p>Las cosas claras: iré actualizando esta entrada con la lista de los pedidos, publicaremos el resultado de las ventas, el dinero recaudado y yo haré la transferencia personalmente desde mi cuenta de UFJ en Japón grabándolo en vídeo para que se vea claramente que el dinero correcto va donde tiene que ir.</p>
<p>La camiseta se puede pedir como siempre desde la web:</p>
<p style="text-align:center; font-size:140%"><a href="http://ikusuki.com/sup/cam/origamiOnna.php">Ikuorigami Chica</a><br />
<a href="http://ikusuki.com/sup/cam/origamiOtoko.php">Ikuorigami Chico</a></p>
<p>
Con camiseta y sin ella, recordad que la mejor manera de hacer donaciones para ayudar sigue siendo a través de la página que creó Google:</p>
<p style="text-align:center; font-size:140%"><a href="http://www.google.com/crisisresponse/japanquake2011.html">Google Crisis Response  &#8211; Japan</a></p>
<p>
Siempre se dice lo mismo en estos casos, pero es cierto: lo que podamos aportar cada uno, por poco que sea, seguro que ayuda.</p>
<p style="text-align:center"><img src="./../../../wp-includes/images/smilies/ikugracias.gif" alt=":ikugracias:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p></p>
<hr/>
<p></p>
<p style="text-align:center;"><span style="font-size:140%">Recuento</span><br />
(Martes 5, 09:30 hora de Japón)<br />
<span style="font-size:180%">83</span> camisetas x <span style="font-size:180%">5</span> = <span style="font-size:180%">415 €</span> (<span style="font-size:220%">49.613  円</span>)</p>
<p style="text-align:center">
1 para Mailu de Irún<br />
1 para Emilio de Madrid<br />
1 para David de Barakaldo<br />
1 para Marta de Tarragona<br />
3 para Sara de Barcelona<br />
1 para Iván de Madrid<br />
1 para Raquel de Toledo<br />
1 para Erick de California<br />
2 para regalo que nos callamos pa no chafar la sorpresaca<br />
2 para Blanca de Madrid<br />
1 para Lara de Jerez de la Frontera<br />
1 para Cristina de Huelva<br />
2 para Vanessa de Reus<br />
1 para Anartz de Errenteria<br />
2 para Asier de Bilbo<br />
2 para Asela de Gasteiz<br />
1 para Lucía de Leioa<br />
1 para Goyo de Balma<br />
1 para Eneko de Bilbo<br />
2 para el tito Robe de Madrid<br />
2 para Iker de Errenteria<br />
1 para Bárbara de Barcelona<br />
1 para Irene de Urretxu<br />
2 para Alexander de Oiartzun<br />
1 para Milagros de Galdakao<br />
1 para Joseba de Balma<br />
1 para Jose Antonio de Alozaina<br />
1 para Raúl de Madrid<br />
1 para mi brother de Madrid<br />
1 para Mila de Cartagena<br />
1 para Javier de Bilbao<br />
1 para Ainara de Leioa<br />
1 para Gema de Madrid<br />
1 para Santi de Alicante<br />
1 para Jota de Valencia<br />
2 para Jorge de Sondika<br />
1 para Iñigo de Bergara<br />
1 para Xavi de Barcelona<br />
1 para Domingo de Tenerife<br />
1 para Juanita de Bilbo<br />
1 para Natali de Madrid<br />
1 para Asier de Bilbao<br />
1 para Willy de Hernani<br />
1 para Susana de Ávila<br />
1 para Marisol de Donosti<br />
1 para Ana de Barcelona<br />
1 para Yolanda de Tarragona<br />
4 para Neki de Balma<br />
2 para Rosi de Portu<br />
1 para Diana de Madrid<br />
2 para Natalia de Madrid<br />
1 para Carlos de Balma<br />
1 para Cosme de Gorliz<br />
1 para Laia de Madrid<br />
1 para Ramón de Bilbao<br />
3 para Aitor de Valladolid
</p>
<p style="text-align:center"><b>Gente en Japón</b><br />
1 para Sara<br />
1 para Carlos<br />
1 para Alain<br />
1 para Rodri<br />
1 para Héctor<br />
1 para Antonio<br />
1 para Miwa<br />
1 para Pablo<br />
1 para ArgenJapón</p>
<p>Ha habido gente que dice que ha pedido alguna, pero a nosotros no nos han llegado más pedidos que los que veis aquí, si no estáis en la lista, por favor, confirmad que habéis contestado al email automático que os debería haber llegado o si no haced el pedido de nuevo a través de la <a href="http://ikusuki.com/sup/cam/origamiOtoko.php">web</a>. Si alguien de Tokyo o alrededores quiere, me van a enviar un paquete con el pedido en una semana más o menos, pedidlas igualmente por la web y yo os las paso aquí. (Y de paso cuando quedemos, nos tomamos unos algos!)</p>
<p style="font-size:120%; text-align:center">Banners y menciones en blogs</p>
<p style="text-align:center">
<a href="http://dosminerosenjapon.blogspot.com/2011/03/camisetas-ikuorigami.html#comment-form">Dos mineros en Japón</a><br />
<a href="http://okaminohime.blogspot.com/">Okaminohime</a><br />
<a href="http://michaellandrup.wordpress.com/">Waiting for Oboro</a><br />
<a href="http://weequay.blogspot.com/">Hipérboles Parabólicas</a><br />
<a href="http://elblogdeunaignorante.blogspot.com/">El blog de una ignorante</a><br />
<a href="http://guigarvar.blogspot.com/2011/03/grullas-solidarias.html">Forced to confess</a><br />
<a href="http://everymiau.posterous.com/">Everymiau</a><br />
<a href="http://www.vitoriayvitorianos.com/">De Vitoria y Vitorianos</a><br />
<a href="http://cabezamalamueblada.blogspot.com/">Una cabeza mal amueblada</a><br />
<a href="http://pomaipera.blogspot.com/2011/03/ikugrullas-por-japon.html">Poma i pera</a><br />
<a href="http://ikitaiiii.blogspot.com/2011/03/camisetas-ikuorigami.html">Ikitaiiii &#8211; Diario de un viaje</a><br />
<a href="http://www.enelojounacamara.com/2011/03/camisetas-ikuorigami.html">En el ojo una cámara</a><br />
<a href="http://www.nihon-taijitsu.com/index.php/categoryblog/139-ntjikusukicamisetasterremotojapon">Nihon Taijitsu</a><br />
<a href="http://www.nerelorco.com/se-van-a/Tokio/ideas-ideas">La nere y el Lorco</a><br />
<a href="http://despuesdeltemblor.blogspot.com/2011/03/ikugrullas-por-japon.html">Después del temblor</a><br />
<a href="http://nekikun.com/">Neki</a><br />
<a href="http://www.juanronline.com/">JuanRonline</a><br />
<a href="http://www.elvlogdexavi.com/2011/03/ikugruyas-por-japon.html">El vlog de Xavi</a><br />
<a href="http://elpachinko.com/japon/ayuda-terremoto-japon/">El Pachinko</a><br />
<a href="http://denetarikapurbat.blogspot.com/">Denetarik, apur bat</a><br />
<a href="http://ikken-hissatsu.blogspot.com/">Ikken Hissatsu</a></p>
<p style="text-align:center; font-size:180%">¡Millones de gracias!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../ikugrullas-por-japon/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>58</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6009</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
