<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: 35 libros echados a perder	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2014 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Un Mexicano en Japón		</title>
		<link>./../index.html#comment-32706</link>

		<dc:creator><![CDATA[Un Mexicano en Japón]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Mar 2014 18:59:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9512#comment-32706</guid>

					<description><![CDATA[:fliper:  qué lástima y qué desperdicio  :cry:]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img src="./../../wp-includes/images/smilies/sSc_scarednervous.gif" alt=":fliper:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  qué lástima y qué desperdicio  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/llorero.gif" alt=":cry:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: lorco		</title>
		<link>./../index.html#comment-32687</link>

		<dc:creator><![CDATA[lorco]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Mar 2014 04:41:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9512#comment-32687</guid>

					<description><![CDATA[:ikullorer:  :ikullorer:  :ikullorer: 


Ahora a venderlos como &quot;EDICIÓN ESPECIAL MOJADO&quot;

SI levi&#039;s lo hace con sus pantalones rotos, TU TAMBIÉN]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img src="./../../wp-includes/images/smilies/cry.gif" alt=":ikullorer:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/cry.gif" alt=":ikullorer:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/cry.gif" alt=":ikullorer:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>
<p>Ahora a venderlos como «EDICIÓN ESPECIAL MOJADO»</p>
<p>SI levi&#8217;s lo hace con sus pantalones rotos, TU TAMBIÉN</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: La Nere y el Lorco se van a&#8230; &#187; Blog Archive &#187; El ikulibro II		</title>
		<link>./../index.html#comment-32686</link>

		<dc:creator><![CDATA[La Nere y el Lorco se van a&#8230; &#187; Blog Archive &#187; El ikulibro II]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Mar 2014 01:04:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9512#comment-32686</guid>

					<description><![CDATA[[&#8230;] no lo tenéis, o no queréis tener que re-partirlo para leerlo, podéis conseguir una copia (hasta puede que de las secas) en esta página. Hayáis estado aquí, queráis venir, viváis en Tokio o incluso si no os [&#8230;]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] no lo tenéis, o no queréis tener que re-partirlo para leerlo, podéis conseguir una copia (hasta puede que de las secas) en esta página. Hayáis estado aquí, queráis venir, viváis en Tokio o incluso si no os [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Rhyuoki		</title>
		<link>./../index.html#comment-32685</link>

		<dc:creator><![CDATA[Rhyuoki]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Mar 2014 08:19:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9512#comment-32685</guid>

					<description><![CDATA[Pues ya lo he ví en Instagram y me pareció una pasada que te puedan llegar cosas así de mal... pero viniendo de España no me sorprende. La cosa es que una filtración en el container hace eso? si mas bien parece que se les ha caído al mar cuando iban a sacarlo!  En fin a ver si hay suerte y al menos te pagan mínimamente algo del seguro ( con eso sería un poco el coste del envío por avión que es muuuxo mas caro ).

Sólo decirte que mucho animo y no te estreses para firmarlos y demás que tu has de descansar también y la gente seguro que comprende que pueda tardar mas debido al problema que has tenido... siempre puedes mandarle una foto de su posible libro arrugado como una pasa para que sepan que es verdad!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pues ya lo he ví en Instagram y me pareció una pasada que te puedan llegar cosas así de mal&#8230; pero viniendo de España no me sorprende. La cosa es que una filtración en el container hace eso? si mas bien parece que se les ha caído al mar cuando iban a sacarlo!  En fin a ver si hay suerte y al menos te pagan mínimamente algo del seguro ( con eso sería un poco el coste del envío por avión que es muuuxo mas caro ).</p>
<p>Sólo decirte que mucho animo y no te estreses para firmarlos y demás que tu has de descansar también y la gente seguro que comprende que pueda tardar mas debido al problema que has tenido&#8230; siempre puedes mandarle una foto de su posible libro arrugado como una pasa para que sepan que es verdad!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Brenda		</title>
		<link>./../index.html#comment-32681</link>

		<dc:creator><![CDATA[Brenda]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Mar 2014 13:15:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9512#comment-32681</guid>

					<description><![CDATA[Que mal lo de los libros mojados :(  yo me habría cabreado, menuda soy yo para los libros que los remiro.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que mal lo de los libros mojados <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_sad.gif" alt=":(" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  yo me habría cabreado, menuda soy yo para los libros que los remiro.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: María		</title>
		<link>./../index.html#comment-32679</link>

		<dc:creator><![CDATA[María]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Mar 2014 00:03:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9512#comment-32679</guid>

					<description><![CDATA[¡Hola, Oskar!

Lo primero, sin duda, acompañar en el sentimiento al resto de comentarios, una lástima tremenda lo que le ha ocurrido a esos libros... Mi madre siempre dice que &quot;más se perdió en Cuba&quot;. No es un gran consuelo pero en ocasiones te hace darte cuenta de que todo tiene solución normalmente. Te mando mucho ánimo y suerte. No deja de ser buena señal que hayas tenido que pedir tantos libros :).

En segundo lugar, quería comentarte que precisamente estoy a punto de terminar tu libro, tomado prestado de mi hermano Víctor González (tsutomuweb quizá te haga relacionarlo más rápido). Lo estoy disfrutando muchísimo y me está abriendo los ojos a una posibilidad que yo misma me planteé hace tiempo como es la de reunir posts y publicarlos de esa manera pero que dejé aparcada entre otros tantos deberes y obligaciones. Me gustaría saber detalles sobre cómo fue el proceso, si no te importara contarme. Quizá esté en posts anteriores pero como te he conocido con cierto retraso... También puedes remitirme a ellos directamente si existen.

Finalmente, ¿podrías integrar el widget de suscribirse por email a tu blog? De hecho, lo he buscado con esa idea pero no he encontrado la opción :(, y mientras tanto me he dedicado a enrollarme como tan bien se me da. Me interesa porque es la única manera en la que puedo seguir en serio un blog; el facebook y el twitter no me valen para ello.

Sin más dilación y confiando en que tarde o temprano tengas un huequito para responderme, te mando un saludo y abrazos virtuales.

María.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¡Hola, Oskar!</p>
<p>Lo primero, sin duda, acompañar en el sentimiento al resto de comentarios, una lástima tremenda lo que le ha ocurrido a esos libros&#8230; Mi madre siempre dice que «más se perdió en Cuba». No es un gran consuelo pero en ocasiones te hace darte cuenta de que todo tiene solución normalmente. Te mando mucho ánimo y suerte. No deja de ser buena señal que hayas tenido que pedir tantos libros :).</p>
<p>En segundo lugar, quería comentarte que precisamente estoy a punto de terminar tu libro, tomado prestado de mi hermano Víctor González (tsutomuweb quizá te haga relacionarlo más rápido). Lo estoy disfrutando muchísimo y me está abriendo los ojos a una posibilidad que yo misma me planteé hace tiempo como es la de reunir posts y publicarlos de esa manera pero que dejé aparcada entre otros tantos deberes y obligaciones. Me gustaría saber detalles sobre cómo fue el proceso, si no te importara contarme. Quizá esté en posts anteriores pero como te he conocido con cierto retraso&#8230; También puedes remitirme a ellos directamente si existen.</p>
<p>Finalmente, ¿podrías integrar el widget de suscribirse por email a tu blog? De hecho, lo he buscado con esa idea pero no he encontrado la opción :(, y mientras tanto me he dedicado a enrollarme como tan bien se me da. Me interesa porque es la única manera en la que puedo seguir en serio un blog; el facebook y el twitter no me valen para ello.</p>
<p>Sin más dilación y confiando en que tarde o temprano tengas un huequito para responderme, te mando un saludo y abrazos virtuales.</p>
<p>María.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Battosai		</title>
		<link>./../index.html#comment-32678</link>

		<dc:creator><![CDATA[Battosai]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 19:47:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9512#comment-32678</guid>

					<description><![CDATA[Menuda mala pata, pero tranquilo, esperar un poco más no me importa, lo que me fastidia es el incordio que os debe suponer a vosotros.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Menuda mala pata, pero tranquilo, esperar un poco más no me importa, lo que me fastidia es el incordio que os debe suponer a vosotros.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: natalia		</title>
		<link>./../index.html#comment-32677</link>

		<dc:creator><![CDATA[natalia]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 15:16:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9512#comment-32677</guid>

					<description><![CDATA[Estimado blogger,

Soy Natalia, Responsable de Comunicación de Paperblog. Quisiera disculparme por dejarte un comentario en el blog, pero no he encontrado otra manera de contactarte. Tras haberlo descubierto, me pongo en contacto contigo para invitarte a conocer el proyecto Paperblog, http://es.paperblog.com,/ un nuevo servicio de periodismo ciudadano. Paperblog es una plataforma digital que, a modo de revista de blogs, da a conocer los mejores artículos de los blogs inscritos.

Si el concepto te interesa sólo tienes que proponer tu blog para participar. Los artículos estarían acompañados de tu nombre/seudónimo y ficha de perfil, además de varios vínculos hacia el blog original, al principio y al final de cada uno. Los más interesantes podrán ser seleccionados por el equipo para aparecer en Portada y tú podrás ser seleccionado como Autor del día.

Espero que te motive el proyecto que iniciamos con tanta ilusión en enero de 2010. Échale un ojo y no dudes en escribirme para conocer más detalles.

Recibe un cordial y afectuoso saludo,
Natalia]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado blogger,</p>
<p>Soy Natalia, Responsable de Comunicación de Paperblog. Quisiera disculparme por dejarte un comentario en el blog, pero no he encontrado otra manera de contactarte. Tras haberlo descubierto, me pongo en contacto contigo para invitarte a conocer el proyecto Paperblog, <a href="http://es.paperblog.com/" rel="nofollow ugc">http://es.paperblog.com/</a>, un nuevo servicio de periodismo ciudadano. Paperblog es una plataforma digital que, a modo de revista de blogs, da a conocer los mejores artículos de los blogs inscritos.</p>
<p>Si el concepto te interesa sólo tienes que proponer tu blog para participar. Los artículos estarían acompañados de tu nombre/seudónimo y ficha de perfil, además de varios vínculos hacia el blog original, al principio y al final de cada uno. Los más interesantes podrán ser seleccionados por el equipo para aparecer en Portada y tú podrás ser seleccionado como Autor del día.</p>
<p>Espero que te motive el proyecto que iniciamos con tanta ilusión en enero de 2010. Échale un ojo y no dudes en escribirme para conocer más detalles.</p>
<p>Recibe un cordial y afectuoso saludo,<br />
Natalia</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Neki		</title>
		<link>./../index.html#comment-32674</link>

		<dc:creator><![CDATA[Neki]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 06:56:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9512#comment-32674</guid>

					<description><![CDATA[Da dolor de corazón verlo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Da dolor de corazón verlo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Quidditchr		</title>
		<link>./../index.html#comment-32672</link>

		<dc:creator><![CDATA[Quidditchr]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Mar 2014 20:43:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=9512#comment-32672</guid>

					<description><![CDATA[Que mala suerte!!! Da mucha pena ver unos libros así estropeados. Además el agua que es de lo peor. Pero ánimo, que los receptores de los libros esperaran pacientemente, el libro lo merece, estoy segura.
Y ya que estamos en ello, acabo de hacer mi pedido!!!  ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que mala suerte!!! Da mucha pena ver unos libros así estropeados. Además el agua que es de lo peor. Pero ánimo, que los receptores de los libros esperaran pacientemente, el libro lo merece, estoy segura.<br />
Y ya que estamos en ello, acabo de hacer mi pedido!!!  <img src="./../../wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
