<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>SKIF &#8211; El blog de Ikusuki</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2010 02:41:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">63392761</site>	<item>
		<title>El campamento de Karate</title>
		<link>./../../../el-campamento-de-karate/index.html</link>
					<comments>./../../../el-campamento-de-karate/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Aug 2009 12:49:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<category><![CDATA[Katsuura]]></category>
		<category><![CDATA[SKIF]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1462</guid>

					<description><![CDATA[El cuartel general del mundo de la asociación de Karate fundada por Hirokazu Kanazawa está a un cuarto de hora en bici desde mi casa, concretamente a cinco minutos más para allá del McDonalds al que me he propuesto no mirar cuando paso no vaya a ser que me de por pararme. La asociación se &#8230; <a href="./../../../el-campamento-de-karate/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">El campamento de Karate</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El cuartel general del mundo de la asociación de Karate fundada por <a href="./../../../los-ojos-de-kanazawa/index.html">Hirokazu Kanazawa</a> está a un cuarto de hora en bici desde mi casa, concretamente a cinco minutos más para allá del McDonalds al que me he propuesto no mirar cuando paso no vaya a ser que me de por pararme.</p>
<p>La asociación se llama SKIF, <a href="http://www.skifworld.com/index.php">Shotokan Karate International Federation</a>, aunque se podría quitar la I porque casi ninguno de los profesores hablan otro idioma que no sea japonés, cosa que me parece normal por otra parte. Kanazawa Kancho sí lo habla, y con bastante soltura desde hace un montón de años cuando se propuso que el Karate se conociese en todo el mundo. Bien pensado&#8230; dejaremos la I porque resulta que existe la asociación en más de 31 países.</p>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOAzbRrtI/AAAAAAAA0mo/D1QVxk2zb8M/DSC_0019-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0019-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
</div>
<p><strong><i>Kancho</i></strong> es un sufijo de estos japoneses que se ponen después del nombre, como <i>San</i> o <i>Sensei</i>, que significa presidente o fundador y sería de mala educación referirse a él sin utilizarlo, aunque también es cierto que yo nunca le he llamado directamente. Las veces que he hablado con él han sido para agradecerle una explicación o contestarle alguna de las preguntas que me ha hecho derrochando esa cordialidad que le caracteriza.<br />
Pues bien, decía que Kanazawa Kancho habla inglés aunque poco importaría que no lo hiciese porque basta con verle moverse para entender perfectamente por donde van los tiros. Envidiable y sobretodo admirable que mantenga semejante pasión por lo que hace a sus 77 años de edad.</p>
<p style="text-align:center"><img decoding="async" src="http://lh4.ggpht.com/koki142/R-39A3OnvFI/AAAAAAAAHyo/afQ6ofnO3no/s576/DSC05081.JPG.jpg" alt="" /></p>
<p>Al campamento de hace dos semanas, al contrario que <a href="./../../../campamento-de-karate-toma-1/index.html">al del año pasado</a>, no vino porque nos apuntamos muy pocos, o se apuntó poca gente porque no venía él, no sabría decir. Y tampoco hubo muchos chavales, así que los protagonistas absolutos fuimos nosotros, las 16 personas que decidimos encerrarnos con un profesor a pulir lo más posible eso de moverse con las rodillas dobladas dando puntapiés y parando golpes imaginarios.</p>
<p>La cosa fue en Chiba, en un pueblo pesquero llamado <b>Katsuura</b> donde hay un centro de alto rendimiento de artes marciales. Esto que suena tan a   <img src="./../../../wp-includes/images/smilies/ikufantasma.gif" alt=":ikufantasma:" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />   no es más que una especie de ryokan gigante con muchísimas habitaciones donde hay canchas para hacer ejercicio, con la peculiaridad de que todo lo que se hace son artes marciales. Allí ves desfilando por pasillos a gente con trajes blancos de Karate, azules de Judo y marrones de vaya usted a saber de qué, andando de acá para allá con cara de enfadados al encuentro del tatami donde les toca entrenar esa vez.</p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAN--SpfII/AAAAAAAA0mY/3k4d0t2D5UY/DSC_0002-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0002-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOC_cqyYI/AAAAAAAA0m4/PRiLL72Id7Q/DSC_0023-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0023-1.jpg" width="383" height="576" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAN_yVMGHI/AAAAAAAA0mg/duYVhvjsRok/DSC_0015-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0015-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOQ5ddINI/AAAAAAAA0oU/YSc-BqAIzfs/DSC_0157-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0157-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOPi8Vo-I/AAAAAAAA0oM/d9rBxZZE_pg/DSC_0156-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0156-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p>Estoy convencido, este año más que nunca, que el verdadero beneficio no es el físico por mucho ejercicio que se haga, sino que este campamento tiene la magia de hacer conocer de verdad a quien uno cree que ya conocía, esas personas que uno ve tres horas por semana y con las que casi no comparte frases con sentido entre descanso y descanso de clase. Aquí no, aquí se desayuna, se come, se entrena y se duerme porque no hay otro sitio al que ir. Y uno conoce un poco más a sus compañeros, con los que la relación ya habrá cambiado para siempre ganando complicidad y calidad en esas tres horas que se volverán a compartir en el futuro.</p>
<div class="pie-item" style="margin:10px 0px 0px 0px;">
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOD8kNuyI/AAAAAAAA0nA/M6Gd7YSPzUg/DSC_0030-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0030-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper">
</div>
<p>Llegamos el sábado, descargamos maletas, ocupamos habitación y empezamos con la primera clase de dos horas y media acompañados del sonido de mil cigarras y libelulas que ocasionalmente se colaban en la cancha que nos había tocado. Patadas, puñetazos, paradas, katas y mucho sudor después nos encontrábamos en los baños del lugar donde, una vez más, el pelo que tengo en el pecho fue el protagonista. Y eso que no tengo tanto, pero soy el Yeti comparado con ellos.</p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOYorMtwI/AAAAAAAA0pk/dQ1mq4W1P60/DSC_0236-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0236-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOUV6_w_I/AAAAAAAA0o0/XHJB2Pmg5MU/DSC_0192-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0192-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOVuF5l7I/AAAAAAAA0o8/dIXj6a_faBo/DSC_0209-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0209-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p>Después, barbacoa de las de comer mucho. No se si será machismo, costumbre, o machismo por costumbre, pero en este tipo de eventos las chicas siempre se encargan de que los chicos tengamos el vaso lleno sirviéndonos todo el rato. Rara vez ocurre al contrario, aunque también pase, así que la chica de cinturón naranja se encargó de intentar que la mayor parte del contenido de las Asahi pasase, temporalmente, por mi vaso antes de que se acabase la comida. En aquél momento me pareció que era una forma de romper el hielo bastante resultona que sirvió para que entablásemos conversación que quizás habría sido más difícil de otra manera. En el pasado seguro que fue machismo, en el presente es simplemente una costumbre heredada de aquellos tiempos a la que no merece la pena buscarle connotación alguna. </p>
<p>Así que comimos y bebimos, y luego continuamos bebiendo en la habitación. Este año no estaba <a href="./../../../los-ojos-de-kanazawa/index.html">Kanazawa Kancho</a> para encandilarnos con sus maravillosas historias, pero no faltó conversación, ni risas, ni fotos.</p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOGBXu9QI/AAAAAAAA0nQ/2ugVSwyn2_c/DSC_0064-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0064-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOGyLh9lI/AAAAAAAA0nY/wuGv3fdj4wo/DSC_0080-2-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0080-2-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p>A la mañana siguiente tocaba ir a correr, concretamente a las seis, así que pasé una noche en la que me dediqué a mover el futón de todo aquél que roncaba, que creo que fueron todos. Desistí definitivamente de dormir cuando a alguno le dió por rechinar los dientes a todas las y cuarto.</p>
<p>El sol naciente y nosotros fuimos a correr, y si esto no es voluntad de sacrificio que venga Buda y lo vea. Con resaca y sin haber dormido nada, estuvimos echando carreras hasta el mar, poniendo buena cara y mejor estómago cuando nos cruzábamos con alguien. Después desayunamos, y en el descanso de dos horas en el que todo el mundo se dedicó a dormir lo que había en el DEBE de la noche anterior, yo me bajé al pueblo a sacar fotos.</p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOOpyuqzI/AAAAAAAA0oA/i1dJzVxtHFw/DSC_0126-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0126-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOH2pJPoI/AAAAAAAA0ng/rCO7kcop_uQ/DSC_0120-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0120-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOJ4RcU2I/AAAAAAAA0no/8ylpu_ECQE4/DSC_0122-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0122-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOL2i_M5I/AAAAAAAA0nw/NJp_Tg2O6zs/DSC_0125-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0125-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAONe_gaJI/AAAAAAAA0n4/bKNiCcOQrOA/DSC_0130-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0130-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SnofX6FGndI/AAAAAAAA0ec/5-lvLGzsR0g/DSC_0131-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0131-1.jpg" width="383" height="576" /></p>
<p>Luego tocó la última clase, otras dos horas a dar lo que se puede después de todo el tute del día anterior, con medio resaca y muchas agujetas pero poniendo más carne en el asador que la noche anterior en la barbacoa.</p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh3.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOX6V_MxI/AAAAAAAA0pc/7B4_OThTqaU/DSC_0229-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0229-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAORnlVaJI/AAAAAAAA0oc/sX38o9Wxdug/DSC_0170-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0170-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh4.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOSS7S10I/AAAAAAAA0ok/QlwOY8x2zg0/DSC_0177-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0177-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOTWCrQrI/AAAAAAAA0os/SI8AwBW01Mg/DSC_0181-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0181-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOWhh2GzI/AAAAAAAA0pE/IskIUwugORs/DSC_0222-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0222-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p>Después, pues despedida y cierre. Cada uno a su coche a cumplir como buenos pasajeros y dar conversación al conductor para que allí nadie se durmiese. Es de caballeros eso de aguantar y no mostrar debilidad hasta que ya no mira nadie, momento en el que uno, por fin, puede relajarse y morir exhausto en el futón sin ronquidos ni rechinar de dientes que perturben el reposo del guerrero&#8230;</p>
<p class="pie-img-wrapper" style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img aligncenter" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SoAOE2_J_SI/AAAAAAAA0nI/3CJzbn6ush0/DSC_0051-1-1.jpg?imgmax=576" alt="DSC_0051-1-1.jpg" width="576" height="383" /></p>
<p>Concretamente 15 horas reposando se tiró el guerrero que os habla&#8230;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../el-campamento-de-karate/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>23</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1462</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Un lunes de Karate</title>
		<link>./../../../un-lunes-de-karate/index.html</link>
					<comments>./../../../un-lunes-de-karate/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2009 15:37:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<category><![CDATA[Vete a saber]]></category>
		<category><![CDATA[Japón]]></category>
		<category><![CDATA[SKIF]]></category>
		<category><![CDATA[Tokyo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=842</guid>

					<description><![CDATA[No se ve a nadie a través del cristal, así que parece que hoy será un lunes más en el que llego el primero al dojo de Karate. A pesar de estar sólo, hago dos reverencias, una al entrar por la puerta y otra antes de pasar al vestuario. Estas son de verdad, no como &#8230; <a href="./../../../un-lunes-de-karate/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Un lunes de Karate</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>No se ve a nadie a través del cristal, así que parece que hoy será un lunes más en el que llego el primero al dojo de Karate.</p>
<p>A pesar de estar sólo, hago dos reverencias, una al entrar por la puerta y otra antes de pasar al vestuario. Estas son de verdad, no como el resto que llevo hechas durante el día, éstas salen de dentro.</p>
<p>Cambio los pantalones de pana y la camisa de manga corta por el traje blanco que compré hace casi dos años a Suzuki Sensei. Recuerdo hablarle en inglés y deletrearle mi nombre para que lo bordasen en el pantalón y en la chaqueta en Katakana. Pienso en todo lo que habré cambiado desde entonces y lo poco que me daré cuenta de ello.</p>
<p>Mientras saco el cinturón de la mochila, entra un compañero al vestuario y me saluda con un «oss». Medio vestido, le correspondo al saludo y sigo con el ritual de atar ese trozo de tela bordada y teñida de negro que me ha condenado a tener todos los días agujetas en alguna parte de mi cuerpo desde hace más de 24 meses.</p>
<p>Salgo al dojo olvidando por completo ser el Oskar que se sienta delante del ordenador en la oficina.</p>
<p>Siento un cosquilleo por toda la espalda. Ya estoy aquí otra vez.</p>
<p>Ya hay más gente, pero yo sé que esto va de mí contra mí mismo, de que mi mente pelee contra mi cuerpo y le gane algunas veces.</p>
<p>Mientras hago estiramientos, entra el señor mayor con el que tuve <a href="./../../../el-incidente/index.html">aquél incidente</a>. Es lunes y él siempre viene los lunes, así que era de esperar, pero una vez más mi cuerpo gana y decide reaccionar por sí mismo acentuando el cosquilleo de la espalda. Decido hacer que no le veo otra vez, y así evito saludarle. Perdono, pero no olvido. Y mi cuerpo, al parecer, tampoco.</p>
<p>Más compañeros llegan. Hay saludos que anuncian pequeñas conversaciones y risas, algunas más de verdad que otras.</p>
<p>Automáticamente todos dejamos lo que estamos haciendo cuando entra el profesor, y nos acercamos y le hacemos una reverencia. La tercera que no es fingida en lo que llevamos de día.</p>
<p>Es la hora. El profesor da la orden de empezar, y entonces la autoridad pasa al alumno más veterano que nos grita que nos pongamos en fila, y nosotros nos ordenamos por cinturones. Hace tiempo que ya no hacemos el ademán de ceder el lugar de la derecha a los que tienen el mismo nivel que nosotros porque Suzuki Sensei nos dijo que rompía el ritual.</p>
<p>Nos arrodillamos y saludamos al dojo, al profesor y a los compañeros gritando «por favor» cada vez. Murakami Sensei, en un tono más calmado, nos anuncia que la clase empieza y nos hace una nueva reverencia que todos devolvemos. Una más de todas las que nos haremos durante la hora y media que estaremos allí.</p>
<p>A partir de ese momento poco importa que la desidia casi me convenciese de dejar pasar la estación y volver a casa a descansar, no significa nada que en la calle llueva, o los planes que pueda tener para mañana. En ese momento estoy yo y otros como yo que tratamos de hacer, la mayoría de las veces sin éxito, lo que una persona nos dice. Y el mundo da igual. O el mundo es esto, según se mire.</p>
<p>Hay algo que cuesta más de lo normal y la clase se para. Escuchamos atentamente al profesor, y de repente me mira y se calla. Se le nota pensativo. Vuelve a hablar para decir en inglés «understood?» y yo le contesto en japonés: «hai!» y le hago la enésima reverencia. Miro a mi alrededor y aunque llevamos más de una hora de clase, no ha sido hasta ese preciso momento cuando me he dado cuenta de que soy el único extranjero. Es una sensación extraña que hace que la balanza de mis sentimientos a veces se incline hacia la incomodidad de que la clase se pare por mi y otras veces hacia ser un privilegiado. Lo primero pasa cada vez menos, y últimamente es innecesario porque entiendo la explicación en japonés sin demasiado problema, pero los profesores no lo saben, o no lo creen, o un poco de ambos.</p>
<p>El traje de Karate acumula mi sudor, y con él, mis ilusiones y anhelos. Las agujetas ya no están, aunque yo sé que se esconden y saldrán de nuevo a esas otras horas que ellas y yo sabemos.</p>
<p>Podría decir que estoy enfadado, no con nadie en concreto, pero es el sentimiento que mejor me define en ese momento. Enfadado, enojado, exaltado para seguir poniendo más de mi ser con cada patada, con cada puñetazo, con cada parada, para no bajar la intensidad del principio, para que no importe que duela respirar.</p>
<p>Cuando monto en el tren camino de casa, me siento exhausto pero rebosante, pleno de algo que no sabría explicar, algo entre felicidad y satisfacción.</p>
<p>Me bajo en dos paradas y empiezo a andar. El azar, o el destino, han querido que la ruta más corta sea por <a href="./../../../toki-doki-時々/index.html">Honmonji </a>por donde siempre paso de noche y nunca hay nadie. Me paro junto a la pagoda, una vez más, y la miro. La paz del lugar hace que la balanza de sentir se incline hacia el lado bueno, el que tiene que ver con saber apreciar lo que tengo en ese momento sin pensar demasiado en lo que he perdido.</p>
<p>Ya en casa cuelgo el traje en una percha. Está todavía húmedo y no son horas de poner la lavadora, así que dejo que siga empapado con mis sueños y ambiciones que, hoy especialmente, hacen que pese más del doble.</p>
<p>Y entonces me acuerdo de <a href="http://www.nihon-taijitsu.com/">Roberto</a>, y las ganas de compartir con él las tres últimas horas hacen que me siente delante del ordenador y empiezo a escribir lo más rápido que puedo, para no olvidarme de nada ahora que los sentimientos todavía están tibios:</p>
<blockquote><p>No se ve a nadie a través del cristal, así que parece que hoy será un lunes más en el que llego el primero al dojo de Karate&#8230;</p></blockquote>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="pie-img" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/Si59g8_3D5I/AAAAAAAAvbE/Rt22XZ3QbRw/DSC_0019-1.JPG?imgmax=576" alt="DSC_0019-1.JPG" width="576" height="383" /><img style="margin:10px 0px 0px 0px;" alt="" /></p>
<p></p>
<hr />
<p></p>
<div style="text-align: center;"><a href="./../../../ikukarate/index.html"><img decoding="async" src="http://www.ikublog.com/wp-content/themes/okinawa/images/ikuicons/ikukarate.jpg"  border="0" alt="IkuKarate" /></a></div>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../un-lunes-de-karate/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>22</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">842</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Ikukarate</title>
		<link>./../../../ikukarate/index.html</link>
					<comments>./../../../ikukarate/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Jan 2009 11:44:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Japón]]></category>
		<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<category><![CDATA[Tokyo]]></category>
		<category><![CDATA[Katas]]></category>
		<category><![CDATA[Kumite]]></category>
		<category><![CDATA[SKIF]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=659</guid>

					<description><![CDATA[Erase que se era que me apunte a Karate nada mas llegar a Tokyo, y que me ha pasado de todo&#8230; hasta recibir el mayor soplamocos que me han dado en mi vida. Aunque echando la vista atras, me volveria a apuntar sin dudarlo y lo cierto es que no veo el momento de la &#8230; <a href="./../../../ikukarate/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">Ikukarate</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold;font-size:180%;">E</span>rase que se era que me apunte a Karate nada mas llegar a Tokyo, y que me ha pasado de todo&#8230; hasta recibir el mayor soplamocos que me han dado en mi vida.</p>
<p>Aunque echando la vista atras, me volveria a apuntar sin dudarlo y lo cierto es que no veo el momento de la revancha&#8230;</p>
<div style="text-align: center; font-weight: bold;"><span style="font-size:180%;">Ossss<br />
</span></div>
<p>Aqui todas las entradas sobre Karate:</p>
<div style="text-align: center;">
<p><a href="./../../../honor/index.html">Honor</a><br />
<a href="./../../../skif-29-campeonato-de-japon-2009/index.html">SKIF 29 Campeonato de Japón</a><br />
<a href="./../../../un-dia-de-campeonato/index.html">Un día de campeonato</a><br />
<a href="./../../../alea-iacta-est/index.html">Alea iacta est</a><br />
<a href="./../../../capitulacion/index.html">Capitulación</a><br />
<a href="./../../../el-campamento-de-karate/index.html">El campamento de Karate</a><br />
<a href="./../../../un-lunes-de-karate/index.html">Un lunes de Karate</a><br />
<a href="./../../../el-dia-que-me-examine-de-cinturon-negro/index.html">El dia que me examine de cinturon negro</a><br />
<a href="./../../../el-incidente/index.html">El incidente</a><br />
<a href="./../../../por-principios/index.html">Por principios</a><br />
<a href="./../../../el-frigodiploma/index.html">El frigodiploma</a><br />
<a href="./../../../el-entrenamiento-del-frio/index.html">El entrenamiento del frio</a><br />
<a href="./../../../el-dia-en-el-que-me-dieron-una-ostia-como-un-pan/index.html">El dia en el que me dieron una ostia como un pan</a><br />
<a href="./../../../ya-os-contare-ya/index.html">Ya os contare, ya</a><br />
<a href="./../../../el-principio-de-un-sueño/index.html">El principio de un sueno</a><br />
<a href="./../../../las-noches-secretas/index.html">Las noches secretas</a><br />
<a href="./../../../compañeros-de-karate/index.html">Companeros de Karate</a><br />
<a href="./../../../la-despedida/index.html">La despedida</a><br />
<a href="./../../../campamento-de-karate-el-dia-grande/index.html">Campamento de Karate: el dia grande</a><br />
<a href="./../../../campamento-de-karate-toma-1/index.html">Campamento de Karate, toma 1</a><br />
<a href="./../../../los-ojos-de-kanazawa/index.html">Los ojos de Kanazawa</a><br />
<a href="./../../../el-tercer-combate/index.html">El tercer combate</a><br />
<a href="./../../../el-segundo-combate/index.html">El segundo combate</a><br />
<a href="./../../../el-kata/index.html">El Kata</a><br />
<a href="./../../../una-de-repartir/index.html">Una de repartir</a><br />
<a href="./../../../el-chico-del-chandal-azul/index.html">El chico del chandal azul</a><br />
<a href="./../../../la-patada-en-los-huevos/index.html">La patada en los huevos</a><br />
<a href="./../../../examen-de-karate/index.html">Examen de Karate</a><br />
<a href="./../../../pasar-trapo-secar-trapo/index.html">Pasar trapo, secar trapo</a><br />
<a href="./../../../dar-cera-pulir-cera/index.html">Dar cera, pulir cera</a></p>
<p><a href="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/ST2o8Ph88aI/AAAAAAAAY3E/clUfYc4hcm8/s512/IMGP7770.jpg" onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 512px; height: 342px;" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/ST2o8Ph88aI/AAAAAAAAY3E/clUfYc4hcm8/s512/IMGP7770.jpg" border="0" alt="" /></a></p>
<hr />
<p></p>
<div style="text-align: center;"><a href="./../../../ikukarate/index.html"><img decoding="async" src="http://www.ikublog.com/wp-content/themes/okinawa/images/ikuicons/ikukarate.jpg"  border="0" alt="IkuKarate" /></a></div>
<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../ikukarate/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>12</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">659</post-id>	</item>
		<item>
		<title>El frigodiploma</title>
		<link>./../../../el-frigodiploma/index.html</link>
					<comments>./../../../el-frigodiploma/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tío Tosca]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Jan 2009 00:32:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Japón]]></category>
		<category><![CDATA[Karate]]></category>
		<category><![CDATA[Tokyo]]></category>
		<category><![CDATA[Kugahara]]></category>
		<category><![CDATA[SKIF]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=657</guid>

					<description><![CDATA[Ay majos, que pensabáis que no lo iba a conseguir, ¿ein?, que mi cuerpo no iba a resistir tamaño desafío, que me iba a convertir en un CamiPicha, ¡¡pues no!!, de hecho lo peor no fue el frío sino las agujetacas de hacer tanto ejercicio durante tres días seguidos. El último día tenía las piernas &#8230; <a href="./../../../el-frigodiploma/index.html" class="more-link">Seguir leyendo <span class="screen-reader-text">El frigodiploma</span> <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ay majos, que pensabáis que no lo iba a conseguir, ¿ein?, que mi cuerpo no iba a resistir tamaño desafío, que me iba a convertir en un CamiPicha, ¡¡pues no!!, de hecho lo peor no fue el frío sino las agujetacas de hacer tanto ejercicio durante tres días seguidos. El último día tenía las piernas y el culo que parecían <a href="http://images.google.com/images?q=algarrobo&amp;oe=utf-8&amp;rls=org.mozilla:en-US:official&amp;client=firefox-a&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=N&amp;tab=wi">algarrobos</a>.</p>
<p>Como ya os hice un resumen <a href="http://ikusuki.blogspot.com/2009/01/el-entrenamiento-del-fro.html">del primer día</a>, podemos decir que el segundo fue muy parecido pero doblando el tamaño de las legañas y cambiando la segunda parte por una clase de Karate normal. Es decir, que el madrugón, calentar un poco al principio y correr una media horita por la calle se mantuvo.</p>
<p>El tercer día fue el mejor sin duda. Fuimos corriendo hasta el río Tamagawa, que resulta que no estaba tan lejos de allí, y cuando llegamos estuvimos echando carreras. ¡¡Fue divertidísimo!! que si corriendo de espaldas, que si a saltos, que si de lao, que si por equipos&#8230; me recordó muchísimo al <a href="http://ikusuki.blogspot.com/2008/09/campamento-de-karate-el-da-grande.html">campamento del verano pasado</a> y pienso que es genial volver a hacer estas cosas que uno deja olvidadas en las clases de gimnasia de la escuela. Yo por lo menos, me lo pasé como un <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Cuis">cuis</a>, y gané un pilón de carreras, la cosa sea dicha con dicha.</p>
<p>Así que volvimos, nos enkaratekamos otro ratillo más y nos dieron los diplomas. Resulta que había gente que había estado yendo a esto 10 años seguidos y toda la pesca lerela!!</p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SXenwXOdCwI/AAAAAAAAaq0/JJ-MCTbGFjk/s512/DSC07784.JPG"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 512px; height: 384px;" src="http://lh6.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SXenwXOdCwI/AAAAAAAAaq0/JJ-MCTbGFjk/s512/DSC07784.JPG" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Aquí el diploma acreditativo de que hice el trientrenamiento megamadrugador congelatítico</i></div>
<p></div>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SXenunXn9nI/AAAAAAAAaqk/SpTm3F2NlD4/s512/DSC07780.JPG"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 512px; height: 384px;" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SXenunXn9nI/AAAAAAAAaqk/SpTm3F2NlD4/s512/DSC07780.JPG" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Y ayer apareció una lista con los que participaron, para orgullo y soberbia de los que fuimos (aunque la Z de Díaz no entrase, jeje)</i></div>
<p></div>
<p>¿Y os podéis imaginar qué vino después?, pues las madres de los chavales prepararon unos perolos con sopa miso, <a href="http://ikusuki.blogspot.com/2008/12/onigiri.html">onigiris</a>, sandwhiches&#8230; y, como por arte de magia por allí aparecieron más botellas de cerveza y de sake que ni sé. Estamos hablando, amigos míos, de las ocho de la mañana. Con lo que ya puedo tachar de la lista que un día fui a correr con un grupo de japoneses durante media hora, eché carreras en kimono y playeras al lado de un río mientras pasaba un Shinkansen cada cinco minutos (que corría más que yo), hice una clase de Karate después y me pillé un moco de los históricos a las ocho de la mañana de un domingo a base de sake de Okinawa.</p>
<p>&#8211; <strike>Ir a correr con un grupo de japoneses durante media hora, echar carreras en kimono y playeras al lado de un río mientras pasa un Shinkansen cada cinco minutos (que corra más que yo), hacer una clase de Karate después y pillarme un moco de los históricos a las ocho de la mañana de un domingo a base de sake de Okinawa.</strike></p>
<div style="text-align: center;"><a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SXenpIGZn8I/AAAAAAAAap0/ABb0fyQIGS8/s512/DSC07031.JPG"><img decoding="async" style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 512px; height: 384px;" src="http://lh5.ggpht.com/_pE6wnLeL87o/SXenpIGZn8I/AAAAAAAAap0/ABb0fyQIGS8/s512/DSC07031.JPG" alt="" border="0" /></a></p>
<div id="pieFoto"><i>Eso si, el resto del domingo no se podía saber muy bien qué era yo y qué era futón&#8230;</i></div>
<p></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../el-frigodiploma/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>13</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">657</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
