<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Matan a un tío en Tokyo a las 11 de la mañana	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Haciendo el siberet en Tokyo desde el 2007</description>
	<lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2008 11:03:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Danjuro		</title>
		<link>./../index.html#comment-2006</link>

		<dc:creator><![CDATA[Danjuro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Apr 2008 11:03:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=231#comment-2006</guid>

					<description><![CDATA[Bueno, yo he vivido cerca de allí, en Uguisudani, y he paseado mucho por Ameyoko y Ueno. Que ocurra una vez no quiere decir que sea norma general, pero sí es cierto que la Yakuza a menudo da algunos problemas. Su forma de actuar es bastante tosca. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Si quieres quedarte flipado, te recomiendo que te des una vuelta por Uguisudani de noche, por la zona de los Love Hotel y los prostíbulos. Está a 10 minutos de Ameyoko. En frente vive gente normal y corriente, no te creas.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un saludo, y a ver si pronto vuelvo a Tokyo y se hace una quedada hispana por allí.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bueno, yo he vivido cerca de allí, en Uguisudani, y he paseado mucho por Ameyoko y Ueno. Que ocurra una vez no quiere decir que sea norma general, pero sí es cierto que la Yakuza a menudo da algunos problemas. Su forma de actuar es bastante tosca. </p>
<p>Si quieres quedarte flipado, te recomiendo que te des una vuelta por Uguisudani de noche, por la zona de los Love Hotel y los prostíbulos. Está a 10 minutos de Ameyoko. En frente vive gente normal y corriente, no te creas.</p>
<p>Un saludo, y a ver si pronto vuelvo a Tokyo y se hace una quedada hispana por allí.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Saruli		</title>
		<link>./../index.html#comment-917</link>

		<dc:creator><![CDATA[Saruli]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2007 07:35:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=231#comment-917</guid>

					<description><![CDATA[Es como las noticias q salen de USA, entra un chato en un colegio y tiroteo al canto... El mundo se va al traste...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es como las noticias q salen de USA, entra un chato en un colegio y tiroteo al canto&#8230; El mundo se va al traste&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toscano		</title>
		<link>./../index.html#comment-916</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toscano]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2007 02:58:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=231#comment-916</guid>

					<description><![CDATA[Bua, la otra que viví yo fue parecida... mataron a un tío en la entrada de un combini a eso de las cinco de la tarde, y después el yakuza se piró corriendo hasta que se encerró en un apartamento. La poli estaba intentando hacerle salir y al final el tío se iba a pegar un tiro, pero le pillaron antes.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Y yo por allí zampándome un sandwhich por la calle y pregúntandome porqué habia tantos helicópteros dando vueltas...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Esto fue en Machida hace unos tres o cuatro meses.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Que caña, y tanto!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bua, la otra que viví yo fue parecida&#8230; mataron a un tío en la entrada de un combini a eso de las cinco de la tarde, y después el yakuza se piró corriendo hasta que se encerró en un apartamento. La poli estaba intentando hacerle salir y al final el tío se iba a pegar un tiro, pero le pillaron antes.</p>
<p>Y yo por allí zampándome un sandwhich por la calle y pregúntandome porqué habia tantos helicópteros dando vueltas&#8230;</p>
<p>Esto fue en Machida hace unos tres o cuatro meses.</p>
<p>Que caña, y tanto!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: aran		</title>
		<link>./../index.html#comment-915</link>

		<dc:creator><![CDATA[aran]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2007 01:54:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=231#comment-915</guid>

					<description><![CDATA[Hola,&lt;br/&gt;Me he quedado alucinada cuando he leído tu post, porque esa zona está muy cerca de donde vivimos, y pasamos a menudo por allí... &lt;br/&gt;Pero, si nos puede sorprender que lo hiciera a plena luz del día y en el Ameyoko, ni más ni menos, espérate. Hemos preguntado a los compañeros y nos han dicho que, según los testigos, el asesino ni siquiera salió corriendo, sino que se puso a esperar a que se pusiera el semáforo en verde y se piró en taxi, tranquilamente.&lt;br/&gt;En fin, qué caña...&lt;br/&gt;¡Saludos!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola,<br />Me he quedado alucinada cuando he leído tu post, porque esa zona está muy cerca de donde vivimos, y pasamos a menudo por allí&#8230; <br />Pero, si nos puede sorprender que lo hiciera a plena luz del día y en el Ameyoko, ni más ni menos, espérate. Hemos preguntado a los compañeros y nos han dicho que, según los testigos, el asesino ni siquiera salió corriendo, sino que se puso a esperar a que se pusiera el semáforo en verde y se piró en taxi, tranquilamente.<br />En fin, qué caña&#8230;<br />¡Saludos!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lore		</title>
		<link>./../index.html#comment-913</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lore]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2007 01:15:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=231#comment-913</guid>

					<description><![CDATA[Bueno hiper freak la cosa! Esperemos no te toque cruzarte por la calle justo cuando ocurra algo asi.........o que no te ofrezcan ser Yakuza!! Si decis que no....podrias ser el proximo (susto! susto!)&lt;br/&gt;Ya sabes, nada de andar hablando con extranos!!&lt;br/&gt;Portate bien.&lt;br/&gt;Besos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bueno hiper freak la cosa! Esperemos no te toque cruzarte por la calle justo cuando ocurra algo asi&#8230;&#8230;&#8230;o que no te ofrezcan ser Yakuza!! Si decis que no&#8230;.podrias ser el proximo (susto! susto!)<br />Ya sabes, nada de andar hablando con extranos!!<br />Portate bien.<br />Besos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
